<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Hackecho</title><link href="http://hackecho.com/" rel="alternate"></link><link href="http://hackecho.com/feeds/Life.atom.xml" rel="self"></link><id>http://hackecho.com/</id><updated>2012-12-30T18:58:50-06:00</updated><entry><title>圣路易斯掠影</title><link href="http://hackecho.com/2012/12/travel-to-st-louis/" rel="alternate"></link><updated>2012-12-30T18:58:50-06:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2012-12-30:2012/12/travel-to-st-louis/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Thanksgiving的时候，我们密苏里旅行分队加上另一支新泽西旅行分队，到美国西部拉斯维加斯、洛杉矶和科罗拉多大峡谷晃悠了5天。后来由于临近期末，也没有时间整理途中的经历。前两天圣诞节，为了体验一把美国圣诞节的气氛，我们一行四人驱车前往圣路易斯，这座离我们哥村最近的城市游览一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣路易斯是美国第十八大城市，但在密苏里州却是最大的城市，濒临密西西比河，几乎位于美国几何正中心。它的名字是为了纪念法国国王圣路易斯九世而得，因为之前这里是法国的殖民地。城市古老而又典雅，Downtown中到处可见欧式风范的古建筑和充满现代气息的楼宇，城市宁静而又沉稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上8点半，我们从哥伦比亚出发，差不多两个小时正好到酒店。酒店门外就是密西西比河畔和圣路易斯最著名的景点——大拱门。大拱门高192米，可以乘坐电梯上去，俯瞰整个圣路易斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/static/images/2012/12/arch.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="/static/images/2012/12/arch.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/static/images/2012/12/arch-elevator.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="/static/images/2012/12/arch-elevator.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣路易斯可游玩的地方还真不多，毕竟不是旅游城市。其著名的景点还要数一些博物馆和教堂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一天的时间还是比较充裕的，游览的也比较闲适。经过了布什体育场（Busch Stadium）（红雀队主场）、密西西比河畔、Union Station、City Museum等，印象最深的还要算City Museum了。这是最“名不副实”的Museum了！整个博物馆就是一幢大楼改造的游乐场…不过挺刺激的，各种钢架结构和滑梯，绝对让你过一把瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/static/images/2012/12/citym1.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="/static/images/2012/12/citym1.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/static/images/2012/12/citym2.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="/static/images/2012/12/citym2.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/static/images/2012/12/citym3.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="/static/images/2012/12/citym3.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天行程比较紧，先后经过了大拱门、Cathedral Basilica、百威啤酒厂、Forest Park等，其中在百威啤酒厂品尝了免费的啤酒，在Forest Park走过了艺术博物馆、历史博物馆和动物园。最令人着迷的是百威啤酒厂，刚下车的时候便被空气中的稻谷香和酒香陶醉了，第一次觉得啤酒味道这么好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/static/images/2012/12/baiwei1.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="/static/images/2012/12/baiwei1.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/static/images/2012/12/baiwei2.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="/static/images/2012/12/baiwei2.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于艺术博物馆和历史博物馆，像我等粗人还是无法完全理解艺术的魅力...临走前，圣路易斯飘起了雪，我们到Ryce Buffet吃了旅途中最后一顿大餐，便驱车回家，结束了2天的愉快旅程。&lt;/p&gt;</summary><category term="游记"></category><category term="圣路易斯"></category></entry><entry><title>消失的这几天</title><link href="http://hackecho.com/2012/11/disappear-day/" rel="alternate"></link><updated>2012-11-03T16:01:47-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2012-11-03:2012/11/disappear-day/</id><summary type="html">&lt;p&gt;突然间，这里已经11月3日了，现在是凌晨1：20。在遥远的故乡，正是下午2：2o。朋友们，下午好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久没写东西了，哪怕是技术方面的，也没有一篇。最新的一篇日志还停留在7月份，记得那是离签证还有一星期的时候，忙里偷闲转的一篇。一转眼，万圣节已过，开始期盼Thanksgiving的时候，却发现到处都开始准备圣诞树了。时间好快，恍惚之间，不敢苟且。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，三个月过去了，每天的安排开始有了规律。不过回想起这三个月的种种，心头也会涌起一股莫名的感情。经常会想写一些东西记录，而一切变化太快，未等提笔，便已忙于身外，只能享受那片刻欢愉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许有一天，我会将这些见闻与经历写一写，而现在还没有准备好。因为没有经过沉淀的思想，永远都是肤浅的。有一天回忆的时候，我要找寻那种想哭的感动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，我喜欢这种充实的生活，每一天都在创造价值，哥伦比亚是个小镇，宁静安详，不吵不闹，这里有传统的美国文化，也有纯真朴实的来自世界各地的人们，每天都有新发现，每天都会带给你新的的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天又将是充实的一天，Ellis图书馆的教堂式屋顶真的让我在第一次见到时目瞪口呆，而屋顶下是一群群怀有梦想的学子，这里，是梦开始的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/static/images/2012/11/lib.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="/static/images/2012/11/lib.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="生活"></category></entry><entry><title>我的失败可以复制</title><link href="http://hackecho.com/2012/06/my-faile-can-be-copied/" rel="alternate"></link><updated>2012-06-23T01:05:00-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2012-06-23:2012/06/my-faile-can-be-copied/</id><summary type="html">&lt;p&gt;常听人说，如果你开始回忆过去，说明你老了。而我却时常会怀念过去，或者说，是忏悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候会想，如果大学的前三年可以重新来过，让我们都回到那个懵懂的年纪，重新开始全新的大学生活，一定会选择一种完全不一样的生活。我一直以为，世界上有另外一个我，在过着我想过的生活，在做着我想做的事，而我却永远无法重新选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永远不能回头，在不断的选择中，我们创造了自己的生活。然而，当我们回首时看到的却满是错误与失去，多想穿越时空告诉那时的自己，你的选择，错了。可是，这些都是没有用的，回不去的事情再勉强也是幻想，走好余下的路才是最重要的，过去的错误永远是最宝贵的财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命中，我们竭尽全力都无法改变的事情：倒向你的墙，离你而去的人，流逝的时间，和永远的过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像这句歌词一样：“如果骄傲没被现实大海冷冷拍下，又怎会懂得要多努力才走得到远方；如果梦想不曾坠落悬崖千钧一发，又怎会晓得执着的人有隐形翅牓。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，不要难过了。离过去越近，离未来就越远。过精彩的生活，遇到精彩的人，找到精彩的未来。&lt;/p&gt;</summary><category term="失败"></category><category term="青春"></category></entry><entry><title>我的高考</title><link href="http://hackecho.com/2012/06/my-ncee/" rel="alternate"></link><updated>2012-06-05T23:52:47-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2012-06-05:2012/06/my-ncee/</id><summary type="html">&lt;p&gt;后天就要高考了，但这似乎已经与我无关。那段时光已经过去三年，可每每到这个时候，都会禁不住想起当年的我，当年的18班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间正在将过往一丝一丝地抹去，我想在淡忘之前，再次品味一下那年的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键字：运动场，角落，封闭的军事化管理，星空，考试那天&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;运动场&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;每天晚饭吃过以后，大约6点半，我们会三三两两到运动场上跑步，一般是跑6圈，然后满头大汗地回到教室等待晚自修。不管天气多么热，尤其是临近6月的时候，跑道上塑胶的味道很具有冲击感，但我们都依旧坚持着。当时的想法很简单，身体好才能保证学习，而要想身体好就要锻炼。那时候跟我一起跑的通常是永明，我高三时的同桌，物理超牛逼的一个人，现在在北大学物理系。跑步完之后，有时候我们会坐在草坪上，望着天空，莫名地感叹一下高三的生活，憧憬一下美好的未来，讨论一下大学，讨论一下理想。那时候没有多余的想法，黑色的高三也没那么苦，只是觉得很充实，很带感。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;角落&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;后来，我们在教室的位置换成了桌子和桌子相互隔开的布局，谁也不是谁的同桌。我特别向往教室最后面的角落里的那个座位，或许只是想求得一份宁静，在聒噪的高三里，能有一片属于自己的瓦尔登湖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来，我后面的位置成了兴华的山水宝地。6月初即将高考的时候，我们还会在角落里说一些不着边的话题，整晚整晚地讨论。晚间下课，这个角落会是一帮人的美食之地，食堂买来的烧饼、馒头，超市买来的虾皮、老干妈，偶尔还会有一些新奇的玩意儿，大家热闹地讨论着，玩笑着。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;封闭的军事化管理&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们学校向河北的衡中学习，实行封闭式的军事化管理，加上我们竞争压力比较大，每个人都拼命地学习。你永远无法体会高考面对98万考生同省竞争的压力，同样的大学，对于我们的分数会高出很多。每天五点半就要起床，一直到晚上十点半，紧张、规律的生活按照预定的轨道有条不紊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我却很感谢这样的生活，磨练了那个时候的我们。就像永明走路一样，只有加快步伐，才能缩短浪费在路途中的时间。如今，永明走路的步伐依旧是那么快，我总也赶不上。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;星空&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;冬天的时候，每天5点半起床，走在去教室的路上，总会抬头找北斗七星的形状。清晨的感觉，就是夜的感觉；夜的感觉，就是努力的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清晨的夜，还有停车棚的自行车，留给我了永远无法磨灭的记忆。只要抬头仰望星空，就好像回到了那个时候，再来一首周杰伦的《简单爱》，我会觉得是时光倒流。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;考试那天&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;靠！考试那天，我的嘴唇被蚊子咬了。听起来貌似很荒谬，但更荒谬的是，初中中考的那一天，我的嘴唇也被蚊子咬了。我一直觉得冥冥之中是谁在安排着，或许上辈子我与蚊子有仇吧，简直巧合的难以令人相信。而且，截至目前，我的嘴唇总共被蚊子咬过两次，就是这两次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，考试那两天记忆不太深，感觉跟平常一样。语文作文搞砸了，理综没感觉，数学还不错，英语还凑合。然后，考完英语的那天下午，我们不像其他人一样，而是来到了教室估分。随后，奋斗在批阅前线的老师们发来了参考答案，那几天便疯狂地选校、填志愿。那时侯谁知道，这一选，选的是自己整个青春。&lt;/p&gt;</summary><category term="高考"></category></entry><entry><title>年华一度，梦如歌</title><link href="http://hackecho.com/2012/05/sing-a-song-in-my-young/" rel="alternate"></link><updated>2012-05-13T02:30:13-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2012-05-13:2012/05/sing-a-song-in-my-young/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="年华一度" src="/static/images/2012/05/1330396829220.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年以前，当我们还是孩童的时候，曾是那么的渴望着长大。长大以后，懵懵懂懂的，我们又希望能够早些成熟。而当我们都成熟之后才明白，原来，成熟真的不是一件幸福的事情，我们为此付出了太大的代价。生活的种种无奈要面对，人生的诸多曲折要经历，所以我们不得不抛却内心的纯真，挂上虚伪的笑容，冷漠着自己的视线，用伪装将自己层层包裹，时间久了，最真实的自我也就忘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纤尘风染，俗世纷争。多么的渴望，渴望时光能够倒流回曾经，不要断断续续的奔跑，也不要迫不及待的长大。可不可以，让我再次回到孩童的岁月，手拿枯树枝，头顶凉草帽，脚穿棉布鞋，去找寻那些早就化为轻烟的尘埃，来栽植自己枯萎的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道，这注定是个没有回应的愿望，哪怕我跪在佛前祈求五百年。我也知道，过去的始终是过去的，不管如何不舍它也不会再回来，时光的脚步又怎会为我而轻易的停顿。我只是不甘心，不甘纯真的笑颜就此沉寂，只留下一些无迹可寻的回忆，装点着自己灰暗的世界，恍如戈壁般，入眼一片荒芜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年华一度，转转兜兜间，绿了芭蕉，瘦了红叶，长了头发，也长了个子，似乎一切看得见的，都在不断变化着。而那些看不见的，譬如感情，譬如经历，想起连痕迹都变得缥缈，说起却又不知从何处开始，所以，只能让它日复一日，年复一年的累积着，沉淀着，一如灰尘般，层层叠加于故事的封面，时间长了，就变成了最初的土壤，散发出阵阵醉人的芬芳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而有的时候，感觉，回忆就像一个圆形的跑道，我们都在其中徘徊，不管如何的挣脱始终都无法走到尽头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往事幕幕，聚集于脑海，彷佛一场伤情的电影般，催发着眼角的湿润，把内心无法宣泄的伤痛，一遍又一遍的撕扯着，一遍又一遍冲刷着…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然，回忆很美，一如妖艳的粟樱花般，迷人的外表下，却包含了致命的毒素。然，我们明知回忆有毒，却还是义无反顾的投进了回忆的海洋，只余下一颗颗晶莹的泪珠，落在灰暗的天空下，闪亮的那么耀眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岁月匆匆流逝许多年，每当夜深人静时，我总会想起那些远去的背影，想起那些一起走过的时光，于是，我孤独的灵魂开始流浪，寂寞而又苍凉的找寻着属于自己的明天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都说，飘逝的青春，就像一首无声的律歌般，唱起有痕，说起又无言。或许，青春的旋律正如那怀念的思绪一样，看却不透，摸也不着。而我，却总是架不住思绪的来潮，控制不了情感的漫延，总会想起那些人，还有曾经的那个她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摸索着走进春日里的田野，望着周遭露出的新绿，我度着忧伤的步伐，走走停停，轻轻地滑进二月缠绵的细雨中。霎时，我就全然没有了思绪，任由雨丝肆虐着我脆弱的神经，让我再也分不清来时去路的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;装点记忆的眉目，我落魄的文字穿梭于泛黄的宣纸间，恍如起舞于梦中的彩蝶，是那样自由的在飞翔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉起记忆的窗帘，我似乎又听到了儿时经常听的故事。虽然，那些声音早已被时光发酵成古老的传说，但是，我却依旧如当初般，怀着虔诚的心情，沉醉于故事构成的世界，只因，那里有我最纯真的笑容，最浓烈的情愫，还有那些已经叫不出名字的可爱身影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路前行，一路歌唱，时光已过去了很远很远，想起那些人，说起那些事，这也许不是忧伤，只是被落日隐藏的光芒，掩盖了温馨的真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，真的很喜欢这样的感觉。喜欢在万籁俱寂的时候，听着音乐喝着茶；喜欢在身体犯困的时候，沉睡到那样色彩斑斓的画卷里，然后，便将心中的所有都抛却，去追逐自己的停顿的双足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年华一度水一歌。流连于半梦花开的世界，朦朦胧胧的，我仿佛看到了那些消逝的风景，幼时的身影，立时的红颜，成片的爬山虎和几只奔跑的野兔，慢慢的从记忆的湖底向我涌来。而我，却依旧无法醒来，全然忘了自己身在何方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年华如梦，梦却如歌，唱着唱着，便再也回不去了…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来源：网络 文/残月&lt;/p&gt;</summary><category term="美文"></category></entry><entry><title>近况 &amp; 忙里偷闲</title><link href="http://hackecho.com/2012/05/my-recent-life-things/" rel="alternate"></link><updated>2012-05-10T23:11:29-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2012-05-10:2012/05/my-recent-life-things/</id><summary type="html">&lt;p&gt;我觉得有必要记录一下生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年前，我对自己的生活就一个要求：“每天都要创造价值”。当时还和某某人深入探讨过，什么是价值，怎样去创造的问题。不知到某某人还记得否，当年为此想法兴高采烈，一致认为应该将其写本书，也像那谁谁一样火一把。后来遗憾的是，再也没有机会和某某人探讨这个问题了，只好躬身而行，久而久之，竟然也成了一种习惯性的思维。如果某天不能创造点价值（在自己看来），就没有勇气结束一天。不过毕竟人无完人，长期以来，这种思维导致的直接后果就是养成了晚睡的好习惯...看来必须调整一下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几天，除了迫在眉睫的TOEFL、GRE外，其它时间全部沉浸在Tornado中。想起以前的时候，阿北坐在星巴克，用四五个月的时间创造了豆瓣，我就有种莫名的冲动。但我创造的不是豆瓣，而是一个中国的关于Python的开源社区。细节就不透露了，PyPub.com，敬请期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我想吐槽一下Tornado，就不能有一个像样的文档吗！各种问题搞不清楚，查不到资料。还好Tornado是个轻量级的框架，还可以读一读源码找找问题。其实也是一举两得的事情，就像当我把Markdown的Python实现的源码过了一遍的时候，其语法也就了解的差不多了，也就是说，如果你把JAVA的C++源码读一遍，大抵也就可以用JAVA编程了（偷笑）。但一举两得的事往往要艰难得多，很多时候我们不愿意去做罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近比较有感触的一句话：“世界是一本书，没旅行过的人只看到其中一页。”比起中规中矩的生活，我更喜欢有挑战的生活，更喜欢新的气息，我想去阅读这本书，因为我们只有这一次生命来阅读它。阅尽人世繁华，何尝不是一种人生。因为如此，也许我不会过早地结婚，但我会从结婚的那一天起，带我的爱人环游世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，忙里偷闲，简简单单寥寥数语，共勉青春年华。&lt;/p&gt;</summary><category term="生活"></category></entry><entry><title>无折腾，不生活</title><link href="http://hackecho.com/2012/02/no-struggle-no-life/" rel="alternate"></link><updated>2012-02-13T20:09:08-06:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2012-02-13:2012/02/no-struggle-no-life/</id><summary type="html">&lt;p&gt;看看这几天都折腾了些啥...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.换博客程序，更换域名&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开学前，抱着“无折腾，不生活”的态度，将博客的程序换成了国人开发的Emlog。整个转换过程基本用了一天时间，网上可以找到很多emlog转Worpdress的程序，但逆向的话却很少。最后，采取了一种最笨的方法，将文章一篇一篇手工复制...不过也正好借此机会整理下文章。至于评论，由于数量多而且分散，更恐怖的是有级联关系（即谁回复了谁的关系），但看了一下发现两个程序的评论表差不多，便用PHP写了个小脚本将评论迁移了过来。当然，经过修复无数个小bug之后，博客终于又全新上线了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过你也许看到了，现在的博客依旧是WordPress...因为后来我又折腾回来了...不解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗憾的是，在折腾过程中，一不小心将最新的备份给 rm -rf 掉了，因此博客所有的数据只能还原到2011年12月底。不过幸运的是，在转换程序的时候在本地还有一次数据导入，因此又找回了几篇文章，但最新的一些评论却永远丢失了...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦对了，还换了个域名：hackecho.com，原来域名还有一年多到期，进行了301永久重定向到新域名，原来的二级域名因指向不同的host，依旧有效。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.VPS，重装重装重装&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前就特爱好重装系统，现在虽然换了Mac，但寒假里还是把人们号称五年不用重装的MAC OS重装了下（一度怀疑我有程序洁癖，比如写代码时必须缩进有序，否则就会抓狂...因此总想重装系统，否则也会抓狂...）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两天开始玩儿VPS了，于是又是无止境的重装，可恶的是LNMP环境编译一次得很长时间，每次都望着满屏滚动的代码独自惆怅...后来想了个办法，吃饭前 screen -S 一下，然后就可以关电脑了，等回来的时候便编译完成了，多线程就是好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.折腾各种编辑器&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mac下始终还没找到一款顺手的编辑器，不仅十分地怀念曾经的Notepad++。Vim只用来简单地改改代码，用于Project的话我还没到那水平。于是前两天做新软攀峰的官方网站，不得不搬出了庞大的Zend Studio。先后试用了很多号称无敌的编辑器，但都找不回原来使用Notepad++时的酣畅淋漓...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近发现一款编辑器，初次使用感觉还不错，叫Sublime Text 2。对于现在的功能需求已经大大足够了，不过看官网说明也貌似是很强大的样子。来张图吧，无图无真相：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/static/images/2012/02/CF85A78E-C780-4558-BCBB-6BA50A26F2A4.png"&gt;&lt;img alt="" src="/static/images/2012/02/CF85A78E-C780-4558-BCBB-6BA50A26F2A4.png" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活就要爱折腾，技术更要爱折腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无折腾，不生活！不过下次一定会记住要备份好数据...&lt;/p&gt;</summary><category term="折腾"></category></entry><entry><title>那些年与编程和计算机有关的小事儿</title><link href="http://hackecho.com/2011/11/childhood-of-programming-and-computer/" rel="alternate"></link><updated>2011-11-17T01:57:09-06:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-11-17:2011/11/childhood-of-programming-and-computer/</id><summary type="html">&lt;p&gt;不知道写这种文章算不算回忆录，因为说回忆录未免有些早。记得初中的时候写过一本《我的小学回忆录》，将从入学一年级第一天起开始能想起来的人和事都记录了下来，如今这本未出版的手写书已不知去向，小学的记忆也越来越模糊。忽然想不如趁着现在对一些往事还尚存记忆，稍微回忆一下，也算对自己的鼓励吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小就是一个对电脑比较感兴趣的人，有时候兴趣是没有理由的，因为那时周围很多同学使用电脑仅限于聊QQ和半条命，而我却对除此之外的一些其它东西有着非常浓厚的兴趣。印象比较深的是买了很多很多的电脑书籍，当时最惬意的事情就是趴在桌前，做完作业后看那本比砖头还厚的《电脑医院》，一看就是四五个小时，后来还照葫芦画瓢写了个破坏注册表的.reg脚本，号称是我制造的第一个电脑病毒！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于很多电脑名词不明白，便买书、查资料。什么《注册表终极操作》、《BIOS配置指南》、《电脑上网故障1000问》、《榨干你的电脑》等等，还有全年的《电脑迷》、《电脑爱好者》、《IT新闻周刊》和不怎么看得懂的《CHIP新电脑》等。尤记得当时第一次重装系统时的激动，第一次电脑崩溃时的伤心，第一次编译通过一个程序，第一次入侵别人电脑等等的第一次，现在回想起来，真有一番体味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟所有少年一样，在当时那个年龄段，都有一个黑客梦。当时最崇拜的人是陈盈豪，因为他的CIH病毒第一次颠覆了我的观念：病毒原来还可以破坏硬件设备！不过我始终没有去静下心来潜心研究那些汇编代码，不过那段经历确实小小地满足了一个少年的黑客梦，至少，成功盗过QQ，成功入侵肉鸡植入灰鸽子，成功进入某网站根目录....不过作为一个遵循黑客守则的少年，盗来的QQ一个都没动过，灰鸽子也没干过不好的事情，入侵网络更是进一下就退出了而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，后来不再继续研究“黑客”，开始研究正道。但之前crack、0day的一些经历还是让我学到了很多很多东西。永远感激一个论坛，让我得以成长，著名的看雪论坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到后来的编程，不得不提到Delphi 7，这是成功生产出我人生中第一款像样软件的工具和语言。当时其实什么也不懂，也不知道什么是面向对象，什么是数据库，也没又编程基础，但好在Delphi 7有很多例子，结果照猫画虎竟也做出了我的处女作软件，是一款心理测试的程序，叫做“美丽预测”。当时还加了注册码，哈哈，现在想想真是有意思。当时比较火的软件站有天空和华军，于是便试着做了一些投递。只有很少一部分软件站收录了“美丽预测”，而现在，这款软件已经在网上完全找不到踪影了，不过在家里的电脑里，永远珍藏着它的所有源代码和所有版本。感谢当时用到的SetupFactory和其它各类工具。当时我初三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/static/images/2011/11/200910181953287680.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来有一段时间我下载了最新版的Delphi，结果发现已经不再是使用Pascal了。Delphi 7还是那个永远的Delphi 7，因为它是记忆中的经典，至少对于我来说，是的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来，有了基础，便开始接触到MS的VS系列，其实这不是第一次接触VS系列，真正的第一次接触还是在小学时，传统的DOS机器上的Fox。时间太久，以至于都不记得Fox是用来干嘛的了，只记得黑屏白字和打出的一张张表格（貌似是数据表吧）。图形界面出来后，虽然带来的极大的方便，但那种没有鼠标，清一色的方正牌机器，黑屏白字和大大的显示器，还是我对电脑的第一印象呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来，我也不知道何时起，开始迷上了互联网编程。当时傻傻地用FrontPage做了自己的“李昭谕工作室”网站，还帮同学做了“某某军事图片网站”，当时是用扫描仪一张一张将图片扫描进电脑，然后用扫描仪自带的编辑软件编辑图片（当时不会PS），然后一张张放到网页做好链接等等。当时感觉FrontPage简直就是神器啊！什么都可以做，乐此不疲。直至后来，开始学习了HTML和CSS后，才发现用记事本手动写网页才是最好的方法，FP和DW都是浮云。不过那段回忆真得很美好，当时所有做好的网站都已经打包放在家里的电脑上，偶尔去看看，看看当时傻傻的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这大概就是童年时代一些与编程和计算机有关的小事儿了，当然不是全部，还有很多经典的回忆片段没有写下来，还有一些经典的工具软件没有记下来。不过还是在此缅怀一下那些逝去的经典软件，那些经典的黑客工具，还有那些逝去的记忆。&lt;/p&gt;</summary><category term="Delphi7"></category><category term="编程"></category></entry><entry><title>驻足在马路边的秋殇（二）</title><link href="http://hackecho.com/2011/10/stay-in-my-mind-2/" rel="alternate"></link><updated>2011-10-23T17:57:50-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-10-23:2011/10/stay-in-my-mind-2/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/static/images/2011/10/a8206193_s-300x199.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;09年10月末，秋殇（一）发表在我的QQ空间里。后来我把它导入了这个博客（地址：&lt;a href="http://www.hackecho.com/archives/52.html"&gt;《驻足在马路边的秋殇》&lt;/a&gt;），留存纪念。如今，两年过去了，我已很少再动文字。偶尔会去红袖一把，期望能添些墨香，或者仅仅是不想失去这种感觉。如今的时间不多，或者，心累了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秋，到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少年不识愁滋味，爱上层楼，爱上层楼，为赋新词强说愁。而今识尽愁滋味，欲说还休，欲说还休，却道天凉好个秋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不及幼安忧国忧民，却也能体会此情此景。秋殇总能让人若有所感，泛起一些思绪，安静下来，仔细地体会。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遗忘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以前很要好的哥们儿昨天打电话给我，寒暄过后，竟然问我：“你知道我是谁吧？”我说废话，你的声音变成灰也认识。朋友笑到：“好多人跟我聊半天了才问我你是谁，竟然不记得我了！这才几年啊，真是的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是啊，这是第三年，可又能怪谁呢。QQ的好友列表里有这样三个分组，分别是小学、初中、高中同学，后来小学组的人只剩下了4个人，初中组的也在不断减少，高中组的还好，但陌生的名字却越来越多。后来进行好友整理，索性将三个组合为了一个组，叫做以前的朋友。删除了一些“陌生人”，看起来整洁多了。再后来，使用好友管理的“单向好友”功能，竟然发现有四十多个单向好友，意思就是有四十个人，他们的好友列表里有我，而我却没有他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗忘总在不经意间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是落寞，就是你隐身了两年，然后当你鼓起勇气上线时，却不会再有人联系你。有人说“总有一群朋友如死人一般躺在你的好友列表里，偶尔诈诈尸，时不时还会改改他们的墓志铭。”这说的就是你我吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有朋友责怪我，你回来一趟也不告诉我们一声，一起出来吃个饭，又不是不认识。我说一定会的，如果有时间的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想和那些我失去的、淡忘的朋友说声对不起。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回忆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秋不是回忆的最好季节，因为每个季节都是回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候听着迈克尔杰克逊长大，后来MJ突然离世，那个时代也随之结束。我不属于那个时代，却着实让我感受到了时间的推进。为了忘却的纪念，很长一段时间再也没有听过MJ的歌。直到突然有一天，耳边想起了那熟悉的《dangerous》，我凝固了。音乐就像时光机器，能够记录一个时代的情感。伴随着音乐，我体会到了过去的感觉。对，是感觉，完全没有场景的浮现，没有一丝相似的岁岁年年，只有那熟悉而又陌生的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去不到的地方，叫远方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回不到的过去，叫记忆。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;殇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福花开在彼岸，我在此岸遥遥观望，当忧伤化为灰烬，我就会到达那幸福的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国庆去泰山，我特意在一年前来时一个相同的地方，用相同的姿势拍了张照片。回来后我把它们合在一张照片中，朋友们都评价变了好多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是啊，变了好多，我自己都感受到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问谷雨，是不是一个人不敢看镜子里的自己，就代表这个人对自己没有自信呢？镜子里的我让我不敢相信，这个形容枯槁的人是我吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问李岩，是不是现在的我与大一时的我相比，没有当时积极活跃了呢？“嗯，是的，你低调了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问自己，相由心生，外在是由内在构建的，你低沉了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又想起了多年前的“重生法则”，要不要再一次凤凰涅槃。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这个秋天，有人热情饱满收获果实，可是有的人却说不够；有人感叹着在梦中徜徉心海，有人却因为这个季节而频繁失眠；有人说秋高气爽适合登高，有人却觉得很累……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“而今识尽愁滋味，欲说还休，欲说还休，却道天凉好个秋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是啊，天凉好个秋！&lt;/p&gt;</summary><category term="秋殇"></category></entry><entry><title>看似积极，其实焦虑</title><link href="http://hackecho.com/2011/07/worry-about-life/" rel="alternate"></link><updated>2011-07-19T10:05:36-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-07-19:2011/07/worry-about-life/</id><summary type="html">&lt;p&gt;这是在《大学生》上看到的一篇文章，转到这里分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一个好友D，她不吃早餐，偶尔翘课，时常熬夜，对所学专业意义持怀疑态度。和众多单身学生一样，她把大部分时间耗在宿舍或自习室里。在大学校园里随机挑10个人，8个都和她相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某一天，我向她借移动硬盘，发现500G的空间几乎全被装满。所有的内容分门别类，安置在十几个文件夹里。除电影以外，其余的内容几乎都与学习相关：公开课、TED演讲、纪录片、英语听力、电子书……我自己虽也有些存货，但仍不免感到眼界一开。问她，这些东西看过多少。她答道，不到1/3，面带愧色。花了不少时间下载，都是有用的东西，以后可能用得到。她又补了一句。事实上，那剩下的2/3也许永远没有重见天日的那一天，我们彼此心知肚明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天后，听说她又买了一个新的移动硬盘，哪些在“下载”名单上排队的资源终于找到了去除。于是，新一轮填满500G的征途又野心勃勃、兴致盎然地启程了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这情景对现代人应该不陌生。谁的电脑或硬盘里没存着几个、十几个可能会在某天有用但从来不在此刻打开的文件夹？每当在网上遭遇可以填补自己知识网络上空白点的资源，我们会下意识像打鸡血一样亢奋，手指会毫不犹豫地点右键“另存为”。然而一旦确定它已躺在硬盘的某个位置，彼此之间的蜜月期也会随之以光速结束。下一秒，我们的笑容已献给另一个“它”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.hackecho.com/wp-includes/js/tinymce/plugins/wordpress/img/trans.gif" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有朋友发微博说：“想看那部反省文明的《Life after people》，google之，居然有在线视频，还是双语字幕的，大喜。点开一看，85分钟，莫名的焦虑涌上心头，咂么咂么眨巴眨巴哼哧哼哧，收进收藏夹关了网页。尽管知道可能（简直就是肯定）再也不会打开这个名为‘等’的网页夹，却仍心满意足地认为自己又勤奋又求知。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在微博上反省自己的知识焦虑，反省自己“看似积极的人生”，却不知微博就是焦虑和看似积极的一大凶手呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人人、开心、微博、豆瓣……这些带有不同社交性质的网站构成了人们虚拟生活的大部分，并开始控制着人们越来越多获得信息的渠道。在社交网站上，我们的时间以两次刷屏之间的喘息区分，凭状态、照片、视频丈量形状。它一点一点侵蚀着我们对阅读保持的耐性，对事实判断的逻辑思考。我们甘愿被最新鲜的新闻，最流行的段子，最隐晦的笑话填充；我们习惯于迅速得出结论，习惯于寻找宣泄的渠道，习惯于和大多数共舞……我们错把信息等同于知识，又错把知识等同于智慧。我们努力保持和时代同行，其实早已把自我像影子一样留在身后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某年暑假我的舍友在新东方上BEC（商务英语考试），班里的同学几乎都是大学生。她旁边坐的女生是天津某大学的大一学生，借住在亲戚家，专程来北京学英语。大一就学BEC，听上去很牛很积极，但实际情况是她天天上课都十分疲惫，精力不济。问道，答曰下午下课之后不是去故宫颐和园，就是去后海南锣鼓巷。十多天下来，倒有一半时间是睡过去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍友课后与BEC听力老师闲聊，得知这样的情况不属于个别现象。听力老师一针见血，分析现在的大学生有种学习的错觉，大概认为自己报了一个班，就等同于掌握了那门知识。把完成学习的仪式放在首位，听课认真与否反倒不重要了。（有时候我们选课也有这种心态。——Troy注）新东方在每年BEC考试后会给每位学员打电话询问考试结果，很多人一听是新东方打来的，立刻挂掉。这样的不消说，一般根本连考试都没有参加。根据考勤记录和考后电话，新东方总结出的经验是，凡是上足课的学生绝大部分都能通过，问题就在于很多学生都无法坚持下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;积极追求的姿态背后必然少不了欲望的撑腰，对学业、对事业、对生活、对未来，渴望一切变得更好是人之常情。然而就像执行力是衡量一支球队的重要指标一样，教练布置的战术再好，执行不到位也是枉然。欲望一旦超出能力可控制的范围，人们不仅会对大量一知半解的知识产生抗拒，焦虑情绪也会顺势而上，径直将他们拖入无底的黑洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的学习焦虑症患者屡见不鲜，也许你自己就是，反正我是。我时常一边用电脑下载者各种资源，一边对老师开出的书单狼吞虎咽，人机的同时崩溃往往是缓解焦虑的良药——I came，I saw，I learned。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的状况愈演愈烈，知道某天在思想史的读书课上，那位头发斑白的老师向我们分享他的读书经验。他说，年轻的时候我每读一部书都必须做读书笔记，后来补了，因为书读多了，但是笔记都看不完。不如停下来，就挑几本书，扎扎实实慢慢读，思想的变化反而更明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话一直在我脑子里绕，回到宿舍，翻出那些被压在书柜底层的书。它们的内容早已被我淡忘，只知道写得真好，第一眼就知道。推开那些“待读”、“待下载”、“待完成”，今天的我只想漫无目的地在旧书堆里徘徊。&lt;/p&gt;</summary><category term="焦虑"></category></entry><entry><title>你必须很努力，才能看起来毫不费力</title><link href="http://hackecho.com/2011/06/try-your-best-to-live/" rel="alternate"></link><updated>2011-06-06T05:54:03-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-06-06:2011/06/try-your-best-to-live/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.umiwi.com/public/article_image/2011/04/20110420131245_19638.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人领悟了些什么，有人坚持了些什么，但愿所有人都能从这学到些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，只要迈出第一步，接下来的坚持就是水到渠成。不要再有什么羡慕嫉妒恨，别人能有的，我们一样能。 下决心改变，并且坚定的走下去。我们要做的，只是这样一件简单的事而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ 克服拖延症~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拖延表现：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.先玩玩电脑，看看电视，或者小睡一下，喝杯咖啡，喝杯茶吧。（告诉自己，这是拖延的表现）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.最后一刻完成任务质量会比较高，并且有效率。因为到时候可以全心全意完成任务，并且可以借鉴他人的。现在完成，中途还要修改好多次，还不如等别人都写完了综合借鉴一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.我花费很少的时间完成任务，即使最后结果不好，那也只是因为我没有尽全力。如果我真的努力，结果肯定很好。（这个经常见，特别是比赛前的准备阶段）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.任务好多啊，先多玩一会儿，最后拼命专注完成吧，什么都不玩了，把整个下午晚上都贡献给这些任务。（结果往往下午晚上也在玩）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.完成任务过程中，突然想起要做某事，或者想起要给某人发短信等等。或者突然发呆等等。（将突然想起的事情记在纸上，一切都等任务完成后再解决。推迟满足感）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.突然心情不好。（你要郁闷就郁闷吧，不管你了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.定的任务过高，不切自身实际。想要一口吃成个胖子。俗话眼高手低。比如你自己定期给自己做的计划，任务过多过杂。（这说明一方面你有上进心，另一方面你又做不到。你想要哪方面呢？当然是做到的满足感咯，慢慢调节，任务减少，然后等拖延这个毛病有所好转后，慢慢增加）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.很享受那种拖到最后突然完成，然后deadline突然过去一下子放松的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.有时候拖到最后做事结果反而挺好。（这样从长远来看，于心理于生活等都是有害的，取得的只是一时的好成果）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.觉得如果自己花了很长时间做一件事情却成绩平平是件很丢脸的事。而如果花的时间少，即使结果不好，也有借口说自己没努力。即心理学中的高自尊人格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.完美主义倾向。想起自己的远大理想并希望为之努力，想起无处不在的优秀人物，便觉得自己浪费了太多时间。但又想自己即使努力也赶不上了，于是又开始拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.太过关注自己一时的情绪，如觉得自己不开心了，想上网弥补空虚。（这样长期来说会大大削弱一个人的自制力，并且会降低一个人的自我满足感和幸福感，反而会增加负罪感和焦虑感）（唉，自己经常有这些毛病，比如同学一约，就想出去玩。。。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.为未来过度操心，对过去发生的事情不愉快，对自己不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.看书时看了好几页去不知道看了什么（随时联系前文和现实思考内容）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解决心理：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.不要去想做的好坏，只要去做，并以把任务做的最差为目标即可。（摆脱完美主义，然后慢慢完善任务即可，不用一天内都完成，而是一天只抽一点点时间来修改，比如论文）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.任务只做一遍。（摆脱完美主义）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.管他呢，我先完成这个任务再说。（不去和别人比，不去想太多的目标和任务，摆脱任务带来的压迫感）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.推迟满足感。（摆脱过程中的分神和退缩倾向）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.你要郁闷就郁闷吧，不管你了。（摆脱坏心情带来的干扰，保持心态平和）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.接受过去，接受自己，客观接受现实，不再自责痛苦等等。不要为未来过度操心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.过程中发呆或者突然有什么小欲望，拿纸记下即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解决方法，自我对话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.今天我要开始做。。。（vs.我今天必须完成……）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.我只要把这个事情做完就好了。（vs.我必须完美/出类拔萃）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.今天我的底线任务是。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.最好的做事态度是，不要神经紧绷，也不要过度松懈，而是适度紧张感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.时间狂是那些过度关心时间的人，凡事井井有条，让自己忙个不停，把握住每一秒时间，执着于列详细计划，这种过于讲究条理的人效率往往很低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.我们必须学会让自己利用时间的方式更加符合当前的角色。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;列出优先顺序。星级三件事。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;5.有选择性的留意在自己分配时间的方式，记录下那些占用大量时间但自己却感觉毫无意义的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.找出自己的内部黄金时间，即工作效率最高的时间，外部黄金时间，即和别人打交道的最佳时间。（即考虑到别人的行程）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.经常提问自己拉金式问题：我现在最应该做什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.yes,i can.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.如果你“感觉”某件事很困难或者是不可能的，那么你就不会感觉一件事很容易那样情愿着手去做了。但这只是感觉，不一定是事实。还不如假设它并不困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11.即使在做一件你并不喜欢的事情，你还是有选择的余地，你可以满脸痛苦，你也可以开开心心。一旦决定去做某件事情，你完全可以尽量让自己享受这个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12.培养意志力：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a.在感觉非常紧张繁忙的时候做好规划；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b.让自己始终在做某件事，即便最终未必成功；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c.克制自己的逃避欲望，尤其是在处理重要任务时；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;d.始终对自己充满信心，即使有过无数次失败；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e.每天都向着自己的人生目标前进一步；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;f.克服恐惧心理，无论这种恐惧是真实的还是你想象的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;g.克制自己的冲动，不要去做那些简单的并且不重要的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.时刻问自己，你是不是在浪费时间，因为有些时候自己总是在做一些不重要的事情而不愿去做真正重要的事情，那是拖延的表现。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;拖延不可怕，过段时间你自己就突然有了动力摆脱它的困扰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望大家还是每天都积极，不要再去因为已经浪费掉的时间而懊悔不已。这句是大实话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~坚持就是胜利~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【先从能做到的地方养成一种叫“坚持”的习惯，然后再去养成一种叫“坚韧”的性格。】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一起在这里坚持着、坚守着，每一个人都不孤单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;播下一种思想收获一种行为；播下一种行为收获一种习惯；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;播下一种习惯收获一种性格；播下一种性格收获一种命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，养成任何非天生的习惯，都是需要挣扎才能做成的事情。我们只有一个习惯是天生的——“懒惰”。对每个人来说，懒惰都曾经是天经地义的——谁都得经历或长或短那么一个“衣来伸手饭来张口”的时期才可能长大。在那段时间里，谁都是随心所欲的。然而，没有人可以总是“随心所欲”。一度确实可能的“随心所欲”只不过是幼年时的真实，少年时幻想，成年时的苦恼，老年时的绝望。现在，就让我们行动起来，克服自己的懒惰，做自己最想做的那个人吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方法：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1)第一步：确定真正要的是什么；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2)第二步：相信改变对自己有帮助；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(3)第三步：停止所有旧的行为模式；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(4)第四步：另找出新的、好的行为模式；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(5)第五步：不断调整新的行为，使之成为习惯；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(6)第六步：测试一下效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~生活兴奋剂~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天很残酷，明天更残酷，后天很美好，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是绝大部分人是死在明天晚上，只有那些真正的英雄才能见到后天的太阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、一大早被闹钟吵醒，说明还活着；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、不得不从被窝里爬起来上班，说明没有失业；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、收到一些短信，或吃饭聚聚，说明还有朋友想咱；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、听别人的话有时刺耳，说明还有人注意你；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、衣服越来越紧，说明吃得还算营养；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六、总想出国去看看，说明生活还有追求；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七、很想休息但没批准，说明还有一定位置离不开你；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八、看了这个文字还能发出会心的微笑，说明你是快乐幸福的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个安慰你挂科算什么的人，最后都默默拿了奖学金；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个夸你肥嘟嘟的脸好可爱的人，最后都瘦成了万人迷；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个在你面前说自己前途渺茫的人，最后都身家过亿；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有你，在满床的薯片袋和电脑荧光照射下，淬炼成一朵SB。&lt;/p&gt;</summary><category term="努力"></category><category term="拖延症"></category></entry><entry><title>程序员的翅膀</title><link href="http://hackecho.com/2011/05/fly-of-promgrammer/" rel="alternate"></link><updated>2011-05-10T02:08:06-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-05-10:2011/05/fly-of-promgrammer/</id><summary type="html">&lt;p&gt;有时候在思考一个问题，如果我们现在这些在IT领域里混迹的人出生在了100年前（ENIAC诞生于1946年），会从事些什么呢？当今很多对计算机有天赋的人是否会感到生不逢时呢？也许扎克伯格会成为宅男，拉里佩奇会去研究数学或物理，那么，我会干什么呢？（No offence）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然时代是要有人来开创的，比尔盖茨如果没有出生，会有另一个比尔出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前两段是小发一些感慨，今晚刷夜做一个项目，因为周四就要交了，不是我拖延，而是一个月的开发周期里，我得从头开始学几门新的技术来开发，再加上学校的课业和考试，我已经尽力了。我的同伴们也很给力，感谢他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚看了一篇文章，原文题目叫《每个程序员上辈子都是折翼的天使》（后附原文），有一些心得，不知对不对，当不当说，说出来合不合适，但简单总结一下吧。（个人观点，请勿跨省）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;貌似现在社会上对程序员的看法褒贬不一，不像几年前，程序员的工作是神圣的，能让黑黑的屏幕滚动几行字就很牛X的。那时计算机普及率不高，开发语言也有限，不像现在这么丰富、易学（当年要是有Python这样的脚本语言，估计扫地的老太太早出现了）。当时程序员的翅膀是硬的，受万人敬仰倒谈不上，找工作起码不是问题。如今，有一个新名词叫做“IT民工”，计算机行业的社会地位下降了：“少壮不努力，老大搞IT”、“要嫁就嫁程序员，挣得多，死得早”、“张江男现象”等等等等，读起来感觉总不是滋味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实真相很简单，我们先来看一个事实：现在国外大IT来中国的企业一般都是扁平管理， 只有四层， 最上面2层， 80%是香港和台湾人，我就想不明白了，我们已经开放20多年，怎么老美还是不愿意来雇用本地人呢？ 而我们只能在最下边2层徘徊。只有一个原因，我们不缺少“IT民工”，我们缺少“IT精英”！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起刚来交大软件学院时卢苇院长给我们讲的：成为精英型软件工程师，这就是你们未来的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说说中国的软件业。我没有深入涉足过，因为我还没有在IT行业里正式工作过，但从一个学生的视角来看，中国的软件产业还有很长的路要走。要创新、要规范化管理、要增强版权意识、要敢于做领头羊，而不是本着“要想超过人家的2.0，就要先学习人家的1.5”（师夷长技以制夷）的想法永远地走在人家屁股后面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们有选择自己生活的权利，也就是说我们可以选择到国外工作，享受更好的待遇，或到外企等等。但我们要时刻记住一个目标，那就是为振兴中华民族而奋斗。不反对山寨，但要山寨要有意义，如果目标只是在世界最大的局域网内号称“中国的Facebook”、“中国的XXX”后再大张旗鼓上市、集资，就失去了这个产业的根本宗旨：创新是最大的驱动力！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;程序员，要好好修炼，路还很长！你的翅膀，是折翼的新奥尔良鸡翅，还是鹰的翅呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附：《每个程序员上辈子都是折翼的天使》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段时间我去加油，93号已经涨到了7块4。 加满一箱油我要花400快钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坐在车里默默的看着油表，我在想，我要忙多久才能赚回400快钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上班这玩意其实是个体力活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是简单的坐在办公桌前写代码就行了，当然，其他行业也一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我老婆在软件公司做文职，每天拖着疲惫的身子回家，虽然她们不用写代码，并不代表她们不用动脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小小的办公室中，到处都有捕鼠器，不小心就能把自己踩上一脚大便。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以前呆过的一个公司，更是已经到了令人发指的地步，你按照他的吩咐办事，他说你不懂自由思考。你不按照他的吩咐办事，他说你目无纪律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简直就是Office的大杀器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种大杀器还很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（下面的几行很有意思——Troy注）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多年前，我在中兴南研所面试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我面试的只是小小的程序员，但是也许是中兴的面试官便秘，心情不好，他板着个脸刁难我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他跟我说，你们这种小角色，我见的太多了，就懂点SSH就出来乱找工作，你懂EJB嘛？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说我懂，并且把EJB的原理讲给他听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又问我，EJB只是小儿科，你懂不懂JPA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说我懂，然后又把JPA解释给他听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后他又说，这些都是没水平的技术，你写没写过HTTP服务器？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正好我那个时候在个研究院里，专门搞GlassFish，我就说了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，他涨红了脸说，那你懂不懂嵌入式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个我真的不懂，而且我在心里说，去你妈的，我还懂怎么抽你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，上班这玩意真不容易，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前在日本上班的时候，每到春天，我都喜欢中午利用午休坐在樱花树下发发呆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在东京的日比谷公园边上我上过好几个月班，日比谷公园中午的时候，有很多流浪汉在草地上晒太阳，抓虱子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就喜欢坐在离他们一段距离的小板凳上，看着他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候我常常想，如果自己不去做IT，也许就会失业。也许跟他们一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为自己既不会拍人马屁，口才也很差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做个程序员其实蛮不错的，我动动脑子，虽然有时候会受气，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是只要想着自己没沦落到流浪的地步，就会觉得很幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，每一个程序员，都是一个折翼的天使！&lt;/p&gt;</summary><category term="程序员"></category></entry><entry><title>程序猿的母亲节</title><link href="http://hackecho.com/2011/05/mother-day-of-programmer/" rel="alternate"></link><updated>2011-05-08T16:21:48-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-05-08:2011/05/mother-day-of-programmer/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;转自&lt;a href="http://t.sina.com.cn/2093492691"&gt;@程序员的那些事&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母亲节（Mother's Day），作为一个感谢母亲的节日，最早出现在古希腊，时间是每年的1月8日，而在中国、美国、加拿大和一些其他国家，则是每年5月的第2个星期天，其他一些国家的日期也并不相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母亲们在这一天通常会收到礼物。康乃馨被视为献给母亲的花，中国的母亲花是萱草花，也称忘忧草。作为一个特殊的群体——程序员，我们的表述方式自然也会有些特色。我们这一辈程序员的父母（至少是绝大部分父母），别说这下面的编程语言，有些甚至都还不知道如何操作电脑。虽然也许母亲们会看不懂，但这种表述你我都能领会。或许几十年后，等我们自己的儿女用这种方式来表达他们对父母的爱，你我绝对不会陌生。&lt;/p&gt;
&lt;div class="codehilite"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="n"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;MothersDayFromCodeMonkeyView&lt;/span&gt;
    &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;MothersDayFromCodeMonkeyView&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt;
        &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
            &lt;span class="n"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;age&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt;0&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;//&lt;/span&gt;猿猿刚出生的时候
            &lt;span class="n"&gt;saying&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt;&amp;quot;&lt;span class="n"&gt;crying&lt;/span&gt;&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;//&lt;/span&gt;除了哭啼，还不知道如何去表达

            &lt;span class="k"&gt;while&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;true&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
            &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
                &lt;span class="k"&gt;try&lt;/span&gt;
                &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
                    &lt;span class="n"&gt;Thread&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;sleep&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;365&lt;span class="o"&gt;*&lt;/span&gt;24&lt;span class="o"&gt;*&lt;/span&gt;60&lt;span class="o"&gt;*&lt;/span&gt;60&lt;span class="o"&gt;*&lt;/span&gt;1000&lt;span class="n"&gt;L&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
                &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
                &lt;span class="k"&gt;catch&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;InterruptedException&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;e&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
                &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
                    &lt;span class="k"&gt;break&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;//&lt;/span&gt;猿猿明白这意味着什么
                &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;

                &lt;span class="n"&gt;age&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;++&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;//&lt;/span&gt;岁月如梭
                &lt;span class="k"&gt;switch&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;age&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
                &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
                    &lt;span class="k"&gt;case&lt;/span&gt; 3&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="n"&gt;saying&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; &amp;quot;妈妈，我爱您&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="k"&gt;break&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                    &lt;span class="k"&gt;case&lt;/span&gt; 10&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="n"&gt;saying&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; &amp;quot;妈，听您的&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="k"&gt;break&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                    &lt;span class="k"&gt;case&lt;/span&gt; 16&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="n"&gt;saying&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; &amp;quot;我妈真的很烦&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="k"&gt;break&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                    &lt;span class="k"&gt;case&lt;/span&gt; 18&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="n"&gt;saying&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; &amp;quot;想要离开这个家&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="k"&gt;break&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                    &lt;span class="k"&gt;case&lt;/span&gt; 25&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="n"&gt;saying&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; &amp;quot;妈&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;您当时是对的&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="k"&gt;break&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                    &lt;span class="k"&gt;case&lt;/span&gt; 30&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="n"&gt;saying&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; &amp;quot;我想要去我妈家&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="k"&gt;break&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                    &lt;span class="k"&gt;case&lt;/span&gt; 50&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="n"&gt;saying&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; &amp;quot;我不想要失去我妈&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="k"&gt;break&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                    &lt;span class="k"&gt;case&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;unknownAge&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="n"&gt;saying&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; &amp;quot;只要我妈还能在这&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt;我愿意为了我妈放弃一切&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="k"&gt;break&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                    &lt;span class="n"&gt;default&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="n"&gt;saying&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;youDefineIt&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;();&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="k"&gt;break&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
            &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;

            &lt;span class="n"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;Thread&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;run&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt;
            &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
                &lt;span class="k"&gt;while&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;isPeopleStillLive&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;())&lt;/span&gt;
                &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
                    &lt;span class="n"&gt;saying&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; &amp;quot;每个人都只有一个妈妈，要好好的孝敬我们的妈妈!&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;
                &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
            &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;}.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;start&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;boolean&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;isPeopleStillLive&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt;
        &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
            &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;true&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;||&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;false&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;//&lt;/span&gt;猿猿很明白，人类最清楚
        &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;

        &lt;span class="n"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;youDefineIt&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt;
        &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
            &lt;span class="o"&gt;//&lt;/span&gt;猿猿自己说&lt;span class="p"&gt;......&lt;/span&gt;
            &lt;span class="n"&gt;StringBuffer&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;result&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;StringBuffer&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;();&lt;/span&gt;
            &lt;span class="n"&gt;result&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;append&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;......&lt;/span&gt;&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
            &lt;span class="n"&gt;result&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;append&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;......&lt;/span&gt;&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
            &lt;span class="n"&gt;result&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;append&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;......&lt;/span&gt;&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
            &lt;span class="n"&gt;result&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;append&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;......&lt;/span&gt;&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;);&lt;/span&gt;
            &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;result&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;toString&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;private&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;final&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;unknownAge&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt; 70&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;//&lt;/span&gt;业界把这个常量设成了70，猿猿希望是100
        &lt;span class="n"&gt;private&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;saying&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;=&lt;/span&gt;&amp;quot;&amp;quot;&lt;span class="p"&gt;;&lt;/span&gt;

        &lt;span class="n"&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;String&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;[]&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
        &lt;span class="p"&gt;{&lt;/span&gt;
            &lt;span class="n"&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;MothersDayFromCodeMonkeyView&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;();&lt;/span&gt;
        &lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class="p"&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</summary><category term="母亲节"></category><category term="程序员"></category></entry><entry><title>由百度Web App应用开发者大会想到的</title><link href="http://hackecho.com/2011/04/thinking-in-baidu-web-app-dev-conference/" rel="alternate"></link><updated>2011-04-27T23:48:18-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-04-27:2011/04/thinking-in-baidu-web-app-dev-conference/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="百度Web App应用开发者大会图片" src="/static/images/2011/04/1303884171_98102200.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天一天时间参加了百度Web App应用开发者大会，学习了一些新的理念，分享给大家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用官方的话说，这次大会是“面向App应用开发者和互联网技术人群，围绕“开放、共赢、创富”主题，广邀行业专家和资深开发者，与大家一同分享百度应用开放平台“全开放”策略以及Web App应用的设计思想、开发方法和市场前景”的活动。期间百度技术副总裁王梦秋女士做了关于"百度框计算架构与Web应用开放平台"的演讲，DCCI互联网数据创始人&amp;amp;总裁胡延平做了关于"生态之变与网络迁徙"的演讲，百度产品架构师田晓萌做了关于"框搜索世界，应用成就未来"的演讲，Zynga亚洲区首席技术官郑皓做了关于“数据推动Web App的飞速发展”的主题演讲，以及下午的第一分论坛中一系列非常好的主题演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面基于全程中我听到的一些理念发表一下自己的看法和见解，不足之处欢迎指正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.什么是好技术、好产品？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;满足用户需求的技术和产品就是好技术、好产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评价一个技术、一款产品的好坏，根本程度上要看是否符合了用户需求。需求至上，我们开发新技术、设计新产品，本来就是给用户使用，方便用户的，如果仅仅以界面是否华丽、功能是否尽可能多的聚合、技术是否牛等单一因素来评价，就失去了做某个产品的意义。所以说，满足用户需求的技术和产品就是好技术、好产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.国内现在的开放平台开发者现状&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，可以用这么几个字来大概描述一下：免费的打工者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大致有以下几个原因：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;①缺少全开放&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国缺少主流的全开放、大包容型超级应用开放平台，缺少主流的应用输出渠道，大量的优质应用无法获得用户；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;②门槛高&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多平台开发者门槛偏高，或者行业偏窄；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;③收益少或无收益&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多开放平台合作应用纯免费，缺少普遍、稳定的合作收益模式，后续创新缺少动力；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;④版权保护&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开发者只是产权保护体系不完善，容易被模仿，从而丧失核心竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.赏心悦目、与众不同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝瓦网CTO莫奇在分享开发者经验时，讲到了他们产品的一个理念就是“赏心悦目、与众不同”。他们的产品主要是面向儿童的，所以才这样去限定自己的产品，不过仔细想一想，不但他们的产品需要这样的理念，普通的任何一款产品或应用都应遵循这样的理念，这就涉及到用户体验的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赏心悦目主要针对UI，与众不同则可以针对产品功能来讲，相信经过精雕细琢后的产品一定可以胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.SEO会淡化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个对我触动比较大的问题，之前我从来没有想过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对于现在的互联网现状，一个内容为王的互联网，SEO确实非常重要，搜索引擎带来的流量多少有时直接决定一些网站的生与死。但互联网的开放趋势是不会停止的，应用为王、关系为王的时代也许就在不久的将来。先前已有人预测“Web已死”，虽说文章观点超前，但不得不承认，我们已经感觉到了这个趋势的来临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于百度框计算而言，它的精准性特点是非常有价值的，作为传统的互联网入口，SEO、排名、关键词为中心的检索并没有将发挥精准性的最大作用。我觉得框计算的理念非常好，暂不说其它，就单单在利用精准性为用户提供精准服务这一点上已经完胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到了最近很火的无觅网，我就不详细介绍了，大家有时间体验一下就会发现，在无觅网络里已将内容推荐智能化，SEO的概念已经淡出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将来无法预测互联网会几分天下，但服务应用化是必然的，SEO会有淡化的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.大处着眼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;厚积薄发，君子善假于物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.快速反应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;①可移植性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解决产品的多平台问题，一定要做到：采用更通用的技术框架、内容规格标准化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;②可扩展性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可扩展性是一款产品生存下去的重要条件之一，为了满足开发产品的可扩展性，要做到：重视需求分析与用户反馈，小步快跑、快速迭代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上是我从笔记中摘录总结出来的，很多地方是我自己的观点，难免有不足之处，请多多指正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于百度框计算，关于开放平台，关于互联网、移动互联网的发展趋势等，还有很多很多想法，特别是通过今天的大会，又了解到了一些业界最新的动态，领略到了其他一些开发者的风采，总之，一天时间有点累，但还是有收获的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ps.百度为我们准备的的午餐不错，赞一个~:)&lt;/p&gt;</summary><category term="应用开发"></category><category term="百度"></category></entry><entry><title>国图读书笔记 - 思想、宇宙精神与潜意识</title><link href="http://hackecho.com/2011/04/0423-reading-notes/" rel="alternate"></link><updated>2011-04-23T16:41:00-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-04-23:2011/04/0423-reading-notes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;1.人的力量源自思想，人之所以弱小就是因为太以来外来的帮助，只有迅速调整自己，昂首挺胸、以积极的态度面对生活，毫不犹豫地将自己的想法付诸实践，才能创造奇迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.任何原则唯一存在的价值就是应用于实践。很多人读了不少书，还把课堂笔记带回家温习，并积极参加形形色色的各种讲座，可终其一生都无法取得进步，无法体现相关原则的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.自然界中最强大的力量乃是不可见的力量，我们发现人类最强大的力量也是不可见的，即精神的力量。而精神力得以体现的唯一途径则见诸于思考的过程。思考正是精神拥有的唯一活动，而思想乃是思想的唯一产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.这正是由失败转化为成功的过程。代表着勇气、力量、灵感、和谐的思想取代了代表失败、缺失、沮丧、局限以及不和思想，这些新的思想扎下根来，身体组织也随之发生改变，人生的前景变得一片光明，旧有的一切都已烟消云散，所有的事物都呈现出崭新的面貌，你因此获得了新生。这是一次精神的重生，生命因而被赋予了新的意义，而你本人则脱胎换骨，洋溢着欢欣、自信、希望与活力。在以前从未发现机遇的地方你发现了通向成功的机遇。你发现了新的可能性，放在以前，它对你毫无意义。你沉浸在成功的信念之中，而这些信念影响着你身边的人，他们反过来又推动你不断向前进。你吸引并聚拢了一批成功的同事在你身边，而他们反过来又改变了你的工作和生活环境。因此，通过这些简单的思维训练，一个人不但能改变自身，还能改变周围环境，甚至改变各种条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.这个世界不是由没有生命的石块和木头堆砌而成，而是充满了活力，由充溢着人性的跳动的心组成，这个世界充满了生命和美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.内在的世界是因，外在的世界是果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.衰老者的错误之处在于他们试图从外在世界中寻找力量和权势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.关于“腹腔神经丛”：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意识与潜意识之间的关系和神经系统之间的关系有关。交感神经系统主管潜意识，脑脊髓系统主管意识。交感神经系统的中枢位于胃后部的神经团节，被称为“腹腔神经丛”。它是一个渠道，通过这个渠道我们的潜意识可以控制身体的各项机能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都知道大脑是主管人意识的器官，负责接收人所有的想法。但是很多人不知道我们的腹腔神经丛是接收大脑的意识，把意识变成为潜意识、或者习惯，再作为习惯传递给外界的。因此腹腔神经丛被比作“身体的控制中心”，因为他是分配身体能量的中心点，能量经由神经，被分配到身体的所有部分，然后又被散发到实体周围的大气中；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当腹腔神经丛积极工作的时候，会向身体的每一个部分、身边的每一个人传递生命、能量、活力，人的感觉会愉快，精力会充沛，而所有接触到他的人都会很快体会到这一种愉快舒服的感觉，所以，一个人散发的能量如果非常强烈，那么这个人往往会被认为是“有魅力的人”，“有影响力的人”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果潜意识出现了问题，人的精神就会生病了，人的处境也会随之出现问题，因为潜意识与外部世界的联络被中断了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.大卫森教授说：试图通过自己的意识在思考中阐明整个精神活动无异于打算用灯芯草做的蜡烛照亮整个宇宙。（心灵的运动由两套并行的运动组成，即意识运动和潜意识运动。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未完待续....&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="思想"></category><category term="读书"></category><category term="潜意识"></category></entry><entry><title>李昭谕Alpha版发布</title><link href="http://hackecho.com/2011/04/alpha-of-lzy/" rel="alternate"></link><updated>2011-04-13T00:30:38-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-04-13:2011/04/alpha-of-lzy/</id><summary type="html">&lt;p&gt;经过从出生到目前为期7454天的开发，李昭谕Alpha版发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在正规软件开发流程中，Alpha为内测版，位于Beta版之前，一般是程序员完成第一遍的代码，这时候的程序bug非常多，程序还非常不完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，7454天，20多年了，李昭谕的Alpha版必须发布了。发布后才能有进步，发布后就要不断debug，修复漏洞，发布更新的版本，每次发布的李昭谕都不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李昭谕Alpha版现在还非常不完美，有很多缺点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李昭谕程序内部有两套运行机制，一套叫Lazy，一套叫Diligent，它们的协调机制还不完善，lazy总是抢占进程，不服从调度...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李昭谕程序的数据库还不够大，有些时候做数据分析会非常不准确...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李昭谕程序的执行效率还不够高，必须升级主频...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李昭谕程序的硬件载体还不够强劲，需要升级...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李昭谕程序还有很长一段路要走，相比于其它一些程序，别人是Win7，他是DOS...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李昭谕程序...........还有很多很多很多很多bug.....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李昭谕Alpha，以后还有漫长的Beta版要走，也许永远也不会有正式版...但希望每次更新都有变化，每次都可以debug。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;努力开发，迈向Beta 1.0。&lt;/p&gt;</summary><category term="思考"></category></entry><entry><title>若，人生只是初见</title><link href="http://hackecho.com/2011/04/if-we-meet-first-time/" rel="alternate"></link><updated>2011-04-10T22:22:53-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-04-10:2011/04/if-we-meet-first-time/</id><summary type="html">&lt;p&gt;似乎只是一瞬间，时光便悄悄的滑过了三月的轮廓。在这烟花般的季节里，我怀着对曾经的感怀，静静的游荡在这片蒙蒙烟雨间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨落无声，回忆无数。触摸着那丝丝微雨的柔情，我仿佛看到了那些陈旧的往事，随着凌乱的雨丝，一幕又一幕的穿透时光的壁垒，让苍老的思绪故地重游，再一次的去品味那一段段遗失的美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，或许是思绪穿梭的太过于久远，让我再无力量去追寻过往的脚步，只能任岁月的风霜染白我满怀的柔情，于寂寞流年里，刻画出一副静止的画面，将那些可爱的人，出现过的风景，都一一的收录其中，并永久的珍藏于心间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;模模糊糊的，时间已过了好久，心中怀念的太多，脑海里徘徊的也太多，每当想要去描绘的时候，伤情的笔却又不知道该从何处落下，于是，我就这样介乎于半醒半梦之间，任沧桑褪尽旧日的芳华，孜然一身，谱写着这段风月的幽曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若，人生只是初见，我是否还会在每一次相聚的时刻，脑海里就已经勾勒出别离的画面？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若，人生只是初见，我是否还会在每一个安静的午夜，发疯似得去找寻曾经存在过的痕迹？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若，人生只是初见，我是否还会在每一个独处的瞬间，像傻子一样微笑的回味着自己的经历？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若，人生只是初见，我是否还会在每一次别离的过后，躲在无人发现的角落里独自黯然神伤？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匆匆岁月间，相遇、别离、回首、再到淡忘、就好像一个轮回一样，反反复复，来来往往，走到最后又有几人还记得当初相遇的地点？行云流水的日子，总会把一切痕迹都给抹平，任你立场多坚定，意志多顽强，到最后能留下的也只是一些散乱的文字罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直以来都很喜欢这么一句话：“一个人总要走陌生的路，看陌生的风景，听陌生的歌，然后在某个不经意的瞬间，你会发现，原本费尽心机想要忘记的事情真的就这么忘记了。”其实不管是费尽心机想要忘记的，还是费尽心机想要铭记的，都是经不起岁月冲刷的，时光流逝，带走的除了生命力之外，其他的也就是记忆中的一些片段而已，无它……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨、渐渐的停了，望着朦胧中浮现出的真实，原来一切都没有什么变化，尘世依旧是那年的尘世，风景依旧是那年的风景，唯一不同的是缺少了当年的赏花人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蹒跚于这条充斥着回忆和淡忘的人生路上，或许我们都苍老了容貌，或许我们都成长了经历，或许我们都淡忘了彼此，或许……太多太多！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若，人生真的只是初见，我宁愿舍弃三千繁华，只为固守那一份初见的美好。可惜的是，人生又怎会只是初见呢，这不过是我妄想过后的胡语罢了，人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，过去了就是过去了，不管故事有多么精彩，情节有多么动人，到最后也只能成为怀念而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜，一如既往的深沉，就好像一场无声息的黑色葬礼般，那么的隆重，又那么的忧伤。伫立于这样的夜色下，我静静的倾听着晚风拂过的呢喃，让记忆的漩涡一次次的将我卷入，不再去做陡然的掩饰，也不再去做无力的挣扎，任凭自己堕入那无尽的哀愁深渊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许，这是人生所必须经历的一道坎，若能迈过去，从此海阔天空，凌驾红尘。若迈不过去，就只能在轮回中飘忽不定的游荡，最终成为一个不知疲倦的迷途者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若人生只是初见，我们又何须感伤的别离的苦，耳里听着淡淡的音乐，心里想着尘封的旧事，似乎一切都是那么的顺其自然，就好像与生俱来的本能的一样。原来、不是我们在风月中学会了感伤，而是、我们的感伤早已深深的嵌入了时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历了太多，感慨的太多。当历尽沧桑繁华后，让那些沉淀下来的记忆当记忆沉淀下来，化为一首幽香的梦曲，于行行笔墨中，凝聚成千年的梦境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文/残月&lt;/p&gt;</summary><category term="人生"></category><category term="初见"></category></entry><entry><title>当你懂得，或已错过</title><link href="http://hackecho.com/2011/04/missing-when-you-knowing/" rel="alternate"></link><updated>2011-04-05T18:51:49-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-04-05:2011/04/missing-when-you-knowing/</id><summary type="html">&lt;p&gt;文/马德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天上午,一位母亲风风火火地找到我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老师,你看到小萍了吗,我家闺女!母亲的头发枯黄,被风刮得东一绺西一绺的,像秋天的衰草,是一种刺痛人心的乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一愣。小萍,不是回家了吗?昨天学校月休,学生们都回家了,难道她没回去?我也有些乱了方寸,心紧跟着“怦怦”跳起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦,昨天,她倒是回来了,可是,今天早上,她,她就没影了……都怨我,唠叨了几句……这孩子,怎么就跑了呢!母亲像是向我解释,又像是自言自语,一副手足无措的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦,这样啊。没事,她不会跑到哪里,我给你问问吧。我找出班级电话簿,挨个给小萍的同学打电话。但打了一个遍,都说没见到。突然间,母亲的情绪有些失控,怎么办,这可怎么办啊。她一边说,一边捶胸顿足,看她急的样子,都快要疯掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾不上和我多说一句话,小萍的母亲跨上自行车,一转眼,就没了踪影。她走之后,我心里一直没着没落的。小萍平时还算一个听话懂事的学生,我想,她一定不会走到哪里去的。果然,傍晚的时候,一个学生给我打来电话,说打听到了小萍的消息——她到了另一个班的一位同学家里,一切都好着呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我赶紧给小萍的家里打电话,接电话的,是小萍的父亲。他喘着短促的粗气,当获知女儿的下落后,便骂骂咧咧地数落起女儿来。看来,他是真生气了。我说,小萍的妈妈呢。她啊,已经出去找了一天了,这会儿,还没回来呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生返校的当天,我便找小萍谈话。没想到,小萍竟一脸的委屈。她说,每次她都不愿回家,因为每次回家之后,母亲就总是没完没了唠叨个不休,上学这几年,都是这个样子,她都受不了了。真的,老师,我不想见到她。小萍的话冷冷的,仿佛她谈论的,不是母亲,而是另一个毫不相干的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管,我一再劝她不要和母亲闹僵了,但小萍的态度始终有一搭无一搭的,不放在心上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来,小萍考上大学。之后,便没有她的任何消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再次见到小萍,是在班里的一次同学聚会上。她看到我的一霎,眼圈便红了。我问她怎么啦。她说,妈妈得了脑血栓,全身瘫痪,已经不能动弹了。她一边抹泪,一边说,老师,你知道吗,我妈妈现在已经不能说一句话了。说完,小萍哭得更厉害了,老师,我真后悔,当时,没有听你的话,现在,我再想听妈妈的唠叨,已经不能了。我记得,你当时给我细细算过一笔账,你说,人一辈子,除了上学,工作,结婚生子,真正守在母亲身边的日子没有多少天,要好好珍惜才对。然而,年少叛逆的我,哪里懂得这些啊。现在懂得了,又有什么用呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次聚会,小萍没有待多久,就匆匆走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把这个故事曾经讲给好多学生听。每次月休回家,我都要嘱咐学生,回家之后的两天里,一定要认真而耐心地听父母讲的每一句话,哪怕,他们说的根本是错的,哪怕他们絮叨到没完没了。而你能坐在父母膝边,认真倾听他们的唠叨,就是最好的孝顺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千万不要把孝顺留待将来。你要知道,当你懂得的时候,可能,已经错过。&lt;/p&gt;</summary><category term="亲情"></category></entry><entry><title>我的青春，你来过 - 【转自豆瓣】</title><link href="http://hackecho.com/2011/03/you-were-in-my-youth/" rel="alternate"></link><updated>2011-03-29T18:05:43-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-03-29:2011/03/you-were-in-my-youth/</id><summary type="html">&lt;p&gt;伴着一阵阵隐隐的心痛，看完了《致我们终将逝去的青春》。泪眼朦胧的挥别了郑微，挥别了年少时的那个“玉面小飞龙”。我知道她们终将要离开我，一转身，便是个诀别，今后都不会再见。即使多年后的梦里，当我们再次遇见那个曾经深深爱过的陈孝正，也只能说一声，我们再也回不去了，对不对？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青春终将腐朽，曲终人散时，才发现爱是那样铭心，而伤害却也同样刻骨。那个曾经如此飞扬跋扈的小飞龙，那个曾经如此孤傲冷峻的阿正，那棵老槐树，那本《安徒生童话&amp;gt;&amp;gt;,那场7年的失约，那个陪你一起走过青春的阮阮，那个一生中最亮的月光，统统都将被埋葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如故乡是用来怀念的，青春就是用来追忆的，当你怀揣着它时，它一文不值，只有将它耗尽后，再回过头看，一切才有了意义――爱过我们的人和伤害过我们的人，都是我们青春存在的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人或多或少都可以在郑微身上找到自己当年的影子，每个年轻的女孩都会遇到自己生命中的阵孝正，而每一个陈孝正都要在经历过失去后才会蜕变成林静，而每个郑微在长大后都知道林静才是最终最好的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成长的代价就是要失去一些东西，而那些东西当时不觉得有什么珍贵，若干年后，过尽千帆才明白这些将不会在以后的人生路上再次出现。可是没关系，每个人的成长之路都是如此，但愿我们失去后会懂得好好珍惜现在所拥有的一切，因为那些都是用青春，用眼泪，用心碎换来的。在未来的日子里，有过去的记忆温暖于心，甜蜜也好，痛苦也罢，都是存在过的证据。我的青春，你来过。虽然没有陪我走下去，但我是如此庆幸，在我一生中最美好的时光里，有你来过的痕迹，久久都不曾退去。这就够了。希望你日后想起，也会会心一笑，我们曾经的傻气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里，泪水早已落下。我的青春年华，我的欢声笑语，我的誓言哭泣，我的伤痕累累，我的诀别离去，如同一幕幕黑白电影，慢慢变得清晰，再慢慢得灰飞烟灭。过去是如此的浓墨重彩，如今看来却只剩黑白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说我们的青春，并非说的是郑微，陈孝正和林静。而是指微微，阮阮，还有朱小北她们。见仁见智的问题。其实，谁没有过青春，就连许正阳回忆起自己的青葱岁月，也可以骄傲的说，当年我是如此的爱微微。还有老张，如此默默的感情，没有张扬，只有等待和祝福，又何尝不是另一种美好的青春呢？还是那句话，有谁没有过青春呢？又有谁的青春不会逝去呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上有人偏爱阮阮，那样的女孩，我想是大多数人喜欢的吧。爱情在她心里，是绚烂的烟花，一次就耗尽了生命，但是谁又有勇气抵挡那花开般的美丽呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，我要去买书。在书的扉页写上“献给我已经腐朽的青春”。若我以后生个女儿，在她十八岁的时候，我会把书送给她，然后告诉她，我曾经爱过谁，又伤害过谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致我们终将逝去的青春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【转自豆瓣】&lt;/p&gt;</summary><category term="青春"></category></entry><entry><title>近日小记</title><link href="http://hackecho.com/2011/03/my-recent-life-notes/" rel="alternate"></link><updated>2011-03-26T00:33:59-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-03-26:2011/03/my-recent-life-notes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;有一段时间没更新博客了，主要是这段时间全部心思都在知行客团购网上。那天晚上，脑海中突然闪现出这样一个想法，便激动地无法入眠。以前也有过很多次灵感的爆发，比如今年寒假时想到的“优惯网”创意。当时我在微博上说，每天一觉醒来，上网一看，我的想法还没有人实现，便又可以安心地度过一天了。可当时忽略了重要的一点，就是执行力的问题。这也是后来在一次创新工场的宣讲会上我学习到的，执行力永远是第一位。当时有很多同学支持我，我很感动，不过，优惯网流产了，终究现在没有出现。至于将来会不会出现，我们可以wait and see，呵呵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想到“知行客团购网”时，我给自己下了一个目标，从网站策划，到域名和服务器以及网站程序的到位，最后到联系商家，上线第一个产品的时间，一定要控制在10天之内。如今，刚刚正好12天，商家已经初步到位，预计近一周内一定上线。鉴于所有的工作都是在课余时间完成的，所以我觉得，还行。我还有与我一同为这个网站努力的同伴，在这个过程中，收获的绝不仅仅是一个网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;细细数来，还有四个近在眼前的各类软件比赛摆在面前。3天后新软攀峰，一个月后百度PM大赛，海云天杯，还有需要我们一个小组共同完成的星巴克环保项目。哦忘了，还有我们的数据库大作业...如果放在以前，这样数来一定会数崩溃的，而现在，我不是一个人在战斗，有些比赛获奖与否已经不重要，重要的是过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉时间过的好快，每天有做不完的事儿。YP前几天说心情好烦，却不知道烦得究竟是什么。我说有什么好烦的，生活多美好！其实我理解，有些时候，我们有种感觉，自己好像长大了，再也回不到小时候无忧无虑的时代了。我们的心开始有了牵挂：家人、事业、未来。有时候看着镜子里的自己，不禁会问自己：还记的5年前镜子里的你吗？你们的区别在哪儿呢？有时候会感觉自己多了一些担当，自己不再是以前那个调皮的小孩子，闯了祸有父母保护，没了钱找父母要，犯了错也无所谓。肩上的责任有了分量，人也沧桑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准备写日志时无言以出，写到中间，想到了很多东西，但原谅我，朋友，我不能写出来，只能欲言又止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几天想深入研究一下Wordpress，还有PHP，还有一软通特别版的开发。计划多多，不求自己能全部做到，只求做好，哪怕一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博客的主机换到了北京总参机房，总算结束了国外的流亡之路，不过转移过程中数据库出了点问题，没来得及修复。不久的将来会有一次博客调整，到时候一并解决吧。剧透一下，hackecho.com的一个兄弟网站快要上线了，目前在我本地PHP环境中孵化着呢~~还有苹果达人哦~~&lt;/p&gt;</summary><category term="生活"></category></entry><entry><title>今年夏天，什么季</title><link href="http://hackecho.com/2011/03/where-to-go-this-summer/" rel="alternate"></link><updated>2011-03-04T23:55:28-06:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-03-04:2011/03/where-to-go-this-summer/</id><summary type="html">&lt;p&gt;去年大一夏天，我一人独自外出流浪。我深知，大学四年的暑假绝不能荒废，我们应该做一些有意义的事情。大一那时没有技术，实习的话什么也干不了，于是干脆利用这个时间到处走走，旅行，也能给人很多收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年暑假回来后，我一直处在思考的状态。明白了很多，懂了很多。明白了有些事情发生了，有些人离开了，有些爱情丢失了，就再也回不来了；至少我曾经拥有过，我学会了珍惜，也学会了珍藏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一段时间里，我看到了很多新兴领域的崛起，这些领域包括了移动开发和互联网开发等等。不能说我“见证了”Android的成长，但起码看到了它是怎样一步一步走来，走出一个全新领域的过程；也不能说我又非凡的“前瞻”力，但我依稀感觉到了它巨大的发展潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对互联网虽没有达到痴迷的程度，但着实非常喜欢。喜欢那B/S架构带来的体验，喜欢从一个小小的窗口、从head/body里看世界，喜欢一种connection。当然，应用软件也很喜欢，C/S架构的胖客户端也是很有潜力的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年夏天，会是什么季呢。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么从现在就开始吧。&lt;/p&gt;</summary><category term="Android"></category><category term="移动互联网"></category></entry><entry><title>[转]写给亲爱的自己</title><link href="http://hackecho.com/2011/03/to-dear-myself/" rel="alternate"></link><updated>2011-03-04T14:00:13-06:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-03-04:2011/03/to-dear-myself/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="写给亲爱的自己" src="http://www.umiwi.com/public/article_image/2011/03/20110303132238_41337.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，从今天起为了自己骄傲的活着吧，好好爱自己，没有人会心疼你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，不要太在意一些人太在乎一些事，顺其自然以最佳心态面对，因为这世界就是这么不公平往往在最在乎的事物面前我们最没有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，永远不要为难自己，比如不吃饭、哭泣、自闭、抑郁，这些都是傻瓜才做的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，学会聪明一点，不要老是问周围的人一些很白痴的问题，那真的很无聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，如果不开心了就找个角落或者在被子里哭一下，你不需要别人同情可怜，哭过之后一样可以开心生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，学会控制自己的情绪，谁都不欠你，所以你没有道理跟别人随便发脾气，耍性子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，你可以失望但不能绝望，你要始终相信，tomorrow is another day.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，你不要老是想依赖别人，更不能奢望别人在你需要的时候第一时间站出来，毕竟你们谁都不是谁的谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，永远不要轻易对别人许下承诺，许下的承诺就是欠下的债！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，这个世界只有回不去的而没有什么是过不去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，别人对你好，你要加倍对别人好，别人对你不好，你还是应该对别人好，因为那说明你还不够好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，不管现实有多惨不忍睹你都要固执的相信这只是黎明前短暂的黑暗而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，不要抓住回忆不放，断了线的风筝，只能让它飞，放过它，更是放过自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，全世界只有一个你，就算没有人懂得欣赏，你也要好好爱自己，做最真实的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，好好对待陪在你身边的那些人，因为爱情可能只是暂时的但友情是一辈子的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，你必须找到除了爱情之外，能够使你用双脚坚强站在大地上的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，记得要常常仰望天空，记住仰望天空的时候也要看看脚下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，相信你的直觉，不要招惹别人，也不要让别人来招惹你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，永远不要跟别人搞暧昧，你玩不起！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，不要太低调了，有时要强悍一点，被欺负的时候，一定要讨回来！但是一定不要记恨，小人之见随他们去好了，怜悯会使你高贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己， 要快乐、要开朗、要坚韧、要温暖，这和性格无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲爱的自己，要自信甚至是自恋一点，时刻提醒自己我值得拥有最好的一切。&lt;/p&gt;</summary><category term="人生"></category><category term="生活"></category></entry><entry><title>说说微创业——关于开放平台和微时代</title><link href="http://hackecho.com/2011/03/about-micro-venture/" rel="alternate"></link><updated>2011-03-03T23:18:46-06:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-03-03:2011/03/about-micro-venture/</id><summary type="html">&lt;p&gt;大概从人人网对外发布了开放平台战略的那天，我就开始对开放平台有所关注。今天阅读了一些关于开放平台的思考的文章，收获了很多。除了开放平台，也正好借此机会，说一下这几天思考的微传媒战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开放平台的产生不适偶然，而是发展的必然。Facebook则在这场变革中起了领头羊的作用，带领一批批IT公司走上了开放平台战略的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先解释一下什么叫做开放平台：在软件业和网络中，开放平台是指软件系统通过公开其应用程序编程接口（API）或函数（function)来使外部的程序可以增加该软件系统的功能或使用该软件系统的资源，而不需要更改该软件系统的源代码（来自百度百科）。看过一个笑话是说，如果一个程序员写出了“摧毁地球”的程序，那么他不算是真正的程序员，为什么呢，因为真正的程序员应该写出“摧毁行星”的程序，然后把地球当一个参数传过去。这从侧面反映出面向对象的封装性是多么受欢迎。而开放平台提供商已经将一系列与自身平台相关的功能封装好并开放接口，这样我们就可以在获得授权的情况下，快速开发出一些实用、好玩的功能。这就是开放平台的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今国内的开放平台浪潮正在袭来，人人网、开心网、新浪微博、搜狐微博、网易微博、百度框计算、淘宝开放平台、天涯开放平台、腾讯开放平台、盛大、阿里巴巴、51、豆瓣…各个巨头都看到了它的魅力，谁也不甘落后。如此多的开放平台，自然而然造就了一批优秀的开发者，提供了很多创业机会，“微创业”也逐渐兴盛起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人人网开放平台上的成功我们是有目共睹的。几个月之内，人人的应用数量呈几何级增长，而依靠强大完善的架构体系，使第三方应用与人人社交习惯紧紧联系在一起，给用户非常良好的操作体验，农场引起的全民偷菜就是最好的例子。新浪微博上，巨大的用户数量和用户粘度也为其开放平台的发展奠定了良好的基础，审核制度保证了应用的质量，一款新的应用发布后，很快就会获得大众的认可，被人们接受。试想，一款以用有了用户量，自然就会和经济利益挂钩（公益除外），众多的开放平台又实现了“让一部分人先富起来”的伟大战略方针！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于开放平台技术门槛较低，个人也可以很容易地参加进来，因此很多人想到了创业。就像移动互联网中应用的开发者一样，希望能从中开始自己的事业。这不失又为我们提供了一个很好的机会，也是各个平台自己发展的很好的契机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，微创业，就从开放平台开始吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面说一些这几天对微传媒的思考。以新浪微博为例，依靠这种好友与好友的社会关系，将人们用一张网紧紧地联系在一起。这张网是如此的紧密，听说过“六人理论”的都会明白。所以，这将带来一种“裂变式”的消息传播方式。迈克尔杰克逊去世的消息最早是在Twitter上发布并传播出去的，一条上千次转发的消息至少会被推送到上万人的新消息中。裂变式传播的效应是不可忽略的，是无法估量的。这是微传媒发展的大前提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单地说，如果一条广告（更确切地说应该是软广告，硬广告会被抵制）经过了几次裂变，其宣传功效是令人惊讶的。想一想“凡客体”的传播，我很佩服凡客诚品的负责人会想到这种传播方式，没有投入一分钱，就使销售业绩翻几番，如果不是依靠了微博的力量，怎么会成为现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微传媒隐藏了巨大的商机，巨大的发展潜力，这一块地盘，也必将是未来几年内巨头分瓜之地。呵呵，考验执行力的时机到了！&lt;/p&gt;</summary><category term="开放平台"></category></entry><entry><title>听创新工场COO陶宁讲移动互联网的发展</title><link href="http://hackecho.com/2011/03/development-of-mobile-network/" rel="alternate"></link><updated>2011-03-02T00:11:15-06:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-03-02:2011/03/development-of-mobile-network/</id><summary type="html">&lt;p&gt;很早便锁定了今晚的第120期IT龙门阵，主题是创新工场COO陶宁讲关于IT产业变迁和移动互联网领域的创业与发展。创新工场关注的四大领域分别是移动互联网、消费互联网、电子商务和云计算，由于对移动互联网我还算是情有独钟，便想借此机会希望能得到陶老师的指导。另外，还有创新工场里的豌豆夹和友盟团队的负责人也将出席进行指导，所以更不能错过如此难得的机会了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我对北京的交通表示一下小小的不满…）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场人很多，我看了一下签到表上很多都是著名IT公司的部门负责人，更有许多人是直接递名片的，当然还有很多充满热情的创业者。我去的比较晚，本来就不大的巴黎厅早已座无虚席。我相信来到这里的人，不论是在读的大学生还是已有成绩的项目负责人，都是带着对移动互联网的激情来的，置身其中，顿能感到一种强烈的创业者的热情，我想这才是我们真正需要的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;留给我很深印象的是豌豆夹的项目负责人王俊煜和友盟团队负责人蒋凡，第一：年轻，第二：充满激情。作为创新工场第一批孵化项目，他们在移动互联网领域取得的巨大成功是有目共睹的，而他们还具有的共同点就是在创业过程中坚持不懈。想起马云讲过的一句话：“所有的成功秘诀都是不管用的，真正的成功方法只有一条，就是坚持不懈！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/static/images/2011/03/IMG_2021.jpg"&gt;&lt;img alt="人山人海的ARIVA三层巴黎厅" src="/static/images/2011/03/IMG_2021-300x225.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是一些我记录的感想，稍微总结一下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.关于大学生创业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学生创业很难获得VC的支持和投资，因为我们没有经验，我们不可能是第二个扎克伯格。经验很重要，哪怕是失败的经历，只要能够从中学习到了一些东西，对于我们都是财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这只是VC方面，我感觉大学生创业的热情还是需要鼓励的，我个人更提倡Dorm创业，成功的可能性会更大一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.团队，产品，经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫无疑问，团队永远是第一位的，产品和经验永远都是建立在一个优秀的团队上才有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.Idea不值钱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不是爱因斯坦，谁敢保证自己突然间的灵感别人也没有呢？市场基本情况大概如此，同一个热门项目，往往都会有很多家公司在做，关键不是谁先有了这个idea，而是执行力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候我也会因为有了一个非常完美的想法而激动，但随着时间的流逝，大多都慢慢淡去，忽而有一天网上出现了同类的产品，我才后悔莫及…想起有一本非常知名的书叫做《执行力》，我必须把它加入我的读书计划了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.关于移动互联网&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这才是今天的主题——移动互联网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上有很多很好地对移动互联网的分析报告，我就不再重复了。我自己总结，大概一句话就可以：今天的移动互联网相当于过去的互联网。如果说现在的智能手机太贵，想想几年前还动辄几千美元的电脑吧，如果说移动互联网、3G互联网还不普及，想想几年前高昂的电脑网费吧，如果说自己觉得移动平台的应用已经饱和，想想几年前你看到天空、华军时是怎么想的吧，如果…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的，其实，移动互联网还是个早期的产物，而我也始终相信，它的成长速度是飞快的，移动互联网还有很长的路要走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，是豌豆夹项目负责人王俊煜的一句话：“最近我一直在招人，面试，有很深的感触，对于来应聘的人，你们一定要记住，一定要学会自掘后路。”&lt;/p&gt;</summary><category term="创业"></category><category term="移动互联网"></category></entry><entry><title>日子的碎片</title><link href="http://hackecho.com/2010/09/fragment-of-life/" rel="alternate"></link><updated>2010-09-14T00:27:00-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2010-09-14:2010/09/fragment-of-life/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;安意如：“原来，需等到风住尘香花已尽， 才可以看到最后的风清月朗，花好月圆。”&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于我：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日子就这样流逝着。高兴的是，我选择回到软件科协，共同推进科协的发展。昨晚经历了对10级的面试，也有很多感触。我要做的，不仅仅是从被面试者到面试官的转变，更重要的是，从理事到部长的转变。其它不说，只想说，科协会越来越好的，项目部的同志们，加油！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说说自己的网站吧。我曾经回复兴华说：“任何爱IT的人，都曾有过开一个网站的梦想...”，我想我的这个梦想怎么就这么艰难呢？！哈，记得在初中的时候，自己执着地用FrontPage做“李昭谕工作室”，还帮同学做了一个所谓的军事图片网站。那些可爱的源文件我已经打包好，珍藏在我的电脑里，偶尔拿出来翻一翻，甜甜的感觉。遗憾的是，那些在现在看来丑陋无比的网页，只能永远静静躺在我的硬盘里，以前是，现在也是。这算不算一个梦想的开端呢？也许是吧，那也许不是呢，那是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几天在考虑域名和服务器的选择，我喜欢的域名被拍卖到3000元，我只能望而却步了。不过已经锁定好目标，尽快就可以落实下来了，哈哈~说到服务器，想起过去一年里的探索过程，呵呵，挺有意思的。被客服骂过，被卖家冷嘲热讽过，被站长冷落过。。。我知道还有很多需要学习，我也会的。这次目标也已确定，现在就差域名备案的问题了。今年工信部的审核严上加严，势单力薄的我，应该怎么办？T T| 还是那句话，慢慢来吧，一切会好的。“When everything changs , chang everything !”几个月前，对我来说，everything changs，现在，就算死的很惨，我毕竟努力过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不得不对生活进行重新规划，工作，学习，还有什么，爱情？呵呵，现在没有了，心中感觉失去的那份东西，是它吗？“昙花一现的惊艳，只要出现一次已经可以。荒芜的本身就是一种保留。因为静默，你永远不会了解它蕴藏了怎样深沉如海的情感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今晚与1004班举行联谊晚会，大家坐在一起聊一聊生活、学习，聊一聊军训、活动。一年的时间，代沟有，共同语言也有。我们这代属于什么呢？八零后的终结者，或者是九零后的开创者？或者只是一个旁观者。你们一年后将成为我们，我们一年后将会成为另一个他们，亲爱的学弟学妹们，你们到时候会是怎样的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;“人生的旅程深邃幽长，我们对未来一无所知，亦未尝是什么坏事。如果我们一早确知结局，还有多少人敢去赴那茫茫的前路？”&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="生活"></category><category term="科协"></category></entry><entry><title>盗梦空间 2010-9-5</title><link href="http://hackecho.com/2010/09/inception-life/" rel="alternate"></link><updated>2010-09-05T22:36:00-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2010-09-05:2010/09/inception-life/</id><summary type="html">&lt;p&gt;中关村，美嘉，10：45am，《盗梦空间》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知何时自己也这么不安分，一个人跑去电影院看电影。一杯可乐，一份热狗，一屏幕的光影流动，演绎着一层层梦境。这是属于我得两个小时，手机静音，心灵也静音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D-22酒吧刚子的演出专场现在已经开始了，本来是要去的，和朋友一起，微微的酒精和刚子低沉的声音，也许会让我静下心来，好好思考。有时候外界的喧嚣流动才能衬托出我心的一丝宁静，我想每个人都是吧，不一定融入，只需感受。但朋友因为工作的原因没来得及，我也就依旧坐在电脑前，用0和1来创造一些价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回来的路上，我一直在问自己：“Is the world we live real ? What is the definite reality ?”每个看过《盗梦》的人大概都会这样问，也许我们活在一个很深很深的梦境中，这个梦境，何时才是解脱？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影片我不多说什么，以免有剧透的嫌疑。豆瓣上还极少有电影能取得9.5如此高的评定，回来后跟同学一交流，发现原来每场过后都会有掌声，尽管最后那旋转的陀螺留给我们无尽的悬念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呵呵，才发现，我的陀螺停不下来了。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新浪微博竟和兴华相遇了，一湖星空，呵呵，围脖终于有同学了~还有Facebook，在那里可以看到留学生们真实的状态，看到异国的人们各种的心情和图片，I like it！社交网络让这个世界更近了，还记得在世博科技信息馆中我亲手采集的梦想：“让实时通信变成事实，让距离不再阻隔交流。”什么时候能实现呢？会的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天就这样生活，周一到周四每天四节课，这学期学习任务明显很重。不过会好的，再说，选那么多课，只能怪我自己。但，这又何尝不是一件好事儿呢。突然萌发了一个想法，想把DiscuzX的源代码解析一遍。如果你知道这件事儿几年之内还从没有人做过，你知道我对PHP还是菜鸟级别，不要笑哦，我也知道这几乎不可能。但我是一只IT小小鸟，不努力永远飞不高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是胡乱扯的一天，嗯，明天，继续吧。&lt;/p&gt;</summary><category term="电影"></category><category term="思考"></category></entry><entry><title>记录一些心情</title><link href="http://hackecho.com/2010/09/some-notes-about-myself/" rel="alternate"></link><updated>2010-09-05T00:24:00-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2010-09-05:2010/09/some-notes-about-myself/</id><summary type="html">&lt;p&gt;刚刚写的状态：“所谓的理想，所谓的现实，所谓的差距，经历了太多以前未曾有过的挫折，或许是以前太顺利了。”其实也没什么，有些心情记录一下，会更好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天与10级的班长支书见面，又看到了去年自己的影子。依稀记得去年这个时候，学长坐在那里给我们讲述他们的生活，而如今，我们坐在了他们的位置，给满怀期待的学弟学妹们讲述我们的生活。我能理解他们的心情，脑海中浮现出去年的一张张影像，好一个时光的交错更替。8月28号为新生党员带路，9月1号为新生家长带路，无一不是回忆，时隔一年，感觉时间还没有真正开始，却早已逝去，留下的都是追忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都说自古才子多寂寞，我不是才子，为何有时也会孤单？其实一个人的生活，孤单但并不孤独。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经发过一条状态：“突然一下感觉要失去什么了，猛然想抓住那些曾经错过的东西。想要个移动硬盘，想保留的东西太多了，而且记性不好，就用它存储我的记忆；想要个数码相机，想多走走拍拍，免得以后老了或是忙了，才发现自己是为了生存而生活；想要一个单车，想结伙一起外出郊游或是锻炼，免得都市粉尘吸久了体质下降了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我买了相机，开始记录我的生活，在那一幅幅静态的影像中，才能看到时间的足迹，换句话说，才能看到我曾经在某一时段走过某一段路，就当是我生命的一个定格。我开始想要到处走走，去看天，去看地，去看人，去看文化与精神。独自背包走在陌生的地方，或者融入大自然，或者融入城市的喧嚣，或者去买一杯奶昔坐在麦当劳的靠窗的位子， 看着外面的人来人往，车水马龙。看着躲在路过的年轻妈妈背后的小孩子扮鬼脸， 看着稚嫩的笑脸回应自己笑容...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我买了移动硬盘，下载了IMDB经典的电影，我选修了“外国电影观摩与鉴赏”，想学会体会一些东西，读懂一些东西。我知道在国图的三层，有一排书柜全都是影视相关的，我发现自己竟然可以抱着《暮光》的影视解析，看得如痴如醉。那里还有影视后期的所有书籍，我喜欢上了3DS MAX,喜欢上了Primier和After Effects，可悲的是，了解过特效解析再看现代电影时，竟然觉得一点都不真实，震撼又怎么样，我能说出这个特效是用C4D或Maya渲染的，那个是用Combustion或DFusion制作的，但影片的剧情带给了我们什么呢。IMDB的TOP List里，那些经典的黑白影像依旧健在...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢上了听APE和FLAC格式，喜欢上了FB2K。当音乐的细节被完全展示出来时，我知道我还缺少欣赏它的心灵，但是每个人都能够感受它，整个世界寂静了，和平之月、班得瑞和神秘园，贝多芬、恩雅和阿兰...水一样的空灵音符飘过，孤独也变得美丽，泪水也变得理所当然...我说喜欢FB2K其实自己也不知道为什么，它简洁的可怕，清汤寡水，但又丰富得可怕，灵活自如。也许只有两种人会喜欢上音乐，一种是音乐家，还有一种是像我一样，因为各种原因，心灵中失去了一样东西，却没有东西可以补得上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我注册了鲜果，订阅了很多关于Apple公司的信息。我不知道自己何时喜欢上了苹果，也许喜欢总是在不经意间。我关注ipod touch的信息，总有些说不清的原因，我第一时间只能将它分享在人人上，带着一丝落寞的希冀，看着它沉下去...最近两天仔细研究了电玩巴士的苹果中文网，还有远景和麦友的扩大，却也看到了苹果发烧友论坛一夜之间活生生被封的惨剧。我无语，因为搭建一个同类网站的策划已经进行了一半，迎接我的将是什么结果，是像大一时游子网的无闻而死，还是另有一番景象？我不知道，但我一定要去做，要去学，而且很多，很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宿舍断电了，坚持不了多久了...胡乱记录下心情，不想强调什么。其实很寂寞，只是不想说。&lt;/p&gt;</summary><category term="生活"></category><category term="思考"></category></entry><entry><title>23秒，32年——《唐山大地震》观后感</title><link href="http://hackecho.com/2010/07/the-movie-earthquake-in-tangshan/" rel="alternate"></link><updated>2010-07-26T03:44:00-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2010-07-26:2010/07/the-movie-earthquake-in-tangshan/</id><summary type="html">&lt;p&gt;巧合，还是必然...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23秒，改变了命运；32年，换回了真情...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纯真年代的姐弟俩，虽然清贫、弱小，但却快乐地生活在这片土地上。姐姐护着弟弟，为弟弟“报仇”，把西红柿让给弟弟...殊不知，西红柿，两个“天安门”“长城”书包，成就了姐弟俩、母亲子女重逢的缘...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;——“妈，方达都吃了，我也要吃。”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;——“没了，妈明儿给你买去。”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;——“骗人！”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;——“没骗你，妈说话算话，好吧？”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁会知道，为了一句简单的诺言，母亲苦苦守了32年。“妈没骗你。”当这句话最后从母亲嘴里说出时，是释怀，还是愧疚？母亲没有骗人，漫漫32年，好长的一个黑夜，但母亲不后悔，黑夜终于过去了，“明儿”，方登拿到的西红柿，其实是母亲的心！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震改变了母亲的一生。“没了，才知道什么叫没了”。面对艰难的抉择，谁能体会那揪心的痛？汶川地震中，方登看到了她的真实写照，从那位伟大母亲的抉择中，她看到了什么叫无私的爱：“孩子长大了恨我，让她恨吧...”方登你知道吗，1976年的元妮，一个未经世事的少女，在她抉择的那一刻，她是一个真正的伟大的母亲，她承担了全世界！32年光阴不算什么，但心中对自己的恨，谁能体会？母亲知道，自己的过错用什么也补偿不尽，即使是青春，即使是一生！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一生未再嫁，只为对得起心：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;——“为你爸，他拿命换的我，要不是他拽我一下我就进去了。哪个男的能用命对我好啊？我这辈子就给他当媳妇，我一点都不亏！”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母亲一个人承受了太多，小方登在石板下留下的一滴恨的泪水，注定要换回重逢时的泪流满面，是感动的泪，后悔的泪。恩也好，怨也好，在母亲下跪的那一刻，剩下的，唯有亲情。可母亲永远无法原谅自己，永远无法...母亲一生不容易，带着一只胳膊的方达，守着废墟，一点一点地重新开始生活，我敢想象，如果没有方达，如果当年婆婆带着方达离开的车没有停下来，母亲怎么可能从废墟中站起来？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方登，就这样，你度过了32年普通、平凡的生活，你爱你的养父养母，但你又是那么固执，带着孩子一出走就是好几年。因为怀孕，你辍学，因为怀孕，你没有了前程，因为怀孕，你让失去妻子的养父再次失去你，失去那几载年夜饭的融融…方登放弃学业，放弃青春，只为孩子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;——“杨志，我跟你说过，我是唐山人，我是在拉尸体的车上醒过来的，我爸就躺在我旁边。你根本就不懂，你根本就不了解我。”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;——“可你不能太冲动了，我知道你爱我，我也爱你，我珍惜你，你才21岁，女人一生孩子，青春就结束了，我不想让你做那么大的牺牲。”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;——“你哪知道什么叫牺牲啊…”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方登就是她的亲生母亲的写照，为了儿女，莫大的牺牲都要承受。是啊，她要留恋什么，留恋那虚幻的爱情？留恋那巴掌也打不醒的杨志？不，没有什么值得她留恋，当元妮在废墟上做出抉择的时候，方登的答案也早已有了。元妮付出了女人的一生，方登，付出了女人的整个青春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方登醒悟了，醒悟在她看到弟弟的那一刻，醒悟在她重新拿起“天安门”书包的那一刻，醒悟在看到为“已去”的她准备的课本的那一刻，醒悟在元妮下跪的那一刻，醒悟在母女相拥而泣的那一刻…一句句的“对不起”，化解了心中曾经无法化解的仇恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲情没有真假，唯有血浓于水。孤独地盼回了方登，养父和元妮带着怨气，但又带着那化不开的情：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;——“不想让我担心？我天天担心！你上哪儿了？（养父）”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;——“你到底是上哪儿去了，你怎么才回来呢？登啊…（元妮）”。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经以为会恨自己的母亲一辈子，但汶川地震的出现，让方登毅然选择回到废墟帮助同胞。也许她的目的并不是寻找亲人，也许她早已坚定地认为自己与父母已再无缘分，但方登是善良的，老天是善良的，造化弄人，曾经在废墟中别离，32年后，依旧在废墟中重逢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为亲情，永不褪色！&lt;/p&gt;</summary><category term="电影"></category><category term="观后感"></category></entry><entry><title>驻足在马路边的秋殇</title><link href="http://hackecho.com/2009/11/stay-in-my-mind/" rel="alternate"></link><updated>2009-11-01T16:01:47-06:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2009-11-01:2009/11/stay-in-my-mind/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;又是落叶纷飞的季节。我抬起头，让风中落叶夹杂的沧桑流过脸颊，听瑟瑟中睫毛舞动的轻扬，耳发飘浮的潇洒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来北京整整两个月了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校园里还是那种特有的宁静，但清爽了很多，也沉郁了很多。彳亍在湖边，感受夜的侵袭，虽然少了点雨，少了把油纸伞，但垂柳依旧撩动人儿的记忆，撩动那丁香一样的惆怅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逐渐习惯了在外的生活，习惯了这座大城市，习惯了每天忙忙碌碌。朋友形容我“日理万机”，我笑一笑，我很忙，但我也会偶尔在自行车上骤然停下，看着校园里为数已不多的红果树，怀念起儿时爬过的老黄铜，亲手种过的小葫芦！如今，黄叶飘飞，风过，叶子们抓住空气，扯住地面，拖住灰尘，最终却还是会远离，与地面摩擦唱着自豪的歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月是故乡明。十五的月亮，被我在天安门前看得清清楚楚。故乡的歌是一枝清远的笛，总在有月亮的晚上响起。不管是余光中还是席慕容都曾醉倒、梦倒在这轮光影之中。虽然未有“近乡情更怯,不敢问来人”的恐慌，却有“身在异乡为异客，每逢佳节倍思亲”的寂寞。天安门外光影浮动，“鸟蛋”的五彩早已染了半边天，众多的行人的面容也早已淹没在闪光灯之中。那“霜”呢？那让太白彻夜难眠，魂不守舍的“霜”呢？这时应该撒在了故乡门前的树梢，撒在了房顶斑驳的瓦砾之中，撒在了街头亲人望月的面容之上了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得国庆时期的北京是热闹的，校园是寂静的。看着空无一人的自习室，听着寂寞在唱歌，轻轻地，狠狠地。这是怎样的一种孤独呢？最牵挂的人都在远方，远方的人都在牵挂！每天都穿梭在北京城中，感受它的华贵，品读它的风骚。第一次用手触摸了长城的古石砖，触摸了王座玉石的冰冷，触摸了几百年前的怒吼与哀怨……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校园里的路氤氲着秋天的气息，驻足在路边，银杏叶满载沧桑，却轻扬、潇洒。因为这条路上还将会有冬、春、夏……&lt;/p&gt;</summary><category term="思考"></category></entry></feed>