<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Hackecho</title><link href="http://hackecho.com/" rel="alternate"></link><link href="http://hackecho.com/feeds/Other.atom.xml" rel="self"></link><id>http://hackecho.com/</id><updated>2012-05-20T18:33:03-05:00</updated><entry><title>[转]如何在保证睡眠的情况下高效学习</title><link href="http://hackecho.com/2012/05/how-to-keep-alive-with-less-sleep/" rel="alternate"></link><updated>2012-05-20T18:33:03-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2012-05-20:2012/05/how-to-keep-alive-with-less-sleep/</id><summary type="html">&lt;p&gt;来源：http://blog.renren.com/blog/230557688/844071536&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少睡不是长久之计，关键还是要高效地管理时间，提供十条高效做事的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天都过的很快，好像起床以后忙活几下，又到了晚上，很快又要睡觉了。To-do-list上的事好像总是做不完，有的时候积压地太多以至于都不想去碰了。每天从早到晚都是忙碌状态，但是总觉得做不了几件事，要是给我1天48小时该多好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情太多时间不够，但是睡少了又效率低下，这实在是个悖论。似乎很多牛人都可以睡的很少，每天4-5小时睡眠，或者间歇式的睡眠，就可以高效地做事。这个境界我总是达不到，也没有想去达到。少睡不是长久之计，关键还是要高效地管理时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我今天和一个朋友请教了这个问题，很受启发。我朋友是卡内基梅陇大学的计算机在读博士，发表了好几篇顶级论文，科研做的很牛。除学术以外，他还忙活不少其他的事，他是云飞跃留学平台的兼职编辑，他业余时间喜欢研究摄影，最近又在开发一款手机游戏，他周末也会花不少时间陪女朋友。尽管做那么多事，他告诉我说他每天都精力充沛，做事效率很高！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他每天可以睡8小时！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他讲了好几条高效做事的经验：&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1、作息要规律，这是重中之重。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他的作息大致是这样的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6:00 起床和早餐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7:15 – 7:30 跑步到学校&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7:30 – 8:15 健身&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8:30 – 11:30 做事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11:30 – 13:00 午饭+午睡&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13:00 – 18:00 做事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18:00 – 19:30 晚饭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19:30 – 22:30 做事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22:30 睡觉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以每天约有11小时在做事。他说只有作息规律了，身体机能才能达到最大的发挥。就像生产线一样，只有流程化了，效率才能提高。作息经常不规律，身体就要不断调整，这个调整很消耗能量，影响效率。就像一个GPS，总是在re-calculating，还怎么指路呢？&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2、不要熬夜，熬夜伤身。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;很多人觉得12点，1点睡觉没关系，只要习惯就行了，人的适应能力很好的。但是大量的医学研究表明，长期熬夜会引发很多病，而且这些病一旦爆发，往往后果很严重。我知道卡内基梅陇的人很能熬夜，刚来的时候我有几次半夜2点回家，等校车的有不少人。但后来我感觉这边的课程和科研压力很大，一直熬夜下去会一发不可收拾，我就强迫自己改变。改变前你要先明白一点：只要睡眠不减少，不管早睡晚睡，每天做事的时间实际是差不多的。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3、每天要有固定的时间锻炼，至少半小时。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;锻炼可以促进新城代谢，调节身体机能。每天经常锻炼的人，虽然消耗了体力，但是换来的是精神充沛，相反那些不锻炼的人，经常觉得累。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;4、做事之前多想想。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;想明白你为什么做这件事，怎样做可以达到最佳的效果。很多人是拿起事情就做，兵来将挡水来土掩，一股脑的做完了事。这实际上是非常不明智而且低效的做法，因为目的不清晰就会走岔路，做事方法不优化就会浪费时间。有的时候你花5分钟多想想，可以节省你好几个小时。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;5、做事不要拖。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;很多人喜欢拖，事情就不断积累下来了，然后被一个又一个的deadline折磨。重要的事情一定要在合适的时间尽快处理掉。一件事如果比较耗时，要做好规划，每天做一点。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;6、每天要做的事尽量写下来，不要只是放在脑中。&lt;/h3&gt;
&lt;h3&gt;7、做事要专注。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;很多人做事的时候，开着renren、Facebook、weibo、QQ和其他网页，不时会去看看有什么新情况。你以为它们只会占居你很少的时间，其实这些时间碎片严重影响了你的效率。就像睡觉一样，你如果被断断续续的声音影响，你就没法进入深度睡眠。所以，做重要的事情的时候，把这些务必都关了，邮件也尽量定期去查看，免得经常被新来的邮件打断。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;8、控制好做事的节奏，张弛有度。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从早到晚做事不可能保持一样的效率，如果你早上精神好，那就在早上尽量做重要的事，下午和晚上做一些相对轻松的事。在1小时内做事，也要把握节奏，可以高强度地做50分钟，然后低强度的做10分钟或者休息。道理大家都懂，但很多人一忙起来就不能自拔了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再根据自己的经验补充2条吧：&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;9、如果你喜欢multi-task（多任务处理），尽量减少task之间频繁切换，并且每个task的时间要控制好。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我一般一小时内就做一个task，如果1小时到了，我通常就会换下一个（如果没有deadline限制）。长时间做一个task往往会效率低下。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;10、知道什么事你能做，什么事你不能做。&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们经常想做很多事，但是精力有限，能力有限，使得我们必须做出选择。有些事你如果做不好就尽量不要去接受去承诺。选择是一种智慧，有所放弃才能保证你的睡眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望这些经验对你有帮助！&lt;/p&gt;</summary><category term="效率"></category></entry><entry><title>高效人士的七种习惯（中英对照）</title><link href="http://hackecho.com/2012/05/seven-habits-of-hight-effective-people/" rel="alternate"></link><updated>2012-05-03T10:28:03-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2012-05-03:2012/05/seven-habits-of-hight-effective-people/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/static/images/2012/05/ogwAq.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;摘要：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habit 1: Be Proactive 凡事积极主动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habit 2: Begin with the End in Mind 先定目标而后有行动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habit 3: Put First Things First 重要的事要先做&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habit 4: Think Win-Win 为了大家都赢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habit 5: Seek First to Understand, Then to Be Understood 先理解别人，再让别人理解自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habit 6: Synergize 协同合作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habit 7: Sharpen the Saw 磨亮锯子（意指不断自我提高）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高效人士的七种习惯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯蒂芬·科卫教授（Prof. Stephen Covey）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our character is a composite of our habits. Changing habits is hard, but can be done by tremendous commitment. A (good) habit can be defined as the intersection of knowledge, skill and desire. Change is a cycle of being and seeing (visualization).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our objective is to move progressively on a maturity continuum from dependence to independence to interdependence. Although independence is the current paradigm of our society, we can accomplish much more by cooperation and specialization. However, we must achieve independence before we can choose interdependence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的性格是我们的习惯的集合物。改变习惯是困难的，但只要下定特大的决心，习惯是可以改变的。一种（良好）习惯可以被定义为知识、技能和愿望的交汇点。改变即是存在和视觉的循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的目标是，从依赖到独立、再到互相依赖，在成熟连续流中循序渐进。虽然独立是当前我们的社会模式，但是我们通过合作和专业化却可以取得更多的成绩。尽管如此，在能够选择相互依赖之前，我们必须取得独立。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Habit 1: Be Proactive 凡事积极主动&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;The first and most basic habit of a highly effective person in any environment is the habit of proactivity. Being proactive means that as human beings, we are responsible for our own lives. Our behavior is a function of our decisions, not our conditions. We can subordinate feelings to values. We have the initiative and the responsibility to make things happen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Look at the word responsibility-response-ability-the ability to choose your responses. Highly proactive people recognize that responsibility. They do not blame circumstances, conditions, or conditioning for their behavior. Their behavior is a product of their own conscious choice, based on values, rather than a product of their conditions, based on feeling. The opposite of proactive is reactive. The spirit of reactive people is the transfer of responsibility. Their language absolves them of responsibility.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proactive people focus their time and energy on their Circle of Influence (things they can control) in lieu of reacting to or worrying about conditions over which they have little or no control (Circle of Concern). In so doing,proactive people use positive energy to influence conditions and increase their Circle of Influence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任何环境中做事效率很高的人都具有的首要以及基本的习惯是积极主动的习惯。积极主动的含义是，我们作为人类，应该对我们自己的生命负责。我们的行为不是环境而是我们做出的决定的结果。我们可以使感觉服从价值。我们有创造的主动性和责任性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看responsibility（责任）这个词，它由response（反应）和ability（能力）两个词组成，意思是选择做出反应的能力。非常积极主动的人认识到这种责任。他们不抱怨环境、条件或者环境对他们的驯化作用。他们的行为是他们自己基于价值而有意做出选择的一种产物，而不是基于感情的、他们的条件的产物。积极主动的反义词是消极被动。消极被动者的精神是逃避责任，他们的言辞为自己开脱责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;积极主动的人将自己的时间和精力集中在自己的“势力范围”（自己可以控制的事物）之内，而不是对自己几乎不能或完全不能控制的条件（“关注范围”）做出被动的反应或担心。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Habit 2: Begin with the End in Mind 先定目标而后有行动&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;To begin with the end in mind means to begin each day with a clear understanding of your desired direction and destination. By keeping that end in mind you can make certain that whatever you do on any particular day does not violate the criteria you have defined as supremely important, and that each day of your life contributes in a meaningful way to the vision you have of your life as a whole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Begin with the end in mind is based on the principle that all things are created twice. There’s a mental or first creation and a physical or second creation. The second, or physical creation, follows from the first, just as a building follows from a blueprint. In our personal lives, if we do not develop our own self-awareness and become responsible for first creations, we empower other people and circumstances to shape our lives by default.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leadership is the first creation. Management is the second creation. Management is a bottom line focus: How can I best accomplish certain things? Leadership deals with the top line: What are the things I want to accomplish? In the words of both Peter Drucker and Warren Bennis, “Management is doing things right; leadership is doing the right things.” Management is efficiency in climbing the ladder of success; leadership determines whether the ladder is leaning against the right wall.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先有目标而后有行动，意思是每一天开始时，你都清楚地了解自己想要实现的方向或目标。当你心怀目标，你才能做到每一个具体的日子所做的任何事情都不违反你已经确定的极其重要的标准，你生活中的每一天都在以一种积极的方式有助于达到你整个人生的愿景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“先有目标而后有行动”是建立在这样一种原理基础上的，即所有事情都经历两次创造。第一种是精神创造，第二种是物质创造。第二种或物质创造产生于第一种创造，正如先有蓝图再盖房子一样。在我们的个人生活中，如果我们不开发自我意识，不对第一种创造负责，我们就会让别人和环境错误地改变我们的人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导是第一种创造，管理是第二种创造。管理关注基层工作：我怎样能够完成某些事情？领导处理高层事务：那些事情是我想要完成的？用德鲁克和本尼斯两人的话，就是：”管理是把事情做得正确，领导是做正确的事情。”管理是在成功阶梯上攀登的效率，领导是确定是否把梯子放到了正确的墙上。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Habit 3: Put First Things First 重要的事要先做&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;What are first things? First things are those things that you, personally, find most worth doing. They move you in the right direction and help you achieve the purpose expressed in your mission statement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Put First Things First involves organizing and managing time and events according to the personal priorities established in Habit 2 (Begin with the End in Mind). Habit 2 is the first or mental creation. Habit 3, then, is the second, or physical creation. It’s the day-in, day-out, moment by moment doing it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪些事是重要的事情？重要的事情就是那些你自己发现最值得做的事情。它们使你沿着正确的方向前进，帮助你达到你在个人使命里陈述的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重要的事要先做”牵涉到根据习惯二（“先有目标而后有行动”）里所建立的个人优先事项对时间、事件进行组织和管理。习惯二是第一种或精神创造，而习惯三是第二种或物质创造。它是日进日出、每时每刻地做事。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Habit 4: Think Win-Win 为了大家都赢&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In relationships and businesses, effectiveness is largely achieved through the cooperative efforts of two or more people. Marriages and other partnerships are interdependent realities, and yet people often approach these relationships with an
independent mentality, which is like trying to play golf with a tennis racket-the tool isn’t suited to the sport.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most of us learn to base our self-worth on comparisons and competition. We think about succeeding in terms of someone else failing. That is, if I win, you lose. Or if you win, I lose. There is only so much pie and if you get a big piece there is less for me. People with this type of Scarcity Mentality find it difficult to share recognition and power, and to be happy for the successes of others, especially those closest to them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Win-Win, on the other hand, is based on the paradigm that there is plenty for everybody, that one person’s success is not achieved at the expense or exclusion of the success of others. Win-Win sees life as a cooperative, not a competitive arena. Win-Win is a frame of mind and heart that constantly seeks mutual benefit in all human interactions. Win-Win means that agreements or solutions are mutually beneficial and satisfying.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社会关系和商务活动中，效率大体上都要经过两个或两个以上的人的合作努力才能取得。婚姻和其他伙伴关系是互相依赖的现实，然而人们却经常以一种独立的心态处理这些关系，如同用网球拍去打高尔夫球——使用了不适合这种体育运动的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们中的多数人学会了将自我价值建立在比较和竞争之上。我们想着在别人摔倒时进行超越。这就是说，如果我赢，就是你输。或者，如果你赢，就是我输。馅饼就这么大，如果你得到一大块，我得到的就要少。怀有这种”稀缺心态”的人很难与人分享赞誉与权力，很难为别人特别是天天跟自己在一起的人获得成功而感到高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一方面，“双赢”或“大家都赢”是建立在每个人都有许多机会这个思想方式上的，即一个人并不是以牺牲别人利益或排除别人成功而取得成功。“大家都赢”把人生看作是合作而不是竞争的舞台。“大家都赢”是在所有人类共处中不断需求相互利益的一种心灵结构。“大家都赢”意味着各种约定和方案对于大家都是有益处而且是使大家都满意的。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Habit 5: Seek First to Understand, Then to Be Understood 先理解别人，再让别人理解自己&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Communication is the most important skill in life. We spend most of our waking hours communicating. But consider this: You’ve spent years learning how to read and write. Years learning how to speak. But what about listening? What training or education have you had that enables you to listen so that you really, deeply understand another human being from that individuals’ own frame of reference?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seeking first to understand, or diagnosing before you prescribe, is a correct principle manifest in many areas of life. A wise doctor will diagnose before writing a prescription. A good engineer will understand the forces, the stresses at work, before designing the bridge. An effective salesperson first seeks to understand the needs of the customer before offering a product. Similarly, an effective communicator will first seek to understand another’s views before seeking to be understood.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Until people feel properly diagnosed they will not be open to prescriptions. We typically seek first to be understood. Most people do not listen with the intent to understand; they listen with the intent to reply. They’re either speaking or preparing to speak. They’re filtering everything through their own paradigms,reading their autobiography into other people’s lives.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沟通是人生最为重要的技能，我们将醒着的大部分时间用来沟通。但是，你要考虑这个问题：你花了许多年时间读书、认字、说话，但是学习聆听了吗？你所接受过的教育或培训，有没有课程使你能够通过聆听从而站在另一个人的角度去真正深刻地理解他？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻求先理解别人，或者是先诊断再开方，是人生许多领域正确的原则妙方。明智的大夫在开方之前先诊断。出色的工程师在设计桥梁之前先要理解力学和运营应力。有效率的销售员在推荐一种产品之前首先要寻求理解客户的需要。同样，有效率的沟通者在寻求别人理解自己之前，先要寻求理解别人的观点。人们只有在感到得到了恰当的诊断之后才会愿意接受处方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们通常是首先要别人理解自己。大多数人不是怀着理解别人的意图去聆听，他们聆听的意图是要别人做出回答。他们要么是说话，要么是准备说话。他们用自己的模式过滤一切，以自己的经历来理解别人的生活。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Habit 6: Synergize 协同合作&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Synergy is everywhere in nature. The intermingled roots of two plants growing closely together improve the quality of the soil. Two pieces of wood bonded together hold much more than the total of the weight held by each separately. The whole is
greater than the sum of its parts. One plus one equals three or more.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The principle of synergy also holds true in social interactions. Two people, creatively cooperating, will be able to produce far better results than either one could alone. Synergy lets us discover jointly things that we are much less likely todiscover by ourselves. It occurs when minds stimulate each other and ideas call forth ideas. I say something that stimulates your mind; you respond with an idea that stimulates mine. I share that new idea with you, and the process repeats itself andeven builds.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Synergy works. It is the crowning achievement of all the previous habits. It is effectiveness in an interdependent reality-it is teamwork, team building, the development of unity and creativity with other human beings.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valuing the differences is the essence of synergy-the mental, the emotional, the physiological differences between people. And the key to valuing those differences is to realize that all people see the world, not as it is, but as they are. When we value differences and bring different perspectives together in the spirit of mutual respect, people then feel free to seek the best possible alternative, often the Third Alternative, one that is substantially better than either of the original proposals. Finding a third alternative is not compromise, but represents a Win-win solution for both parties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协同是自然界的普遍现象。依偎在一起生长的两种植物的根交织在一起，能够改良土壤的质量。两根木棍绑在一起所承受的分量要比单独一根所承受的分量大得多。整体大于部件之和。一加一等于三甚至更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协同原理在社会互动中也是真理。进行创造性合作的两个人所创造的成果，比两人中任何一个人单独去做要多得多。协同让我们共同发现我们个人所较少发现的东西。当主意相互碰撞、想法相互启发，协同效应就发生了。我说的事情激发你的想法，你回应的主意又对我有所启发。我与你分享一个新的主意，而这个过程不断重复，甚至有所建树。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协同合作是有效的，它是在前面所有习惯基础上取得的成绩。它是存在于一种相互依赖的现实之中的效率——是团队工作，是团队建设，是与别人团结创造的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重视差异——人们在智力、情感、心理上的差异——是协同合作的精髓。重视差异的关键是，承认人们不是以客观存在而是以自己的认识去看待世界。当我们重视分歧，根据相互尊重的精神把不同的观点带到一起，那么大家就能够自由地寻求可能的最佳方案，通常是“第三种方案”。这种方案事实上要比原有的任何一种提议都要好。找到一个第三种方案并不是妥协，而它是代表了能使双方皆赢的答案。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Habit 7: Sharpen the Saw 磨亮锯子&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Habit 7 is the habit that makes all the others possible. Sharpen the Saw means preserving and enhancing the greatest asset you have-you. It means having a balanced, systematic program for self-renewal in the four areas of our lives: physical, mental, emotional-social, and spiritual. Without this discipline, the body becomes weak, the mind mechanical, the emotions raw, the spirit insensitive, and the person selfish.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is the single most powerful investment we can ever make in life-investment in ourselves, in the only instrument we have with which to deal with life and to contribute. Yet when people get busy producing, or sawing, they seldom take time to Sharpen the Saw because maintenance seldom pays dramatic, immediate dividends.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This daily Private Victory is the key to the development of the Seven Habits, and it’s completely within our control. Renewal is the principle and the process that empowers us to move on an upward spiral of growth and change, of continuous improvement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习惯七是使所有其它习惯变得可能的习惯。“磨亮锯子”意思是保存并增强你所拥有的最大资产——你。这个意思就是，在人生的四个领域——身体、智力、情感或社会、精神——制定一个平衡的、系统的自我提高计划。没有这么一条，身体将会变得虚弱，心灵将会变得死板，情感将会变得呆滞，精神将会变得迟钝，人将会变得自私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我们在生活中最能够进行的单一最有效果的投资——对我们自己、对我们所拥有的唯一工具进行投资。有了它，我们便可应对生活、做出贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种每天都能有的“个人胜利”是开发七种习惯的关键，而且它是完全能够被我们自己所控制的。自我提高是这样一种法则和过程，它使我们能够象螺旋那样向上成长和变化，经历持续不断的改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;来源：网络&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="效率"></category></entry><entry><title>梦想，不是说说而已</title><link href="http://hackecho.com/2012/02/dreams-not-just-words/" rel="alternate"></link><updated>2012-02-29T01:23:42-06:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2012-02-29:2012/02/dreams-not-just-words/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原文/meiya，转载时有删减。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是否有为梦想真正的实干一把？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从西藏回来以后，我在空间中上传了一些旅行时拍的照片，一个大学同学在很多照片下留了言。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“最近在看《藏地密码》太让我有遐想了。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“这里的天怎么可以如此的蓝，这里的水像是在画里流淌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“湖面像是银盘一样，天啊，我爱死了你拍的每一张照片了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你走过这桥的时候啥感觉啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊呀，这就是传说中的八廊街的玛吉阿米啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个同学是大学睡在我上铺的姐妹，她比我更想去西藏旅行，当年有好多个夜晚我们兴奋地聊着西藏，聊着西藏旅行的梦想，她说她从高中起就想去西藏旅行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得去年9月12号，当我背着装有相机、衣服和睡袋的大包，走在去地铁站的路上偶遇她和她男友的情景。他们把我送到地铁口，和我拥抱道别，对我说加油，祝我长途旅行愉快，因为内心的激动混合着离别时的哀愁，记得当时我还忍不住掉了眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个女同学，梦想去西藏旅行，高中想了三年，大专想了三年，毕业之后又想了三年，现在还在继续梦想着，我希望她不是只是想想而已，只是说说而已，能终有一天亲身感受西藏如此蓝的天和如此安静的湖水，坐着火车亲眼看看撒满阳光，像银盘一样的措那湖，能走一走林芝尼洋河上的吊桥，去传说中八廊街的玛吉阿米餐厅翻看别人写的情书或者自己写一封情书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说自己喜欢读书，让我给你列书单，方便你按照书单去采购，你还问我哪里有那么多时间看书；你说自己梦想的职业是广告文案，但是总是找不到机会，问我如何成为一个文案，应该具备哪些素质；你说你一直梦想一个人去长途旅行，但是没钱，父母又觉得太危险……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我已经厌倦了你们这样说说而已的把戏，也许是我太悲观，我觉得就算我告诉你们如果去做，你们也不会按照我说的去做，因为你们根本什么都不做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始渐渐清楚自己的优势在于：我不是个仅仅会想想而已，说说而已的人，我有我的行动力。以下说的话，也许有人会觉得我在炫耀，但却都是事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从小就喜欢看书，但是我却很少买过书，直到大学毕业一年之后才开始有些钱买书，之前看的书不是向朋友借的就是在图书馆借的，现在我依然买得少，看得多，还是会定期跑图书馆，并且很享受在图书馆的时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在成为一个合格的广告文案之前，我用了两年半的时间自考了广告学本科，并且拿到了学位证；毕业后在广告公司上班，月入只有1500的文案助理工作干了14个月，尽管我做了正式文案所有的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，早上起来晨跑真的是件不容易的事情，尤其是冬天。我每次起床跑步之前都会经过剧烈而痛苦的挣扎，每次都是在“再不起床我就不爱你了”的自我分裂和鞭挞声中艰难穿衣。但是我又是多么喜欢跑步的感觉啊，只要起来跑过一次，我的心情就会飞扬，跑步的里程数就又多了一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我为独自去西藏旅行存了一年的钱，跑了一年的步，辞职到出发只有4天时间准备：一天时间用来取钱，买火车票；一天时间用来借背包，借相机，借手电筒，买冲锋衣，买打折睡袋，买食品；一天时间用来看攻略，逛论坛，设计路线，预定青年旅舍；还有一天时间用来打包，收拾行李。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要感谢我的朋友W，没有他的推动和支持我没那么有行动力。现在我甚至觉得我应当做得更有行动力一些，放一个旅行背包在鞋架上，想旅行的时候甚至不用脱鞋进房间，拎包就走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想起一个笑话，相信很多人都知道。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有个人每隔三两天就到教堂祈祷，而且他的祷告词几乎每次都相同。第一次他到教堂时，跪在圣坛前，虔诚地低语：“上帝啊，请念在我多年来敬畏您的份上，让我中一次彩票吧！阿门。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;几天后，他又垂头丧气回到教堂，同样跪着祈祷：“上帝啊，为何不让我中彩票？我愿意更谦卑地来服侍你，求您让我中一次彩票吧！阿门。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又过了几天，他再次出现在教堂，同样重复他的祈祷。如此周而复始，不间断地祈求着。到了最后一次，他跪着：“我的上帝，为何您不垂听我的祈求？让我中一次彩票吧！只要一次，让我解决所有困难，我愿终身奉献，专心侍奉您……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在这时，圣坛上发出一阵宏伟庄严的声音：“我一直垂听你的祷告。可是最起码你也该先去买一张彩票吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你想中奖那首先至少该买一张彩票；你想生个孩子遗传自己优良的基因，有对象的前提下你至少需要辛苦干上几次吧；你想梦想成真那首先该为梦想行动起来，做点什么吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十多年来，不止十个人跟我说过他们喜欢美术，想学画画，梦想成为服装设计师，但是他们中却没有一个真正的会去学美术，会用自己逛街上网打游戏的时间去画一两张设计图。他们总有各种各样的现实困难阻碍他们：画画的学费很贵，自己的时间不够，找不到好的老师等等。从来没有真正为了这个“想学画画”像文章开头提到的那个男生一样实干过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你发来邮件说想写一手好文章，问我如何做到？我相信你是想的，只是或许还没有那么想，没有到会利用业余时间去试着真正的学一学写作，试着读一本经典的好书，试着伏在电脑前不和MSN、QQ、微信上的人聊天，不玩豆瓣不上人人不刷微博不浏览草榴认认真真写一篇文章，或者拿个本子安安静静地坐在图书馆写上一篇日记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你总是会有许多理由，没时间，上班太辛苦，家里吵看不进书，最近在谈恋爱静不下心来等等。所以你永远也写不出好文章，永远只是想写而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中有一部分人对于自己喜欢的东西，对于自己的梦想，只是说说而已，想想而已，没有丝毫的行动力。这个时候我常怀疑他们说的喜欢是不是真的喜欢，还只是人云亦云。你说你爱上一个姑娘，却连表白的勇气都没有，也没有为她做过任何一件事情，只是天天想她，我就会怀疑你并不是真的那么爱她，不爱一个人并不是可耻的，但是假装深爱一个人却是相当可耻的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许你也不是没有梦想，只是没有梦想成真的行动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正有行动力的人不需要别人告诉他如果做，因为他已经在做了，就算碰到问题，他也会自己想办法，自己动手去解决或者主动寻求可以帮助他的人，而不是等着别人来告诉自己怎么做，等着别人为自己解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得你首先要学习独立思考，花一点时间面对自己，想一下自己喜欢什么，内心的梦想是什么。不要别人说想环游世界，你就说你的梦想是环游世界；不要看到别人跑超级马拉松你就说你也想去跑超级马拉松；不要看到别人是个广告人你就想做广告人，你以为广告人很牛逼吗？“不做总统就做广告人！”这句话是骗人的，其实广告人是最苦逼的，但是因为是真的热爱，一切苦逼都可以苦中作乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为一直在找理由一直在拖延，没有梦想成真的行动力，所以你总是羡慕别人这样，羡慕别人那样，一辈子活在对别人的羡慕之中，最后你只有一个由无数个“想想而已”“说说而已”集合组成的乏味空洞的人生。我常常告诫自己：想做一件事就要立刻行动起来，不然就跟那些徒有羡慕之情却给自己诸多理由毫无行动的人们一个样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有个北京的小伙子想去德国柏林看女友，选择仅仅依靠陌生人的帮助，一路“搭便车”的旅行方式，历经1万6千多公里、13个国家，穿越中国、中亚和欧洲，直到柏林。最后在柏林的广场上偶遇了自己的女友，与她紧紧相拥。这件事不仅录制成纪录片在旅游卫视播出，还出了一本书叫《搭车去柏林》。小伙子说过这样一句话：“有些事，你现在不做，永远也不会去做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人都说现实束缚了自己，其实在这个世界上，我们一直都可以有很多选择，生活的决定权也一直都在自己手上，只是我们自己缺乏行动而已。&lt;/p&gt;</summary><category term="旅行"></category><category term="梦想"></category></entry><entry><title>[转]一点学习方法总结（作者：乱雪）</title><link href="http://hackecho.com/2011/12/some-tips-of-learning/" rel="alternate"></link><updated>2011-12-27T17:03:17-06:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-12-27:2011/12/some-tips-of-learning/</id><summary type="html">&lt;p&gt;摘自“绿色兵团”论坛。（&lt;a href="http://baike.baidu.com/view/994419.htm#sub7225157"&gt;点击查看绿色兵团组织介绍&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早已经习惯熬夜的我，今天，我学到很多东西，也明白很多，所以写下此文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有师傅，也没有拜过师，只有老师，是现实生活中学校的计算机老师，并非网上找的所谓的“高手”，有人问过我，没有师傅怎么学习？难道学习技术就一定要找师傅吗？找师傅你们的条件就是技术好，无非就是多入侵了几个站的，试问他们能帮助你们什么？帮助引导你们犯罪吗？再说高一点，就是一些精通一门甚至几门技术的，他们是真正高手，但是他们又能帮助你们什么？技术革新太快，科技日益进步，我们如果想立足就一定要不断学习知识，即使技术再高超，也需要学习技术，否则到头会落后，那么他们也需要学习，但是我没见几个真正的高手是有师傅的，即使有，也没有对他太多帮助，学习是靠自己的。换个角度，你是高手，别人找你当师傅，天天问一堆简单的问题，你有耐心回答吗？没有人会耐心回答你的，更没有耐心教你什么，既然是高手，他们不会把时间放在你身上的，而是放在更深入的地方 !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从中美黑客大战以后，网上许多界内的人不断建立组织，黑客站点到处是，培训班自然也不少，其实，那些VIP教程说难听点只是堆垃圾。你去参加培训班甚至是浪费钱，甚至被骗，当然肯定是学的到东西的，不过你花钱学的网上很多。网络资源丰富，教程和文章当然很多，所以没必要花钱去培训，当你要学某技术时，先在网上看看文章、搜索下视频，然后对这门技术有所了解后，或者熟悉后，可以买书，结合看书和在电脑上实际操作，效果很好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学网络安全不要听别人所说的开始从编程、系统原理、网络结构等学起走，如果你是个初学者，一来就给你本编程语言的书，你会看得懂吗？你会学的起走吗？除非你是天才，三年前我接触网络时，也就是我开始学计算机时，是从黑客技术开始的，当时我没有任何人教我、指导我，我是从工具开始的，如果你想学好技术，兴趣是重要的，一开始就扔个你本程序语言书会打击你对技术上的信心，反而，如果用工具，比如明小子之类的，入侵某个站以后，会觉得有很大成就感，从而增大了你对学技术的信心和兴趣，当你熟练掌握工具以后，你要学会勤于思考，你应该想想这个工具是怎么实现这个功能的，为什么这样做会入侵到这个站点，这个漏洞又是怎么形成的，比如SQL注入，你应该思考为什么要加and 1=1、and 1=2来判断，为什么这样做就会查询到数据库内容，它是怎么形成这个漏洞的，这时你会知道要涉及到ASP方面的内容，如果你有了兴趣就可以从ASP下手，然后慢慢的学习其他语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己解决问题永远是个最好的办法，比如你系统出了某问题，你就去QQ群里到处叫，去问好友，耐心的会以几句话给你说，不耐心的根本不理你，如果你花时间等别人告诉你答案时，还不如花时间多在网上搜索下，百度和谷歌永远是你最好的老师，比如系统错误提示，你可以把提示的内容在搜索引擎里搜索，答案很快找到，在解决过程中你又学到了知识了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学技术不需要天赋的，我没既没有技术的天赋，也不聪明，只是花的时间比别人多，当别人熬夜甚至通宵打游戏时，我却又学到了很多东西，我不需要游戏，也不打游戏，如果你酷爱游戏，那就更要学技术了，要做到先是你打别人的游戏，最后到别人打你的游戏，当然这也不可能是人人都能做到的。如果你认为一个玩电脑的人不懂电脑无所谓，那么我告诉你，你错了，当你帐号被偷后，当你电脑中毒，当你游戏无法正常运行后，你会怎么办？难道抱着电脑去找别人修，还是打电话请人来修呢？或许这些都是些简单的问题，我们只需要花点点功夫和时间就能学会的东西，完全靠自己解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一米多高的计算机书，我没有看完一本，父母说我是浪费，我不这样认为的，书上的东西很多我看不懂，就拿我最熟练精通的ASP来说吧，我买了两本书，前面的基础部分我看的懂，后面的全部看不懂，我全是靠多写代码，不懂就百度。我觉得一本书不需要看完它，因为书上的内容总是有限的，看书只看关键部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要死记硬背，很多技术到后来总是会明白其中的，学技术掌握的是方法而不是硬背，拿五笔说吧，一开学时老师让我们学五笔，但是我拼音打得很快就可以不学，在练习文章时可以发现打拼音会有明显的差别，很多陌生的字和难找的字，于是我决定学五笔，我是期中才学的，大概花了两三个星期，就达到班上比较好的名次了，他们却花了半学期来练习和背字根，至今我只背的到两句简单的字根，多熟悉键盘，掌握其中的规律就可以的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学技术不是一时的激情，别今天就说大话我一定要学好技术，一定要精通什么什么的，技术从浅到深，你会感觉到好玩和枯燥，越深就越显的很枯燥，很多人因此放弃，但是越深学好了就越有趣，如果你真要学好技术，就一定要坚持，到了深入的时候不要想着多恐怖，多困难，往好的方向想，想想学好后。不要听别人说某某某技术很难学，也别因为听说它太难学而恐惧，不敢学，没有面对下你怎么知道就难学呢？拿我学PHP来说，早听说过PHP很难的，有的人甚至很夸张，一直犹豫学不学的我最终还是选择学了，学后我才知道PHP不难学，相反个人觉得比ASP更简单，我花了几个月掌握ASP基本，PHP我只花了一个多星期掌握基本。学黑客也一样的，新手们不要以为黑客这个东西很神秘，真正学了以后你会发现除了本质上的安全问题，还是有很多问题出在管理员身上，他们有时太疏忽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习黑客不一定就要入侵很多站和计算机才算高手，相反掌握了技术去防范他才算真正的高手，更不能用技术去解决问题，比如谁惹到你了，你就声称要入侵了他的计算机，入侵只是一种深入学习计算机和加固安全的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要问谁入门应该先学什么什么语言，如果你刚入门就学语言，那我实在很佩服你，等你技术到一定级别再去接触语言吧。也不要问刚开始学语言应该学哪门语言，看自己能力，如果你偷懒，那学VB吧，VB和ASP很相像，学好了VB再去学ASP，但是我要说，C语、汇编是必不可少的，你可以在后面慢慢学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逛论坛并不是好方法，别以为某某组织在界内名气很大，经常呆在那就会学到东西，至少我没有泡过论坛，甚至我自己站的论坛也很少去，更别说发帖了，如果你计算机出某个问题，去发帖还不如靠自己去找答案，别人交流的东西不一定是你看得懂的，毕竟每个人技术有限，花时间学你自己需要、感兴趣的吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学技术更应该简单化，我是这样的，学脚本就是这样学的，你脑袋里只要记住，脚本语言不就是写入数据库-查询数据库内容-显示出来，这是核心部分，中间的什么判断、安全过滤之类的暂时别管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学好了一门语言就别担心学其他的语言了，因为编程语言结构之类的都大同小异，要是你会了一门语言再学其他的学起感觉太难那就是你自己的问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说说现在新手的一个通病，许多人认为认识很多高手，自己的QQ等级高一点，就让人感觉很牛，QQ等级拿来有什么用？难道多个星星月亮你的技术就一定很好？认识那么多高手究竟是你很牛还是认识的那些高手很牛？为什么你不能象他们学习下呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞技术的不光技术要好，要知道在这个社会，老板不光只要你的技术，如果你的技术很好，其他很差有什么用？老板要的是个综合性好的人才，长期面对计算机会很内向的，甚至是一种心理疾病，所以建议你学学心理学，不说学太深，至少能解决自己的心理问题，然后多很各行各业的人交流，从他们身上学到自己没有的优点，三人行必有我师。身体也是最重要的，谁都知道长期面对电脑不运动对身体有害，还是要适当运动下，由于我从小体育不好，也没什么体育上爱好，所以只有靠其他的方式活动下了，这点我做不到，但希望你们可以做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确定一个方向尤其重要，当你要学哪门技术的时候就一定要坚持学下去，别今天这学了一点又不学了，明天又去学其他的，有理想是好的，但是不要门门都会，但门门都掌握不好，特别是编程，要的不是学的多，而是学的精。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看文章是个好习惯，虽然计算机上看文章的确难受甚至枯燥，但文章里有很多好东西，坚持看完一篇文章吧，但有的你不会全部看懂的，没关系，今天看不懂明天可能就懂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要经常和别人交流技术，毕竟两人水平不同，常常会争个面红耳赤，甚至有时丢面子，交流不一定要交流技术，多学学别人的好处、别人的学习方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果哪天你累了，看什么技术方面的东西都看不进去，什么也不想学，那么请你休息下，晚上早点睡，多出去走走，做做运动，然后慢慢接触技术，找回激情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我能说的也就这么多了，今天我才发现我还缺少很多很多东西，我还需要学习很多很多东西，技术更新太快了，让人接受不过来，还没喘气又得继续了，所以特写下此文，希望对大家有所帮助，别再迷茫了，如果以后有什么问题可以找我，但是别再问我技术问题，也别找我拜师，学习靠自己，自学会成才的，关键是看你付出的，希望通过此文能引导大家，我不能在技术上帮助大家，也只有把自己的学习方法总结一下了，自学会走很多的弯路，但这些弯路是个过程，你在成功中的路，如果你觉得你花了很多时间学技术，却感觉没有学到什么东西，那么你问你自己一句：你尽力去学了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乱雪&lt;/p&gt;</summary><category term="学习"></category></entry><entry><title>杜绝拖延，提高工作学习效率</title><link href="http://hackecho.com/2011/10/work-with-high-efficiency/" rel="alternate"></link><updated>2011-10-08T02:06:27-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-10-08:2011/10/work-with-high-efficiency/</id><summary type="html">&lt;p&gt;导致工作效率降低的最大原因是拖延，说明这是一种耽误工作效率的糟糕习惯。辟如某事的行事方式，如果你发现有问题，那么你就应该立刻站出来，干脆利索的将事情解决掉，改掉拖延症，找出高效工作的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希腊神话告诉人们，智慧女神雅典娜，有一天从宙斯的头脑中披甲执戈一跃而出。人的最大梦想、最大创意、最大憧憬，就像雅典娜一样，也往往是在某一瞬间突然从头脑中很完备、很有力地跃出来的。但有计划而不去执行，使之烟消云散，这对于你的品格力量会产生非常不良的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个生动而强烈的意象、观念闪入一位作家的脑海，使他灵光乍现，产生出一种不可阻遏的冲动——要想提起笔来，将那美丽生动的意象、观念移向白纸；但那时他或许有些不方便，所以不能立刻就写。那个意象不断的在他脑海中跳跃、催促，然而他还是拖延，最后灵感就会逐渐的模糊、暗淡，终于整个消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、拖延症就像容易上瘾的诱惑，需要坚定意志，努力克服。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习惯中最足以误人的莫过于拖延，有许多人都是因为此种习惯所累而陷入困境。拖延的习惯，最能损害及减低人的做事能力。你应该极力避免拖延的习惯，就像避免一种罪恶的引诱一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、第一时间当机立断的着手解决问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假使对于某一件事，你发觉自己有着拖延的倾向，你应该跳起来，不管事情处于什么样的困难中，立刻动手去做，不要畏难、不要偷安；这样久而久之，你就能改正拖延的倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你应该将“拖延”当作你最可怕的敌人；因为他要窃去你的时间、品格、能力、机会与自由，而使你成为他的奴隶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要医治拖延的习惯，其唯一的方法就是事务当前，立刻动手做去。多拖延一分，就足以使那事难做一分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、克服犹豫、等待、厌烦等负面情绪，逆流而上一次性解决问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要做立刻去做！”这是成功人士的格言。“凡是将这句格言作为座佑铭的青年，永不会有悲惨的结局。”凡是应该做的事，拖延着不立刻做，留着将来再做，有这种不良习惯的人总是弱者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搁着今天的事不做而想留等明天做，在这个拖延中所耗去的时间、精力，实际上也够将那件事做好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做以前堆积下来的事，你会觉得厌烦！在当初可以很愉快并很容易做好的事，拖延了数日、数星期之后，就会显得讨厌与困难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接到信件，应该立刻作复，最为容易；因此有的机关、公司中订下规则：不准任何来函隔夜不复。&lt;/p&gt;</summary><category term="拖延症"></category></entry><entry><title>打工与注册公司创业的区别</title><link href="http://hackecho.com/2011/09/difference-between-work-and-create/" rel="alternate"></link><updated>2011-09-23T11:22:40-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-09-23:2011/09/difference-between-work-and-create/</id><summary type="html">&lt;p&gt;自己打工与注册公司有什么区别，有人说都是为了赚钱，都是为了生活。但这两这还是有本质的不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.打工是靠自己的能力吃饭，注册公司是靠自己的智慧和思考吃饭；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.打工是靠别人给自己的平台来展示能力，注册公司是靠自己的决心和眼光创造一个平台；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.打工是做好自己的本分工作就好，注册公司是要思考体系运作的每一个环节；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.打工的人期望的是一周有两天休息，注册公司的人是思考的是如何能低成本的运作；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.打工的不愿意真实的面对自己的收入，注册公司必须要真实的面对自己的实力和财务状况；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.打工的时候想的是自己的经历和文凭应该值多少钱，注册公司的时候想的是自己的勤劳和策略能创造多少钱；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.打工时想用自己的专业知识吃饭，存钱养家，注册公司时候想的是如何利用社会资源来赚钱养活组织和员工；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.打工的人一般都比较天真，认为辛苦和听话就可以长保无忧，注册公司的时候才知道市场的变幻简直就是日不可测，日不可知；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.打工搞好上司和同事关系就可以生活，注册公司要搞好客户和社会方方面面的关系才能生存；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.打工要看上司和老板的脸色，注册公司看社会消费者和主管行政部门的脸色和媒体的脸色；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11.打工想的是今年我能存多少钱，发多少奖金，注册公司想的是今年能开多少店，占多少市场份额；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12.打工人今天天下雨和下雪，没有客人就很高兴，可以放松偷懒，注册公司想的今天天气下雨下雪，心如火焚，着急无比，如何吸引客人上门；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.打工碰到问题就是解决问题，注册公司就要想这个问题的根源是什么，怎么解决，还要怎么预防；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14.打工碰到困扰自己的问题就回避，认为不能解决，注册公司碰到自己头疼的问题必须要勇敢面对，并积极的想办法解决；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15.打工的时候把工作堆起来，能拖就拖，尽量少事情为好，注册公司的时候才知道问题堆在那里，就会成不定时炸弹，保不准那天公司和自己与员工就都被这问题炸死了；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16.打工时候看着钟点，踩着钟点来感觉很心安，注册公司的时候每天时刻都得想怎么生存发展；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17.打工的时候总是希望老板来请客，认为那是天经地义的，注册公司的时候感觉请客就是一种割肉，但是总是得大方的主动买单；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18.打工的时候到晚上八点就把电话关了，唯恐有人来麻烦，注册公司的时候三部电话放在床头24小时不关机，希望有人来关照生意；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19.打工的人信心都在身体里面埋藏，注册公司的人信心都在身体外面张扬；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20.打工的人最不希望在大厅观众面前跟别人说自己是马仔，注册公司的人最怕在公共场合之中听别人说自己是老板，特别是没有成功时候；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21.打工时候电话费总是要省了又省，最好的是公司的电话无偿使用，出门在外，给老板电话，也是响了一下马上挂了，注册公司的时候电话总是咬咬牙要拨打，即使长途电话，只要是自己的合作方和客户，总是要等对方挂线，哪怕心上很疼也得承受；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22.打工碰到一些困难就打退堂鼓，想圈起行李走人或是逃避责任，而注册公司碰到困难必须要面对解决，把问题的最终解决在自己的手中；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23.打工时候听到公司来了一个新同事能力比自己强，总是对他有嫉妒和提防心理，注册公司的时候总是渴望能够网罗到比自己能力高很多的俊杰和能人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24.打工就是做学生，只要学习成绩好就好，注册公司就是做老师，要教好学生，还有想办法搞好学生思想工作，做好外部职称评定工作；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25.打工就是上大学，越自由越好，最好不要管理，越散漫越开心，这就是性格和酷，能随心所欲是欢喜不尽，注册公司就是办大学，最好是军训和男女不能同居，唯恐出一点点差错，毁了所有的心血和劳动；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26.打工的时候，不希望有人来管理自己，觉得自己很了不起，一点点都看不起那些比自己低的人呢，注册公司的时候才知道，多么希望有个好的导师和善知识来指点和帮助自己，越来越感觉到自己其实最没有什么了不起，所有比自己差的人都要尊重起来，因为没有任何人可以短缺；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27.打工的时候想的时，无聊的时候有个恋人的问候和惊喜来温暖自己，注册公司的时候在无聊时候想的是有个重要的客户突然跟自己能签订一笔采购订单合同；打工的时候想的是这月能发多少奖金，注册公司的时候想的是这月又损耗了多少的产品，能通过什么方式节省下来；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28.打工的时候不知道感情到底有多么重要，不知道珍惜是什么，注册公司的时候才知道有个恋人人能在自己孤军奋战时鼓励和帮助是人世间最难的福报；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29.打工时候不知道要孝敬父母和事业有什么关系，要是没有钱花，自己干脆就忘记了家人，反正自己一个人吃饱就好，注册公司是时候才知道，做人都不好，根本就没有人来信任您，不孝敬父母注册公司根本就赚不到安心的钱；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30.打工的时候不希望求别人，不希望去打搅人，注册公司的时候天天都得去求别人，天天都得主动出击给朋友客户信息和短信，麻烦别人；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31.打工时候总是希望能够多学习很多的资格证书，最好是博士后，再加人力资源管理师，会计师，培训师等等的培训证书有十多二十个，注册公司的时候才发现最好就是一个不知道一切的勇夫蛮汉，什么文凭和职称和证书根本就是百无一用；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;32.打工时候看到对方给的名片是某某跨国公司的某某总监，年薪XX万，心理就羡慕和自卑，极度的恭敬和小心，注册公司时候，只有一个人，也敢对自己人说，将来要培养这样的总监经理几十个；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33.打工的时候听到有人介绍别人这是这个行业里的教授、导师、专家、大师的、成功者的时候总是恭敬有加，注册公司的时候，每每听到这些心里就有些窃笑，知道学识并没有什么了不起，讲得好，不如做的好，实践是产生智慧的唯一途径，感觉自己才是真正的专家；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34.打工的时候不怎么在意媒体和记者，注册公司的时候想记者又怕记者；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;35.打工把产品当商品，当成谋生的东西，任其随意丢放，注册公司的时候把自己的产品当恋人，当另一半，烂了坏了，损伤了都心疼不已；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;36.打工的时候把恋人当恋人，双方互不干涉，当盖身的被子，给自己取暖遮寒，注册公司的时候把恋人老婆当宝贝和珍宝，唯恐她跑了自己事业不能成功，必须要双方保稳定和同心协力；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;37.打工的时候梦想有一天自己能够娶到老板的和女儿，这样就可以少奋斗二十年，注册公司的时想的是原来天下没有任何事情比自己的坚强和努力更重要，天上不会掉馅饼；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;38.打工的时候，想嫁给一个好老公，可以衣食无忧，做师奶，注册公司时候才知道，最不愿意找这样一个女人来跟自己分享自己的心血和财富；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;39.打工的人是很喜欢热闹，喜欢群居的，所以打工的人是喧闹而享受的，注册公司的人是希望宁静和思考，所以注册公司的人是每每在欲望里对自己的身心做修正；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40.打工的人把希望寄托给伯乐，注册公司的人把希望交给自己；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41.打工的人把梦想托付给机会，注册公司的人把生命交付给信念和上帝；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42.打工的人若是要能比喻就好比是家狗，注册公司的人是好比是野狼。这个世界上最终是狼比狗少，因为大部分人呢都愿意做狗。这是自然界的物种存在的现象；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;43.打工的人占80%，注册公司的人占20%，因为打工的人都希望能够在注册公司者的大树下蒙荫；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44.打工的人不明白，自己拿比注册公司者至少八倍的收入，其实是在一开始就决定了的，而注册公司的人也不明白，自己靠着那么多的心血智慧和付出赚了钱，居然产生原罪感是不应该的。&lt;/p&gt;</summary><category term="创业"></category></entry><entry><title>创业与梦想</title><link href="http://hackecho.com/2011/09/dreams-and-creature/" rel="alternate"></link><updated>2011-09-18T00:57:52-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-09-18:2011/09/dreams-and-creature/</id><summary type="html">&lt;p&gt;今天在42qu上看到一个提问：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“@Firenze : 现在是不是在一种创业狂潮的状态中？为啥每个人都在想要做一个网站然后可以如何如何可以怎样布局怎样找风头怎样拿政府扶植怎样获得盈利模式一轮融资二轮融资。这究竟是大家都看到了创业者成功的那些少数派案例然后都想来分一杯羹还是只是我现在所在的圈子是这样？又或者这是一个必然的趋势的发展方向？”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个精彩的回复非常好，转载收藏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——作者：Dreamer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两个年轻人在斯坦福实验室里创造 Yahoo! 的时候，互联网的创业就与传奇和梦想划上了等号，之后的 Google 和 Facebook 一次又一次地让所有人确信这一点。它们都诞生在不起眼的大学宿舍，都在很大程度上改变了世界影响了人们的生活。所以在这个创业渐成风气的年代，你总能看到国内很多初创互联网公司大叫“我们年轻，所以我们有梦想”，它们在招聘的时候也会特别注明应聘者一定要有“激情和梦想”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而事实真的如此吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道别人怎么定义“梦想”这个词，我觉得“梦想”应该是一个很美好的东西。它触动你的心灵，让你感动；它激发出你的全部热情，而不是贪婪；它发自内心、来自于自己的反思和独立判断，而不是别人的煽动和灌输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前我也常憧憬着去一家创业公司，那个时候我不满大公司的臃肿和低效，痛恨他们的官僚和笨重，觉得创业公司是梦想、激情、灵活和创新的化身，它一定没有那些大公司的毛病。我想象着那里的每一个员工都热爱自己的产品，每一个人都是产品的客服，都愿意贡献自己最大的力量让产品趋于完美。后来因为一个机会，我加入了一家创业公司。在大半年的时间里，我看着它完全抄袭别人的产品，看着它的员工由几十人增加到一百多人，看着它空降大批高管，看着它为了吸引风投大量招聘不合格的人，看着它逐渐变得臃肿和官僚。除了招聘和开会的时候老板总会佯装激动地说起“梦想”之外，它和梦想再没有任何关系，甚至它的工程师也只有在调试的时候才愿意使用自己的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这家公司后来顺利拿到了一笔数目可观的风投，我还是没能说服自己在那里继续呆下去。以后它可能会成功上市挣很多很多钱，不过即使那样我也不会后悔当初的决定，因为它完全没有那些“传说中的”创业公司应该有的美好品质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从那以后，我开始反思创业这件事情，想要弄清楚国内有没有一家创业公司不是靠对金钱的渴求而是靠激情和梦想驱动，有没有一家创业公司像当年的 Google 那样不打算做传统型公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，你猜得很对，结果让我非常失望。很多创业公司的目标就是疯狂获取利益然后成为有成千上万员工的大公司，所以它只希望你有发财升职的梦想，至于创新和社会责任感，对不起，那些只是手段而已，你想得太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所知道的互联网创业者大概可以分为两类，一类是大公司的管理层，这类人年龄已经30多岁，在这个行业算年龄比较大了。他们过去凭借自己的能力在某个大公司获得了不错的职位，但是看到之前共事过的张三李四都出来创业而且居然还有人成功了，便开始想要有“自己的事业”，然后正好看到一些东西刚刚起步又有不错的前景，于是就辞职出来自己创业，一般还会顺手带走一些亲信员工。另外一类就是荷尔蒙比较多的年轻人，他们刚刚毕业，有的是激情和青春，正好看到一些东西刚刚起步又有不错的前景，于是就和几个同学或者同事出来创业。至于什么东西“刚刚起步又有不错的前景”呢？很简单，多留意美国那边，看到那边什么东西火了直接照抄过来，然后做一些“本土化”的小改动。以前他们把这个叫做 C2C —— “Copy to China”, 后来觉得整个行业也都是这样了，不用再自卑——“中国人最擅长模仿，能抄出来也行呀！”，所以他们现在把这个叫做“微创新”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要说明的是，我并不是一个反对商业的人，也不觉得赚钱有“铜臭味儿”。在这个商业社会中，依靠自己的能力和价值赚钱不只是生存之必须，也是一件值得骄傲的事情。只是如果单纯挣钱，应该不能和梦想扯上关系，创业是挣钱，在一家公司打工也是挣钱，为什么打工是“日复一日没有心跳地生活”，而创业就是伴随着激情和梦想呢？我并不鄙视想要上市和发财的人，但与这样的创业相比，“我长大了要做一个科学家”更配得上称之为梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在山的那边海的那边有一个彩票站，这个彩票站和城镇各处可见的彩票站不一样，它有一个很吸引人的地方：中奖率高那么一点儿。所以有很多人就组团分别向这个彩票站进发，他们斗志昂扬，激动得面红耳赤，恨不得让全世界都为他们欢呼，“看，我们要不畏艰难地去买彩票了！”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些愿意踏遍千山万水去买彩票的人，也不过只是一群买彩票的人。我一点儿也不怀疑他们可以中奖，但我怀疑他们是否真正有梦想。他们或许可以称之为“淘金者”，但是绝对不配叫做“梦想家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来渴望通过创业获取更多的金钱和更高的社会地位是一件无可厚非的事情，也是一种很正当的手段，但是希望那些只为了上市和捞钱的创业公司不要总用“激情”煽动别人，拿“梦想”来美化自己。这对于公司来说只是一种策略和手段，但对于一些真正有梦想的人来说就是欺骗。你们并不需要真正有梦想的人，你们需要的是为了挣大钱什么事都愿意做的人，真正有梦想的人也不会认同你们的理念，所以何必浪费彼此的时间呢？而且很多人加入创业公司的时候都幻想自己是公司的“主人”，以后成功了可以得到很多，但事实上很多创业公司其实只属于最初的那几个创始人，所有后来加入的都会被当作“打工者”而不是“合作者”，你能不能得到他们许诺给你的东西全凭创始人的人品。你可曾听说过一句话叫做“一将功成万骨骷”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在创业开始成为一种潮流，越来越多的行业领袖和业界名人都鼓励大家去创业，历数小公司的好处和大公司的缺陷，事实上他们举的迷人的例子基本都是国外的公司，国内那些小公司可能并不是他们说的那样好，甚至比大公司还要差。很多大公司因为品牌和更大的利益还会有所忌惮，小公司就百无禁忌了，发垃圾邮件、到网上到处散播链接做SEO和滥用用户资料这样的事情很多小公司应该都做过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，因为中国的环境特殊，出现了腾讯和百度这样的垄断巨头，按照很多人的说法，这“极大地扼杀了中国互联网的创新”。这样的巨头的确应该受到谴责和约束，但很多创业公司自己的产品不好用，背地里也没有少干了坏事，为什么指责腾讯和百度的时候就忽然变成了理想和创新的化身呢？毫无商业道德地把用户桌面当战场的3Q大战就不用说了，像互动百科这种和百度百科一样无视知识产权抄袭了很多别人内容的网站，现在居然也“满怀激情”地打着维护行业环境的旗号出来博取同情，真是恬不知耻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你或许会说：“并不是所有的创业公司都是这样。” 是的，我并不想打击那些创业者，也没有在所有的创业公司都呆过。但是现在很多创业公司都在拼命比赛谁可以更快山寨出国外的产品，大部分人根本没考虑过自己真正想要什么样的生活，大学生们不知道自己的兴趣找工作的时候只看哪里钱多有前景。在这样的大环境下，一个员工会对公司抄袭来的产品会有多少热爱，又有多少创业梦想经得起反思和推敲呢？本来创业应该是一件很好的事情，但是中国毫无社会责任感的互联网企业已经够多了，我们不需要再有另外一家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在互联网行业呆得越久，越发现这个行业的表里不一，看上去是个充满理想主义、承载着创新和自由的新兴行业，其实是披着光鲜外衣的传统行业，甚至很多地方还不如传统行业。很多创业公司都只想着山寨国外的产品，然后又暗暗祈祷百度腾讯不要山寨同样的东西，他们对自己做的东西缺乏真正的热情，看不到国外很多简单的 idea 下面更本质的东西，只幻想着以后公司规模可以达到多少人，什么时候可以上市。有人卖煎饼开小店也是创业，没有见他们自恋得觉得自己做了多么了不起的事情，为什么同样只为了赚钱的互联网公司就觉得自己是激动人心的呢？有些凭借一点儿机遇成功的公司，连创造第二个成功产品的能力都没有，就算每个月赚 1 个亿也不过是在糊口而已。这样的公司除了创造了一些就业机会之外，我看不到它任何存在的价值，它有什么资格谈论梦想呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得在上中学的时候就经常看到一些书上说“中国的经济发展依靠的是廉价劳动力，中国产品的核心竞争力是价格而不是价值，我们的创新能力和欧美有着巨大的差距，所以整个社会都在向创新和价值转型”。十年过去了，中国的经济迅速发展，无数大学生都进入了社会，在获取信息方面和西方的差距也越来越小，但我们依然看不到创新的井喷。与之相反，越来越多的尖端人才想要去做公务员，就连互联网这种本该充满活力的行业也还是在依靠廉价劳动力和用来自慰的“微创新”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些真正追求美好事物不甘平庸的梦想家们，那些不愿意忍受当前污浊空气想要颠覆传统的“反派角色”们，你们在哪里呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文非常感谢银古和猛犸阅读初稿并给出修改意见。&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;其实不用我多说，有两年互联网从业经验的人应该都知道互联网创业公司是怎么一回事，就算自己没有亲身经历过也应该听过一些故事。他们已经看清了现实，选择创业一般都是为了快点儿挣钱，心里很清楚“梦想”什么的不过是外交辞令。但是，有一些刚毕业的大学生应该还是心怀梦想的，他们很容易被煽动，很可能还没有来得及想清楚就脑子一热跟着创业去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一份工作很重要，它会影响到你对社会的认识和对未来的看法，如果进了一家糟糕的创业公司，可能会让你对创业这件本来美好的事情形成错误的认识，以后绝对不会再选择去创业。而且在工作之前一个人很难有独处的机会，上课的时候有同学，下课了有室友，回家了有父母。工作之后你才真正开始独立，才有机会学习和自己相处，而只有经历过独处你才可以真正了解自己是什么样的人，明白自己想要什么样的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其一毕业就跟着一帮不知道自己在干什么的人瞎混，忙得连思考的时间都没有，不如先花一点时间好好认识一下自己，等确定自己内心真正想要什么的时候再出来创业。那个时候你的梦想还在，也会更加坚定，就更有可能给这个乌烟瘴气的行业带来一点儿新鲜空气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐一本书：《自由之路》，可试读部分章节。还有一篇文章：《大学一解》。在真正的大师面前，人生导师不值一哂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，希望我的担心是多余的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原帖链接：&lt;a href="http://machao.42qu.com/10086842"&gt;http://machao.42qu.com/10086842&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="创业"></category></entry><entry><title>中国风，将唯美雅韵进行到底</title><link href="http://hackecho.com/2011/09/beauty-of-chinese-article/" rel="alternate"></link><updated>2011-09-14T18:13:48-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-09-14:2011/09/beauty-of-chinese-article/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;好久没有读到如此荡气回肠的文章了，中国风，是一种生活态度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻开中国滚滚历史长卷，墨香墨离，各个朝代独领风流，各个领域人才辈出，上至轩辕开天大战蚩尤，惊天地，泣鬼神，统制九州，九樽青鼎为鉴，苍松白鹿为证，黄帝仙逝，轩辕氏仍逐鹿中原，人才济济，舜尧两帝，开创文明先河，黄河长江流域谱写华丽篇章。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国华夏五千年文明泱泱流淌，川流不息，讫立世界民族之林不倒，像明珠矗立在世界的东方，成为四大文明古国之一，其经济、文化、历史、建筑、佛法…都为世界做出了巨大的贡献，古老而神秘的国度，散发着朦胧的书香气息，其高超的技艺，精美的墨笔，巧夺天功的神来之笔，为华夏文明装点上一层浓厚的翰林墨息。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至统领九州以来，各朝各代，文人儒客，风流倜倘，身着素衣，手握折扇，不羁一格，吟诵明月诗篇，歌窈窕乐章，不为世旅尘俗所累，放心绿水之湄，听风吟月，自在江上泛舟轻摇，一壶残酒，一蓑烟雨，坦荡一生，不为功名利碌尽折腰，我手写我心来记录历史的尘埃。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默默地摩娑字里行间流露出浓厚的书香气意，看着唯美画笔的字墨，听着婉转优扬的音律，感觉那份自然份那纯真，遥远的国度下，灵魂游走，湫然空灵的娟澈夜雨，泛落在青花蝶韵的细腻流年里，当铁甲金戟融透在时间的漏沙里，流逝的岁月，确总能记下孤单笔者遗留的华丽诗篇。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵感触动着心里最后一根易断的弦，风驰而过的韶华，痴恋着淡忘在容颜下的花泉月下，泛黄遗落的丹青，印烙下五千文明的佳话，文人墨客，一展风华，品着清茗，醉笑，尘埃落定，挑着青灯摒缺忆，手握锄荆葬落花，恨晨曦破晓，怨红颜易老。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荏苒青葱少年华发，豆寇失落，握杯的指是寂寞的，而多年前的那场天涯初雪，穿透岁月的寒凉，埋藏在一粒粒相思的红豆里，那些悲鸣怨秋的鹧鸪，用深沉的感触，与诗章词句里的意境共鸣，与流露而出的悲阙共眠花下，与青碑下不老的年华，共赏佳句。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻着风骚楚辞，在汨水河畔，屈子怀瑾握玉，朝饮坠露，夕揽素漭，离骚一赋，千古绝唱，沧桑正道，留下一个孤独的夜行人，披头散发，慢慢的走进滚滚浪花中，湮灭，如凤凰浴火涅磐般从容不迫。那些游走在错落流年己的未解之迷，随着他，埋葬在冰冷的水域里，用梦的残翼，给奸佞之人，挂上一副沉重的枷锁，为世人带来一丝破晓前黎明的曙光。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苍白双鬓，陶潜握锄篱下，吹着和煦的凤，赏菊花泉月下，柳絮纷扬陌路，终南山下，静看夕阳归鸿，风绻云舒，闲庭屋檐花落成片，渔舟唱晚，淡雅素墨，醉卧椅栏，美丽的彩蝶穿梭竹林，停留再一朵沾者晨曦的野菊上，溪泉涓涓流淌，浣花静静漂流，青苔覆盖风驰而过的朱砂，穷徒陌路下，优雅的看淡过往云烟，回眸嫣然一笑，非宁静无以致远，非淡泊无以明志。舟摇摇而轻扬，风飘飘而吹衣，椅南窗以寄傲，感悟云无心于出岫的婉转清悦。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追着梦的翅膀，在亘古不变的神话里寻觅着遗留下的一抹痕迹，它是秋日诗笺中最华丽最浓厚的一墨纸香，荡漾在仕女阿娜的舞姿里，散落在豆寇浅浅的酒窝中，流传在黛妆素颜的笑靥里，宛若太阳衬托下几颗寥弱晨星，却似皇冠上烘演而出的明月，一场盛世烟花，璀绽整个历史的天空，盛唐之世，祯观之治，馥香富贵牡丹，妖娆半座城池。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文唐盛世，笔墨生花，初唐四杰，展露锋茫，盛世繁华下，太白于浪漫的情怀，抒写半壁江山了摇兰舟于碧波江上，酒入愁肠，指剑对月，落影花眠，放白鹿于青崖间，走访五岳名川，共醉明月于忘川前，踏着穆雪，寻找遗落的风流，用醉笔细描唐朝盛世江山，妖姬祸乱天下，手握一剪梅，骑着毛驴，穿梭蜀道，在桃花深谭边，看鸭子知春暖。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿浪前行，时间停留在杜甫草堂，手摸橱窗，在桂影斑驳的梅花扇下，用残缺的梦，为广厦赢得一片聚欢颜，星垂平野阔，月涌大江流，曾在秋风萧瑟郁抑南平，在悲凉的冷雨夜中阙阙痛悔，迟暮的心，残缺的笔，记录下世间的痛，泪下的苦。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雕栏玉砌随风去，忧愁，恰似一江春水向东流，他本是烟花三月里踏歌而行的倜傥书生，他本是莺飞草长里吟风弄月的风流才子，奈何春花秋月，短暂的定格在锋火狼烟的江山，他沉溺诗词歌赋，精通乐律，描笔生花，参研书法，却奈何兵临城下时，半城烟沙，满目狼籍，如手无腹肌之力的书生，独自在梦里，一响贪欢，当朱颜一改，回首可堪秦时明月，一支纤弱的画笔，却怎么也描不出，“梦里不知身是客，别时容易见时难”的意境，曾经的梦幻童话，如镜花水月，虚妄一场，­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;望眼欲穿，持笔清扬，苏轼孓立赤壁，彼岸乱石，惊涛拍岸，卷起千堆雪，江山如此多娇，竟引无数英豪尽折腰，当年赤壁一战，三国逐鹿天下，“自古红颜多薄命，残花败影随流水”貂蝉让方天画戟失魂，大乔小乔媚乱天下英杰，孔明羽扇纶巾，略施小计，火烧孟德，樯撸灰飞烟灭，周瑜江东才俊，间锋箭雨下，文书儒雅，残花败影随流水”貂蝉让方天画戟失魂，大乔小乔媚乱天下英杰，孔明羽扇纶巾，略施小计，火烧孟德，樯撸灰飞烟灭，周瑜江东才俊，间锋箭雨下，文书儒雅，风流翩翩满天下，然则当月出东山之时，诵华丽明月诗章，歌瑶四起，侣鱼虾而友糜鹿，毓秀钟灵，点缀华美雕花，早生华发，一樽还酹江月。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浪花淘尽英雄汗，一只独秀照仑宇，黄花憔悴人消瘦，玉手断尽天下愁，重宵烟火几幽深，庭院墙落花影动，人似缺魂醉尽数，残酒晓窗，橱纱飘逸，椅着危楼，独自哀怨，曾在春意珊阑的冷雨夜苦苦追忆，在萧瑟的悲风却却痛悔，一卷清幽梦，半袭倾城眠，晚舟误入藕花深处，枕着夜央，却着不回来时的路，叹息红袖添香下，百雁南归，擎着青灯醉晓窗，残缺的影子，孤独的照在暖壁上，爱恨只是一瞬间，凄凄惨惨戚戚，暮色四合，落日融金，痛苦的相思引燃了另一种孤独，一种相思，两处闲愁，自古红颜都薄命，桃花乱世随流水。海棠般静好娇媚的容颜，菊花般倔强绚丽的傲世风古，桃花般红销香断的泪痕，都在这广漠中消隐，在水墨中颠沛流离，一代奇女子，对着洁白浣，对镜梳壮，素笺细描眉黛，轻轻挽住青丝弱缕，渐渐消失在氤氲着满是风霜雾雪的北归之路，一梦卷帘，风飞沙走下的历史尘埃，落定，永远定格在一曲古筝弹乱胭脂泪梅花橱窗里。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空白的思绪，哀怨在西楼的侧畔里，纳兰手握残笔，悲苦研墨，走笔生花，一纸凄凉，相送指间，寂寥的夜，为他颤抖的背影，涂抹上一层厚厚的域垢，镶边日照金陵，半城烟花眠灭，孽缘生起又灭，残烛蜡泪，夙世情缘，手抚脸庞，泪痕离乱指间，看着远去的孤鸿，望着近身花灯成堆，聚于断桥，红药摇曳，伊人瘦弱的指，弹尽半晌冷雨夜，那些断落了的或不断的琴弦，一踏香檀，卷入滚滚万丈红尘，静默一袭华丽青矜，安眠莲花舟旁，握手雕花橱窗，兰花清幽，虚涵若谷，优雅淡然，琉璃翡翠盏，空照素白帘幕，终身与书为舞，与墨为痴，卧衣泪满襟，失落的灵魂，随春水流逝，昨日犹百花争艳，群芳竞秀，奈何今宵却乱红零落，风雨飘摇，遥指流年何堪言，一响贪欢，只是朱颜改，胭脂红，点绛唇，泛落的青颜，揉碎在浮藻间，聆听雨落芭蕉的凄然，静观错乱觥筹的残鬓，伏案报晓摒伤花，霓裳羽衣曲，为伊歌浮华.菊花台倒影明月，黯淡销魂者，唯别而以已。­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一朝春去红颜老，花落人亡两不知，潇湘馆外风雨飘摇，黛玉憔悴的瘦影，散落在杯中倒映出，她内心里的伤痛，记忆的的浮花瞬间凋零，绽烂的晚霞，残落西边，战栗梧桐树下，看雨擦落屋檐，滴滴塔塔降到脚下，镜对佳人夜无眠，凌乱风飞缎绸碎，思是天涯无情物，化作漫天雪花满天飞，一负红尘倾城笑，陌上烽烟冷残，乱舞流年今何在，醉问今夕是何年？笑看落花飞满天，秉烛画殇指月央，积沙堆落半残月，舞陌今生何堪怜，更持青灯摒残缺，看淡满地浣花息更，堆叠伤声，花谢花开花满天，红绡香断有谁怜，冷夜葬花，杜鹃鸣血，伊人叹息，渐渐消失在历史的尘埃里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剪下一段烛光，挽幛那锦绸罗缎，绻帘幽梦，抒一纸相思墨香，翰墨流连，氤氲汉赋元曲，一曲离别，沾染唐诗宋词，瑾年流失，谱写一曲艳丽离殇，安枕流离的伤痛，沉睡在那一世，黯然伤魂，凄惨成声。遥指嫣然落花，雨化蝶，风烟残梦，独晓一卷梵经下，那一段存封的伤痛。锦瑟无涯，香花弥漫，绚烂千秋万世。金戈铁马凝注刹住芳华，风花雪夜，暗香萦袖，独奏一曲，弦断受伤，叹服千千音阙。朦胧字迹，泛黄史诗，摩挲纸页，雅韵唯美，缭绕屋脊，水墨暖妆。融入三秋。落幕的时光淹埋沉痛的伤口，幻化成散落满地的忧伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵使秦砖汉瓦被尘风掩埋，江山如画，英雄独为红颜醉，古城的馥香牡丹飘摇红尘陌上，江南芙蓉开满整个水乡，风轻花落定，时光踏下轻盈的足迹，卷起昔日的美丽悠然长去，寻着记忆的气息误入梦的缝隙，看见昔日的痕迹，见一女子，摇着兰舟，放歌在阳春三月，莺飞草长的秦淮河畔，手采莲子，婀娜多姿的身影，在层层涟漪里，迷糊了我的视线。雨巷的那把油纸伞，不知何时萦怀抱肩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古韵墨画流传于世，淡然音律响彻万年，中国的文人，用他们纤弱细腻的笔，描出“疏影横斜水清浅，暗香浮动月黄昏”的境界，宛如雾里看花，水中望月般朦胧的婉约。在荷塘月色下，素手轻握青花，像江南一样青韵化蝶，不曾沾染过任何喧嚣。放入几片茶花，玉手提起棕褐色紫砂壶，缓缓的倒入刚刚煮沸的泉水，让心渐渐融进唯美雅韵的中国风里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文/浅唱&lt;/p&gt;</summary><category term="中国风"></category></entry><entry><title>给Google+带来灵感的一份PPT</title><link href="http://hackecho.com/2011/08/ppt-that-create-google-plus/" rel="alternate"></link><updated>2011-08-06T23:52:01-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-08-06:2011/08/ppt-that-create-google-plus/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PPT来自SlideShare，请稍等使其加载完毕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当Google+迅速走红，16天达到1000万用户的时候，别忘记一个叫Paul Adams的人，他是前Google员工，现在是Facebook的产品经理，在Google工作期间，他做的一系列研究奠定了Google的社会化战略基础，而他的这份研究的PPT the real life of social network在一年前也非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如今Google+很多地方都是遵循了这些研究理念，比如说圈子，在这份ppt中刚开始就是以一个名叫Debbie的人开始，通过比较其再Facebook上的社交关系和现实中的社交关系，指出目前的社交网络没有解决一个把特定的信息传递给特定的人这个问题，而这个问题有时候会让我们很尴尬，PPT举的一个例子就是这个叫Debbie的人一不小心在Facebook评论了其在同性恋酒吧工作朋友的照片，而被她Facebook上的学生好到了。在现实生活中，白天是教授，和一群学生上课，晚上是禽兽，和一般死党鬼混，但你从不敢把鬼混的照片发在比如新浪微博、比如Facebook上，因为哪里，大家都是你的朋友，甚至还有很多朋友的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个ppt中，Paul Adams还讲述了社会化网络，人是以群分的，讲了人与人之间的关系，有的人你经常联系，有的人只是认识而已，还有很多人和你只是一面之缘，在Facebook上平均每个用户有130个好友，而经常联系互动的只有4到6个而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在影响力这个章节中，提到了社交网络对于商业的影响，之前有一篇讨论比较热烈的文章《&lt;a href="http://www.socialbeta.cn/articles/why-social-commerce-works.html"&gt;微博讨论—谁在影响我们的购物行为？&lt;/a&gt;》，就是受此启发而产生的一些想法，在我们越来越不相信广告的年代，我们又是在信任谁，谁对我们的购物决策影响最大呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个PPT中最后提到了身份和隐私，特别是隐私问题，Facebook以及众多社交网络都诟病已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google+的出现，我们先不去比较它与其他社交网络在功能上、在交互设计和用户体验上的差异，而更应该从它背后的一些支撑的这种理念去比较，相信Google+能为社交网络带来颠覆性的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转自@&lt;a href="http://www.socialbeta.cn"&gt;SocialBeta&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Google+"></category><category term="社会化媒体"></category></entry><entry><title>人事部门和别的程序员是怎样阅读你的简历的</title><link href="http://hackecho.com/2011/05/how-others-read-your-resume/" rel="alternate"></link><updated>2011-05-19T20:08:18-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-05-19:2011/05/how-others-read-your-resume/</id><summary type="html">&lt;h3&gt;人事部门是这样阅读简历的&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+15分）如果简历中说到了和工作职位相符的技能超过5次以上。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+8分）如果简历中说到了和工作职位相符的技能3次到5次。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+4分）如果简历中说到了和工作职位相符的技能1次到2次。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+4分）Cover Letter（“求职信”或“自荐信”）提到了招聘人员。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+2分）简历中有Cover Letter（求职信）。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-10分）没有提到和职位描述相关的技能。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-15分）没有受过大专教育。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;程序员是这样阅读简历的&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+15分）曾经因为好玩而写过操作系统或编译器。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+12分）简历被LaTeX编译过。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+11分）为开源软件贡献过代码。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+9分）上学的时候曾经写过操作系统或编译器。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+8分）有一个BLOG分享技术知识。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+8分）编程/机器人/工程俱乐部主席。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+7分）编程/机器人/工程竞赛参与者。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+7分）在Google和Microsoft实习过。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+6分）使用动态语言（Python/Perl/Ruby）写过非试验性的程序。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+5分）知道3种或多于3种的编程语言。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+5分）之前的工作和目前的职位有很相似的经验。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+4分）有过实习经验。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+4分）自己创过业开过公司。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+4分）有一个通过Rail, PHP或ASP.NET的个人主页。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+3分）有一个自己域名的邮件地址。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+3分）改过一些由动态语言（Python/Perl/Ruby）写的程序。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+2分）有一个个人主页。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+1分）高学历，学习成绩优秀，等。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+0分）有奖学金。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（+0分）在快餐店工作过。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-0.5分）Fackbook上有一张看上去喝醉了的照片。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-1分）有博士头衔。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-2分）有一个一般的求职信。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-2分）在简历中说自己懂Word/Excel。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-2分）在简历中有拼写和语法错误。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-3分）简历的字体太小。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-4分）所有的编程经验只是在学校中。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-4分）只知道一门编程语言。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-6分）简历有三页以上。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-6分）简历中有一些无关的东西。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-7分）得到过一些课程的认证。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-8分）相关专业课程很低的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-10分）在技能中，把Visual Basic列在第一的位置。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-12分）在Facebook中，有过光膀子的照片。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（-15分）简历中的缩进同时使用了空格和Tab键。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个人觉得其中的很多东西真是说出了程序员的那种特性。&lt;/p&gt;</summary><category term="简历"></category></entry><entry><title>戒掉Facebook的三十天后（附原文）</title><link href="http://hackecho.com/2011/03/30-days-after-no-facebook/" rel="alternate"></link><updated>2011-03-18T01:54:43-05:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-03-18:2011/03/30-days-after-no-facebook/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;下面是从无名处转来的一篇简单翻译后的文章，最后附有英文原版。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注：Facebook：世界最大的社交网络，中国同类网站有人人网、开心网等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;————————&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个社交网络泛滥的年代，朋友转发了一个博客链接，讲的是一个重度“脸书”用户“挑战自己”，决定停用这个社交网络平台，并且记录下自己的心得体会。有很多有意思的观点，有些直指这个“最牛浪费时间机器”（world’s biggest time sink）的痛处。原文很长，并且不可否认，作者的有些观点，连我都持保留性意见。根据曾经的师太在康大研究网络交流的一些经验，有些还是以偏概全了，所以只是节选了一些有意思的词句，就不逐句翻译了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;————————&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于完成了这个“离开Facebook”三十天的计划！在过去的两年里，我一直是Facebook的忠实用户。我不能保证，在过去的这三十天里，我所有的感悟都能够引起你的共鸣，但愿某些共通之处，会引发你的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook上的交流通常都是都是“次重要的”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到当我停止使用Facebook后，生活中的交流量（communication volume）大幅减少，但是那些重要的有意义的交流却没有受到影响，丢失的那些，在我看来，其实是写噪声（noise）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坦诚的说，Facebook上的交流是浅层次的。你可能会阅读成百上千的并无太深层次的朋友们写的状态消息，大多数内容都是无聊并且没什么意义的。Facebook在情感上造成这种“你在于你的朋友保持联络，建立感情”的假象，但实际上，你只是在浪费时间。某些状态消息的确是诙谐或者机智（witty）的，但没有什么是会改变你生活的。阅读这些状态消息的确会让你与你的朋友圈，这个世界，有一种连续性的“保持联系”的快感，但长期和深远的影响则微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你需要为冲动型分享（impulse sharing）付出代价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚离开Facebook的时候，我总有冲动想要分享我在某刻的所思所想，或者贴出一张有意思的照片。过去，每当我分享一些我生活的片段，我会不断的回头check，看看有谁回复了，引发了什么有有意思的对话，我是不是要进一步回复…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我的生活中没有了Facebook，我必须强迫自己让这些情绪自然而然的消退（come and go）。我会感到失望，失望可能会看到这些文字或者图片的朋友们，会有怎样有趣的反应和回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从另一个角度想想，我放下了这种虚无的跨空间“联系感”，我更加专注于我眼前所做的事情，并能更好的心无旁贷的与我眼前的朋友们交流。这样的变化是缓慢的，需要一段时间才能体会到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感觉我从前的生活，过多的被这种虚无的联系感锁牵绊和制约，我因为失望看不到我的朋友给我的回复（有些人甚至都不是我的朋友，不过是陌生人而已），所以“迫使”我要不断的分享我现在生活的状态，这股力量推使着我无法专心于眼前的生活。现在，是时候夺回主动权，让我来理智的选择我生活的方式了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;朋友们不再是有个性的个体，他们变成了一个整体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facebook让我觉得我的一个一个立体鲜明的朋友变成了一个网络，一整版的“新鲜事”，一个没有个性的群体。当我更新状态的时候，我到底是在和谁说话呢？是哪个特定的朋友吗，不是，是这个整体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我甚至感到惊奇，在离开Facebook的这些日子里，我其实有多么“不留恋”我在Facebook上的那些朋友，因为对于我而言，他们不是一个个独立的个体，不过是一团模糊的概念，我甚至都不知道和我失去联系的到底是五个，七个还是十几个朋友，我并没有特别的想念其中的一个或者几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些，我至少在现实生活中说过话的朋友，我可能会有些想念，但我并不需要用FB来保持和那些“真实朋友”的联系，我可以打电话，面对面聊天，出来和他们吃饭，所以我也并不觉得离开了Facebook，就是离开了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook造成了一种虚假的并且满意度不高的社交体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总是希望有一个“独处”和“群居”的平衡，也就是说，当我一个人宅太久的时候，我会希望和朋友们见见面，但当连续几晚都party的话，我有希望花些时间一个人待在家里。那Facebook上的交流，是算一个人待在家里，还是算和朋友聚会呢？它让我觉得自己好像和朋友们在一起，但泡Facebook半天之后，我仍然觉得“社交饥渴”，希望有和朋友面对面的机会，同时，我又没有很好的利用我“独处”的时间，并没有把宝贵的时间花在和自己对话上，而是浪费在查看并且回复朋友们的状态上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就好比是，渴了，应该和白开水，却喝了咸水，当下觉得解渴，过后却更渴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook是电脑之间的交流，而不是人际交流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实是，使用FB的过程，你不过是在用电脑，手机或者其他电子设备来输入或者输出无关紧要的信息罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下次在你想用FB的时候，好好想想，你到底在干什么，你周围有其他人吗，你在和他们说话吗，这个对提升你的生活质量有帮助吗，你期待这个从哪方面能够带动你前进，如果接下来的二十年你继续这样使用Facebook，你能想象后果是什么吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对面的人际交互有太多是网络交流所不能取代和比拟的，至少现在不行（btw，要是康大的杰夫和杰尔米同学要是看到这句话，要是整个CSCW的committee看到这句话，是会觉得要吐血而亡，还是任重道远呢…）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑容也不是笑容，拥抱也不是拥抱，一切只是你按了某个键而已。我觉得Facebook不是社交，不过是逃避真实社交的一种方式罢了。如果你要反对我说的这句话，那你就当面来跟我说吧，如果你只是通过打字，留言来告诉我这不正确，你不过是在支持我的论点而已。是的，我知道这很邪恶, XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;朋友并不是真的朋友&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这一点，作者讲了很多他自己如何通过戒掉Facebook，从而返回到他自己感到舒服的社交圈里的故事，在这里不一一陈述，不过一个重要的观点是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有多少你在Facebook上交流得热火朝天的朋友，你可以在生活中和他们成为真正的朋友呢，你们到底有多少共通点，你们有多聊得来？真正想想这一点，你会发现，在Facebook上，你有多少“松散的”社会关系，那些你只见过一面的人，甚至你都没有见过面的人，都知道你周末去哪儿玩了，晚餐吃了什么，这样的真实社交和虚假社交的落差，你可以接受吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你不过只是上了瘾而已&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在FB上交流最多的人，通常也是对Facebook上瘾比较重的人。他们频繁更新状态并且留言，因为他们在这个平台上花费了大量的时间，所以你看到的最多的信息也是来自于他们。简而言之，如果你和他们交流过多，这些非常没有工作效率，不重视自己时间，不为自己创造有效价值的人，会对你造成不好的影响，并最终也把你拽入这个浪费时间的深潭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook是一种懒惰的社交方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅是打一些字，点击一些链接，你就认为你拥有了你希望的真实的社交生活了吗？你有多看重你在Facebook上建立的这些友谊和关系，你有多享受这样的交流过程，还是你只是懒惰甚至是逃避可能的面对面的社交场合，通过网络交流来填补自己空虚的内心？（哇，作者这里讲得也太狠了点儿吧 呵呵）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了Facebook，你还可以做什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以去看看演出，和朋友吃吃饭，认识一些陌生的新的朋友，即使你会紧张，但你可以通过练习来让自己更自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是时候来好好审视一下你在Facebook上花的时间是否给你带来了有效果有意义有回报的交流体验和人际关系价值了，这些有没有帮助你巩固某些关系，让你得到有益的启示和教导，还是只是让你和一群无所事事的人一起每天无所事事？你可能会交到一些有意思的朋友，但那些远远比不上你所浪费的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的确，面对面的交流对你的社交技巧的要求更高。如果你不是一个擅长交流的人，你可能可以在网络上扮演这样一个“聊得来”的角色，但长期看来，你仍然得不到任何现实生活中社交技巧的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;———————–&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，作者最终的结论是，他永远不会重返Facebook了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那你呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;————————&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s been about 30 days since I quit Facebook, so I wanted to share an update on what that’s been like. Many others also quit the service last month, and many more are on the fence as to whether they should do the same.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here are some realizations I’ve had as a result of leaving Facebook after 2+ years as an active user. I’m sure some of these realizations can be generalized to social networking as a whole, but I’m going to focus mainly on my personal experience with Facebook. I can’t guarantee you’ll find much overlap between my realizations and your experiences, but I’m sure some people will see similar patterns.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook communication is mostly low-priority noise.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When I dropped Facebook, I noticed that the communication volume in Life dropped significantly. However, I felt no drop in the level of significant and meaningful communication. What I seemed to lose was mostly a lot of noise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Generally speaking, communicating via Facebook is a shallow experience. You read streams of brief messages from a variety of people, but the messages don’t contain much depth. Most are trivial and mundane. Some are clever or witty. Very little of the information you’ll digest on Facebook is memorable and life-changing. Using Facebook can still give you a feeling of connectedness, but the long-term benefits are negligible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facebook essentially gives you the emotional sense that you’re doing something worthwhile (i.e. connecting with people), but when you step back and look at your actions and results from a more objective perspective, it becomes clear that you’re really just spinning your wheels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consequently, when I dropped Facebook, I let go of a lot of trivial communication, but I don’t have the sense that anything truly valuable has been lost.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impulse sharing comes with a price.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the weeks after quitting Facebook, I still felt the urge to share certain things with my online “friends”. I’d have a clever thought and feel, I should post this.Or I’d take a really cool photo and think, I ought to share this.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the past I’d have shared those tidbits out of habit. Then I’d check back in later and read through a few dozen comments people left. And there would be a little emotional reward in having that sense of connection.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But without the option to impulse-share during the past 30 days, I allowed those feelings to come and go without acting on them. I noticed that there was a consequence to sharing in real-time. I wasn’t being very present in the moment. While things were happening around me, I was off thinking about my online posse and what I might wish to share with them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When I stopped acting on the desire to impulse-share, I become more present to what I was doing in the moment. Instead of being distracted by thoughts of connecting with people at a distance, I did a better job of connecting with the people right in front of me. I felt more immersed in my experiences. That was a subtle change at first, but it feels good.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;During the past two years, I’d often feel obligated to share frequent updates with my online “friends”, most of whom I’d never met in person. If I didn’t post an update for a while, some would complain. If I shared something cool, people would thank me for it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now that I’ve been rolling back this conditioning, I can see what a dead end it’s been. I allowed social media to condition me to behave a certain way, but it’s not a conscious choice I would have made otherwise. So it’s nice to regain conscious control over this part of Life.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Even after 30 days, the desire to impulse-share is still there, but it’s growing fainter, replaced by a growing desire to “be here now,” fully present in what’s going on in front of me. I still like sharing, but it’s better to do so thoughtfully instead of impulsively.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Friends lose their individuality and become part of a collective.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facebook compacts so much communication into a single stream, and this can have a depersonalizing effect. As I continued to use the service to interact with people en masse, I gradually began thinking of my online friends as a network, stream, or blob, as opposed to valuing each person as a unique individual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When I’d post a status update, who was the intended recipient? Which friend was I updating? In truth I wasn’t sharing with anyone in particular. I was simply sharing with the collective.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If I posted something on a friend’s wall, I wasn’t just communicating with that friend. I was communicating with their posse too. If I used the private messaging feature, it was just one message among dozens. Friends were becoming like interchangeable drones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One thing that surprised me was just how few of my Facebook friends I actually missed when I left the service. It was difficult to think of my old Facebook friends as individuals. They were all just part of the collective whole. When I unplugged from the collective, it wasn’t like I’d lost any individual friends. I can barely remember the names of all the people I used to connect with there. I’d already lost the ability to distinguish Third of Five from Seven of Nine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dropping Facebook wasn’t at all like disconnecting from hundreds of individual friends. I didn’t miss anyone in particular because my Facebook experience was like connecting with a collective. I noticed the absence of the collective when I left, but I didn’t miss it per se.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The exception is that if I knew specific Facebook friends from real life, meaning that we’d met in person and had at least one good conversation together, then I could still see them as individuals. But I don’t need Facebook to stay in touch with those people anyway, so I didn’t feel like I was losing any of these connections by dropping Facebook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I realize this might sound rather strange, but it’s the best I can explain it. My Facebook page was maxed out at 5K friends and was very active. If I’d only had 50-100 friends, then it might not have felt like I was interacting with a collective.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The feeling that I was interacting with a collective began to feel rather creepy, as you might imagine. I’m glad to be off of Facebook, since I really don’t wish to be assimilated. It’s nice not to feel like there’s an endless stream of other people’s thoughts flowing through my mind all the time. I can hear my own thoughts once again, and they’re a lot more relaxed and coherent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook creates a false and unsatisfying sense of socializing.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I’m somewhere between an introvert and an extrovert. As a child I was very introverted. In kindergarten I was the kid who played in the sandbox all by himself. I don’t think I was lonely. I just found sand toys more interesting than people.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As I aged, however, I gradually became more extroverted. Partly this was by choice. I pushed myself to develop my social skills and to embrace what I once avoided.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s said that you’re an introvert if you recharge your batteries while being alone, and you’re an extrovert if you recharge in the company of others. That metaphor doesn’t seem to work for me though. I prefer balance, usually by taking turns. If I spend a lot of time alone, I feel a strong desire to go out and be social. But after a very social week, I feel the desire to retreat back to my cave and enjoy more solitary time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Being active on Facebook had the effect of filling my social bucket. But it was essentially a false fill, like drinking salt water instead of fresh water. Instead of providing a real sense of connection that satisfies, it made me think I was out there being social, but I’d still be “hungry” afterwards. Facebook activity could never recharge my batteries in the way that face to face interaction could.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When I dropped Facebook, I began feeling genuinely more social when I’d go out. Even when running errands, I’d notice myself chatting and joking around with people more often. When I was active on Facebook, I wouldn’t do that as much because I had the false sense that I was being social by interacting with my online posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook is computer interaction, not human interaction.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The reality of using Facebook is that you’re just typing and viewing insignificant bits of information on a digital device (computer, cell phone, iStuff, etc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The next time you use such a service, pause for a moment and do a reality check. What are you actually doing? Who’s with you? How is this advancing your life? What if you do this for 20 more years? What do you expect to gain from it?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can call it social networking, but it’s not really a social experience if you’re actually alone sitting at a computer. Real socialization is face to face.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There’s a tremendous richness to in-person socialization that just doesn’t translate over the Internet, at least not yet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;&lt;em&gt;hug&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; isn’t a real hug. A smiley isn’t a real smile. All you’re doing is pushing buttons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I’ll go so far as to say that Facebook isn’t social networking. It’s anti-social retreating.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you want to disagree with me about this, you’ll have say it to my face. If you try to tell me off by typing something on a digital device, you’re only proving me right. Evil, I know.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A friend isn’t necessarily a “friend”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I can be friendly with people from all walks of life, but when it comes to which people are most compatible as my long-term friends, the Facebook pool isn’t a good fit for the kinds of lasting friendships I really wish to cultivate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The main issue is the age difference. Most of my Facebook friends were in their 20s. I’m sure that’s a big part of the service’s demographic. It’s also a big part of my blog’s readership, and many of my articles are targeted to the needs of that age group. I already have many friends in their 20s, but if I draw too many of my friends from this pool, it comes with a price.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I can relate to what it’s like to be a 20-something these days, so I’m able to be a friend to someone in that age group, but it’s rare that such people are able to be a good friend to me. They simply don’t have the life experience to give the kind of value I gain from a good friendship.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In your 20s it’s common to do a lot of soul-searching and experimenting to figure out what to do with your life. To get the career part of your life going well, you basically have to figure out 4 things: (1) what you can do to earn a good income, (2) what skills and talents you can develop to a high degree, (3) what you enjoy doing, (4) what you can contribute. It takes some effort to figure these out. Then it takes more effort to massage yourself into the area of intersection, such that you can earn a good income doing what you love and what you’re good at, and thereby make a meaningful contribution too. Most of the 20-somethings I know are still struggling to figure this out, so they can’t be of much help to me in working on what lies beyond this.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I like having younger friends. They help me stay young at heart, and they help me keep my thinking from becoming stale. Their needs and concerns provide me with an endless supply of ideas. But I also need older, more experienced friends, especially people in their 40s, 50s, and beyond. I gain so much from their wisdom and knowledge. Having the right balance is key. Otherwise you become socially stagnant, and the sparkle drains from your social life. Instead of appreciating your friends, you start taking them for granted. I noticed I was beginning to fall into this trap last year, so I knew it was time to shuffle the deck and rebalance this part of Life.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The problem with Facebook is that it greatly unbalanced the social part of Life, skewing it in the direction of spending lots of time with people nearly half my age. This dragged my thinking backwards in terms of maturity. When I dropped Facebook, my social life began to rebalance itself automatically. This is causing other positive ripples as well. Many problems are easier to solve when you approach them with a 40-something’s discipline or a 50-something’s patience as opposed to a 20-something’s youthful energy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ask yourself what your life would be like if 80-90% of your social interactions were with people roughly half your age. Can you see how that might unbalance your social life?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For many years this has been a challenging part of Life to balance. It took a while to recognize and accept that my online “friends” and my best in-person friends come from different pools and move in different circles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most of my Facebook “friends” wouldn’t have been very compatible as in-person friends. We wouldn’t have had enough in common to develop a particularly deep friendship, and the interactions would have been too unbalanced. So it seems odd to refer to them as friends in the same way I’d refer to my in-person friends.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I’ve learned the hard way that I can’t just fill up my social bucket with an endless supply of 20-something friends and expect good results, even if they’re very intelligent, growth-oriented, open-hearted 20-somethings. This kind of imbalance happens by default when I leave too many doors and windows open since the bulk of my online readership is in their 20s. If I allow too many of my typical readers to become my friends, my social life becomes unbalanced and stagnant, even as it maintains the illusion of freshness. It took a long time to recognize that this was happening.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In order to rebalance this part of Life, I’ve had to deliberately close some of those accessible avenues, such that I can spend more time connecting with people who can add serious value to Life and help me keep growing (peers, mentors, etc). I like having some 20-something friends, but I can’t have hundreds of them. So that’s one reason Facebook really had to go — using Facebook was a lame attempt on my part to expect that my peers would come from the same pool as my readers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook is ruled by addicts.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is probably obvious, but the Facebook “friends” that you’ll interact with most frequently will tend to be those who are the most addicted. They post more status updates and comments because they spend a lot of time on the service. So you end up giving the most attention to those who are the greatest addicts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In short, you end up spending the most time interacting with the people who are the worst influences — highly unproductive people who don’t value their time. This can have many adverse effects, such as causing you to become more addicted to the service and to feel the urge to post more often just for the sake of posting.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If your strongest connections on Facebook are the most addicted, how is that going to influence you over time? The closer you become with those people, the more you’ll get sucked into spending more time on the service.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After I left Facebook, I asked myself, Should I really be giving so much attention to the greatest social networking addicts?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While even the biggest addicts can be very intelligent, helpful, and growth-oriented, their addiction tends to sap their ambition, causing them to make little forward progress in life. It should come as no surprise that many of these people are financially stagnant. It’s hard to improve your finances when you devote so much time to non-income generating activities each day.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When I dropped Facebook, I also dropped off the radar of some of the biggest social networking addicts. I’m no longer subject to their influence, which was probably stronger than I’d care to admit. Breaking free of this cycle was a wise choice. I should have done it sooner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook is lazy socialization.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Social networking makes it easy to become socially lazy. With a few clicks, you can delude yourself into thinking you have an active social life.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But is that the real story? Are you enjoying some intelligent face time with these friends? Or are you merely exchanging witty banter? Do you deeply value these friendships? Are you having the social experiences you desire? Or are you just wasting time clicking and typing and telling yourself you’re being social?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What else could you be doing instead of social networking?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You could go dancing or see a show with your boyfriend or girlfriend. No one special in your life? Wonder why… A person with halfway decent social skills can change that in a day. Has the Internet become your social hiding place? Does the thought of going outside and socializing with strangers make you anxious? If so, you can overcome that weakness with practice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You could have a nice chat with a wealthy mentor about how to improve your finances. No wealthy friends? Think you’re going to meet them on Facebook?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s a good idea to pause and take a look at your social results. Has social networking transformed your life for the better? Has it helped bring empowering relationships, valuable contacts, and intelligent mentors into your life? Or does it leave you drifting in a sea of social drifters?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I found that spending more time on Facebook didn’t produce much value for me socially. I did make some interesting contacts now and then, but it wasn’t worth the time spent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s true that in-person networking is more challenging. If your social skills are weak, you can pretend to be a social butterfly online just by throwing a lot of time at it. But you’re still going to be limited in the long run by your ability to connect with people face to face. Make sure you don’t let your social skills atrophy to the point where you end up spending more and more time alone, vainly trying to feed the illusion that you have a real social life.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Be sure to keep challenging yourself socially. If you only do what’s easy, you’ll grow weaker with each passing year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facebook is an expensive way to increase visibility.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I know there’s a great deal of hype about the business value of social networking. Much of that hype is circulated by those who are trying to make money from it. Be wary of taking advice about gold from those who make a living selling picks and shovels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From a business standpoint, one supposed benefit of social networking is that it can raise your visibility. Raising your visibility is great. If you’re more visible (among the right people), you can attract more business. That part is all good.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But not all visibility-raising methods are the same. If you use Facebook to raise your visibility, it comes with a hefty price. As you raise your visibility, you also increase your accessibility.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For example, if you have a Facebook page, then you also have an inbox. At this time Facebook makes it impossible to disable the inbox. People can email you there. People I’d never met would email me on Facebook each day. Why? Because they could. Facebook made it easy for them to do so. They didn’t need my permission. Facebook would even let non-friends email me whenever they felt like it. Maybe that’s a bug, but that’s how it worked from my perspective.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you have a Facebook page with a wall on it, then people can post comments on your wall. If you have a fan page, someone can “like” your fan page, spam your wall, and then “unlike” your fan page, and it’s impossible to ban them from repeated abuse. You just have to deal with it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At low numbers, more accessibility isn’t so bad. Maybe you’d like the chance to communicate with more people. That’s all fine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At higher numbers, the visibility-accessibility linkage becomes untenable. The more visible you are on Facebook, the more people have access to interact with you in some way, whether it’s by sending you private messages, posting messages on your wall, or inviting you to events and groups. Beyond a certain point, this kind of contact becomes impractical to deal with in any meaningful way.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I like that Facebook may have helped to increase my visibility by introducing people to my work who might otherwise never have learned about it. However, the price tag for that gain in visibility is a corresponding increase in accessibility. That price turned out to be way too high for me. I like helping people, but I can’t serve as a personal friend and therapist to thousands of individuals. That isn’t a sustainable way for me to contribute.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When I dropped Facebook, I breathed a major sigh of relief. In a way I’m still sighing 30 days later. It really is a great relief not to be so accessible anymore. I finally feel like I have the space to think about what I desire to contribute of my own accord instead of feeling overwhelmed with an endless flood of requests from others. The visibility gains that Facebook provides just aren’t worth the price. There are much easier and more effective ways to build visibility that don’t yield an accessibility penalty, such as doing interviews.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;What About Twitter?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As for my Twitter account, the jury’s still out, but for now I’m still using it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Twitter doesn’t create the same accessibility problem because by following zero people there, I’m not forced to have an inbox on the service. Even if I did have an inbox, it wouldn’t be bad because people could only send 140-character messages. But I find it best not to have an inbox there at all, so I never need to worry about people expecting me to reply to their direct messages. A few people apparently consider it poor Twitter etiquette to have thousands of followers and not follow anyone back. I don’t lose any sleep over it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Occasionally I’ll skim through the public messages that people address to me, especially if I posted a question for feedback purposes, but I normally don’t pay much attention to the @stevepavlina replies since they’re mostly re-tweets of my own stuff. So if you tried to get my attention by publicly posting a message to me on Twitter, there’s a good chance I never saw it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For now I’m okay using Twitter for posting broadcast-style messages because Twitter doesn’t force upon me the scaling headaches that Facebook does. If I double my Twitter followers, the service doesn’t require me to spend any more time there to keep my account tidy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I nuked my Linkedin account at the same time I left Facebook. Linkedin is supposed to be a business networking service, and I had about 350 contacts there, but I always found that service utterly useless, so it was a no-brainer to dump it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Try a 30-Day Facebook Fast&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you have any doubts about your own Facebook usage, I highly recommend you to try a 30-day Facebook fast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s easy to do this because Facebook lets you (temporarily or permanently) deactivate your account without deleting your data. So if you decide you want to go back to using it later, you can always log back in again, and everything can be restored with a few clicks, including your wall, photos, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As for the how-to, all you do is login to your Facebook account, and click Account -&amp;gt; Account Settings. Then at the bottom of that page, click “deactivate.” Follow the instructions from there. This won’t delete your data, but it will take your profile offline. You’ll become invisible on the service. To restore it later, just login again and click a similar link to bring it back.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you really want to stay in touch with certain people from Facebook who don’t already have an alternate means of contacting you, you can send them a private message before you deactivate your account to let them know how to reach you during your hiatus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I’m a big advocate of testing. If you’re an active Facebook user, and you go 30 days without it, you’ll gain a much clearer understanding of its role in your life. In my case it was obvious within a few days that the benefits I got from using it weren’t worth the effort, but there were other subtleties I didn’t notice until weeks later.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is your life. It’s up to you to ensure that you’re getting good value from your online activities. Don’t just go through the motions because you’ve been conditioned by some service to behave a certain way.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As for myself, I’m sure it’s obvious that I have no plans to return to Facebook. Resistance is NOT futile.&lt;/p&gt;</summary><category term="facebook"></category></entry><entry><title>(转)为什么你应该（从现在开始就）写博客</title><link href="http://hackecho.com/2011/02/why-you-must-write-blog-from-now-on/" rel="alternate"></link><updated>2011-02-23T03:22:02-06:00</updated><author><name>Zhaoyu Li</name></author><id>tag:hackecho.com,2011-02-23:2011/02/why-you-must-write-blog-from-now-on/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（一）为什么你应该（从现在开始就）写博客&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用一句话来说就是，&lt;strong&gt;写一个博客有很多好处，却没有任何明显的坏处&lt;/strong&gt;。（阿士顿的情况属于例外，而非常态，就像不能拿抽烟活到一百岁的英国老太太的个例来反驳抽烟对健康的极大损伤一样）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我说得更明确一点：&lt;strong&gt;用博客的形式来记录下你有价值的思考，会带来很多好处，却没有任何明显的坏处&lt;/strong&gt;。Note：碎碎念不算思考、心情琐记不算思考、唠唠叨叨也不算思考、没话找话也不算思考，请以此类推。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是我个人认为写一个长期的&lt;strong&gt;价值博客&lt;/strong&gt;的最大的几点好处：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) &lt;strong&gt;能够交到很多志同道合的朋友&lt;/strong&gt;。我自己既写博客，也读别人的博客，在这个时代，对于生活中的绝大多数人来说，拓宽朋友圈子的途径几乎只有一个，通过网络，而如何在网络中寻找到气味相投的朋友，如何判断别人和自己是否有共同语言？显然，通过天天在SNS上碎碎念的那些日记是难以做到的。我佩服的一些朋友几乎全都是长期用博客记录想法的人，&lt;strong&gt;因此，和他们即便不打照面，也是心照不宣&lt;/strong&gt;。即便素未谋面也能坐下来就聊得热火朝天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么博客在结交志同道合的朋友方面的潜力要远胜于原始的交谈方式？很简单，&lt;strong&gt;第一，博客无地域限制，整个互联网上从A到B只有一个点击的距离&lt;/strong&gt;，而传统的建立朋友圈子的方法则受到地域限制。&lt;strong&gt;第二&lt;/strong&gt;，也是更重要的一点，即如果按照以前结交朋友的方式，需要互相聊天，交流观点，然后才逐渐熟悉起来，这需要一个较长的过程，而且更糟糕的是，当你遇到另一个陌生人，又要把整个过程重复一次，表达你已经对老友表达过的那番想法。可博客却做到了“&lt;strong&gt;一次表达，无数次阅读&lt;/strong&gt;”，当我看到一个写了好几年的博客，看完了之后我仿佛和这个人交谈了很久，&lt;strong&gt;用程序员们喜欢听的话来说就是，“博客极大地增强了话语的复用性”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我_（指刘未鹏）_曾在CSDN上写了近六年的博客，在一年半前建立了一个Google Groups（TopLanguage），由于我的博客的长期阅读者都是互相有共同语言的，因此这个Group一开始就热火朝天，而高质量的技术讨论则进一步吸引了更多的牛人的参与，雪球滚起来之后，就很难停下来了，将近一年半下来，从这个Group的讨论中我获益良多。而对于非程序员朋友，科学松鼠会则是一个很好的例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2)&lt;strong&gt;书写是为了更好的思考&lt;/strong&gt;。我在《书写是为了更好的思考》里面详细总结了书写的好处，这里就不拷贝粘贴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3) &lt;strong&gt;“教”是最好的“学”&lt;/strong&gt;。&lt;strong&gt;如果一件事情你不能讲清楚，十有八九你还没有完全理解&lt;/strong&gt;。绝大多数人应该都知道在程序员行业面试官经常要求你讲解一个东西给他听，他会说他不懂这个东西（他如果真的不懂的话效果其实是最好的），而你的任务则是说到让他理解为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了让一个不明白的人做到明白，你必须要知道从明白到不明白他究竟需要掌握哪些概念，这就迫使我们对我们大脑中整个的知识体系来个寻根究底，把藏在水面之下的那些东西统统挖出来，把大脑中的那些我们知道、&lt;strong&gt;但不知道自己知道&lt;/strong&gt;的潜在概念或假设（assumptions）都挖出来，把它们从内隐记忆拉扯到外显记忆中。因为只有完全知道、&lt;strong&gt;并知道自己知道&lt;/strong&gt;一切来龙去脉的人，才能真正把一件事情讲得通通透透。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，你可能会怀疑，那除了能够讲清楚之外，弄清自己到底知道哪些东西还有其他什么好处吗？如果没有其他好处，那我又何必费这个劲呢？我又不当老师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TopLanguage上的一位朋友sagasw曾经讲了这样一个小故事：&lt;strong&gt;据说在某个著名软件公司里，开发组的桌上会放着一只小熊，大家互相问问题之前，先对着小熊把问题说一遍，看能不能把问题描述的清晰，基本上说的比较有条理以后，答案也就随之而来了&lt;/strong&gt;。当然，你不一定要对小熊说，你可以在大脑中虚构一个听众，一个不懂行的听众，然后你说给他听。这是可行的，我经常在路上用。不过如果你能坐下来，我建议你还是说给实际的听众听——即写下你的思考，因为书写是更好的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的绝大多数知识在绝大多数时候都隐藏在潜意识中，其实我们意识的窗口很小，我们的工作记忆只能容纳寥寥数个条目（记得那个“看你能够记住屏幕上同时闪现的多少个数字”的flash小游戏吗？），我们平时所作的推理过程很大部分都是自动的，发生在潜意识中，而我们只能感知到一些中间结论。不信你回忆一下你在和别人讨论问题的时候有多少次觉得“&lt;strong&gt;反正就是这样，我感觉得到它是对的，但是你问我，我也说不清到底怎么回事&lt;/strong&gt;”，对此&lt;strong&gt;你不觉得很奇怪吗？如果你都不能从逻辑上支持你的结论，你怎么就能确信它是对的呢？仅仅因为你的直觉强烈地告诉你它是对的？那如果旁边有另一个人，他和你持相反的观念，而他的直觉也强烈地告诉他他是对的。这时候你又怎么想？“他的直觉错了，我的直觉是对的”？难道你这么自信你的直觉是世界上最可靠的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自己则是非常&lt;strong&gt;珍惜类似这样的机会&lt;/strong&gt;，即当“我强烈地觉得它是对的，但我却说不出所以然来”，这时候&lt;strong&gt;往往是到大脑中翻箱倒柜的时候，弄清来龙去脉的时候，深入反思的时候，纠正一直以来错误的潜在前提假设的时候&lt;/strong&gt;。另一方面，“&lt;strong&gt;我强烈地觉得这个说法有问题，但我却说不清它为什么有问题，到底哪有问题&lt;/strong&gt;”，这也是一个极有意义的瞬间，它几乎总是意味着你对一个问题的认识有潜在的偏差，肯定是在你自己都没有觉知到的地方引入了一个潜在的假设、偷换了一个重要的概念，等等。而这种时候就是深入反思的时候，当你终于潜到问题的底层，触摸到问题的实质，把水面之下的冰山整体看清了的时候你会有一种通体舒泰的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么说以上这些？因为刚才说的是你必须等待这样的反思机会，但&lt;strong&gt;如果你选择经常总结自己的知识体系，并说出来给你的读者听，你就会发现你自己创造了这样的机会&lt;/strong&gt;。如果我们平时不反思，我们觉得很多事情都是当然的，但结果如果要你一开口说给别人听，常常会发现事情就开始变得不那么明显了，你说着说着，就开始莫名其妙地发现自己需要用到“&lt;strong&gt;反正&lt;/strong&gt;”这个词了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，反思的机会就来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一旦你把自己潜意识里面的东西从幕后拉出来，你就有了面对并反思它们的可能，而不是任它们在幕后阴险地左右你的思维。&lt;/strong&gt;很多时候我们的思路出了问题并不是我们不会反思，而是不知道自己的思维中有那些隐含的假设（assumptions），如果你只感觉到答案，却&lt;strong&gt;不知道你大脑得到这个答案之前做了哪些推理，你又怎么知道哪一环可能出了问题呢&lt;/strong&gt;？另一方面，一旦你弄清了自己到底是怎么想的，离意识到问题就不远了，很简单的道理——如果别人和你争辩的时候总是只摆立场，你就很难和他辩，但如果他把自己的推理过程原原本本暴露给你，批判起来总是容易得多的。（也正因为这个原因有很多人总是把逻辑藏在背后，不敢暴露出来）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数时候其实我们都会不假思索地得出一些结论，就像上了发条的自动机，但其实我们并不知道这些结论到底怎么来的，在思维的背后到底发生了哪些事情，故而当我们发现我们的结论错了的时候，一头雾水，没法着手寻找到底在哪错了。如果你注意一下很多人的发言（论坛、博客等等），如果你把他们的发言分为“前提”、“假设”、“逻辑”、“结论”这四个部分，你会发现一大堆人只会不停地下结论，摆立场，却见不到这些结论或离场的前提、假设和个中逻辑，倒也不是他们不愿意写出逻辑，而是因为反思自己的思维过程实在是一件困难非常的事情，我们的推理过程很大一部分发生在意识的水面之下，只有当有了重要结论的时候这条逻辑链才会浮出来冒一个泡，让我们的意识捕捉到。更何况绝大多数时候我们用的其实并不是完整严密的逻辑思维，而是思维捷径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;去教一个完全不懂的人，则是一种最最强大和彻底的反思途径&lt;/strong&gt;——因为他没有任何预备的知识，所以要让他弄懂你所知道的，你就必须彻底反思你的知识体系，弄清这座大厦的根基在什么地方，弄清它的骨架在什么地方，一砖一瓦到底是怎么垒起来的，你不能自己站在11层上，然后假设你的读者站在第10层，指望着只要告诉他第11层有那些内容就让他明白。你的读者站在第一层，你必须知道你脚下踩着的另外10层到底是怎么构造的。&lt;strong&gt;这就迫使你对你所掌握的、或之前认为正确的那些东西作彻彻底底的、深刻的反思，你的受众越是不懂，你需要反思得就越深刻&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4) &lt;strong&gt;讨论是绝佳的反思&lt;/strong&gt;。另一方面，&lt;strong&gt;很多时候我们并不是有机会说给完全不懂的人听，更大的可能性是说给同领域有一定基础的人听&lt;/strong&gt;，这个时候并不代表就不能促使反思了，实际上，你会发现，如果你公开你的想法，&lt;strong&gt;几乎总能看到与你持不同意见的人，&lt;/strong&gt;然后你通过&lt;strong&gt;比较你和他的观念之间的差别&lt;/strong&gt;，会发现你们在一开始的思路上就存在差异，差异从哪里来的？在&lt;strong&gt;进一步讨论中你们就会不断地迫使对方拿出更深层次的理由&lt;/strong&gt;，这同样也是一种非常有效地促使自己反思的方法，在讨论的过程中双方的理由自然会变得越来越深入，越来越接近问题的本质，&lt;strong&gt;一些平时难以注意到的深层面的差异性就会逐渐浮现出来，你也就多了一次难得的机会去审视自己的思维中到底存放了哪些错误的信息&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5) &lt;strong&gt;激励你去持续学习和思考&lt;/strong&gt;。如果你没有持续学习和思考的习惯，你的博客很快就会没有内容可写，就只能整点碎碎念或者转载，然后你就会失去读者，然后你就会关掉博客，然后一旦关掉博客之后你也就死了写博客的心，然后就少了一条激励你去思考和总结的途径，然后你变得更不高兴总结和思考，然后…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了打破这个死循环，不要永久停止更新你的博客，就算你两个月，三个月都不写，只要你每篇都是写自己思考的产物，写有价值的东西，在互联网上，金子的确总是会发光的，因为有无数的信息聚合平台在期待这些有价值的内容，有搜索引擎为你的内容提供海量的潜在读者，有海量的人肉在手动挖掘和转载那些有价值的东西。&lt;strong&gt;我们所能做的最差的一个决策莫过于停止做一件没有任何坏处，却有一大堆好处的事情&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了让你的博客有价值，你必须不断总结自己学习的结果，你必须不断思考，给出比别人深刻、独到的见解。这看起来有点本末倒置，但很快本和末就会正过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6) &lt;strong&gt;学会持之以恒地做一件事情&lt;/strong&gt;。很多人在生活中容易觉得迷失，不知道想要做什么，是因为没有一件能够持续地做的事情，用俗话来说就是没有主心骨。用积极心理学的话来说就是没有一件能够创造流体验的事情，而书写自己的思想则是一件容易产生流体验的事情，在书写的时候，特别是理性地书写的时候，大脑逐渐进入推理分析模块，一切不愉快的情绪，烦躁感都会逐渐消隐下去。&lt;strong&gt;不过前提是你得开始，并且坚持过一开始的困难期，以后的一切便成了习惯成自然。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7) &lt;strong&gt;一个长期的价值博客是一份很好的简历&lt;/strong&gt;。这里的“简历”并非是狭义上的求职简历，毕竟现在还没有到&lt;strong&gt;价值博客的时代&lt;/strong&gt;，很多人写博客都是到处转载或者干脆碎碎念，正因此面试官未必拿个人博客当成了解一个人的更可靠窗口。这里的“简历”是指一个让别人了解自己的窗口，虽然我们未必做得到像罗永浩、Keso这样的博客，个人的影响力已经足以支撑出一份事业（牛博和5gme），&lt;strong&gt;但至少你会因此而结识更多的人，你的博客价值越高，你结识的人就越牛，跟牛人交流又会让你的眼界得到极大的开阔，打开一扇又一扇你原本不知道的门，于是你就变得更牛。这是一个良性循环&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（二）怎么做到长期写一个价值博客&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意到我并没有说“怎么做到长期&lt;strong&gt;坚持&lt;/strong&gt;写一个价值博客”，因为当思考和总结成为习惯之后，诉诸文字以及借助书写来进一步思考就变成了一件自然而然的事情，就变成了一件“因为你在思考和总结从而必须书写下来”的事情，博客就变成了副产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始的时候你是因为要写博客而去使劲地思考和总结，指望给出令人眼睛一亮的东西，到了后来，就变成了因为你习惯了思考和总结，因为你意识到书写是更好的思考，你就必须使你的想法成为文字。至此本和末就会各归原位，不再颠倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎样做到长期写一个价值博客？也许有人会给出很多有趣有用的小技巧来提供动机和激励，譬如如何做SEO，如何鼓励读者留言等等，但是这些我都不想说，我只想说最最重要的，那就是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让你自己成为一个持续学习和思考的人，并只写你真正思考和总结之后的产物，其他一切就会随之而来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像那句经常被人传阅的话：只做你最感兴趣的事情，钱会随之而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这方面的具体例子大家可以留意一下，随处可见，就不一一举了。我想再重复一下的是，千万不要碎碎念，我能理解每个人都想偶尔发发牢骚的冲动，但是现在已经有了一个很好的窗口：twitter，所以立即停止在你的博客上碎碎念，阅读博客的人希望得到信息而非噪音。&lt;strong&gt;如果实在忍不住想碎碎念的话不妨换一下位置，这么来告诉自己：如果你看到别人博客来上这么一段，你会有兴趣看吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（三）可能出现的问题以及怎样应付&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便上文给出了N条写博客的理由，但有时候只要一条不写的理由就会让人停止做一件事情。所以我特别加上一节“可能出现的问题以及怎样应付”，《影响力2》第五章雄辩地证明，“Much of Will is Skill”，&lt;strong&gt;意志力很大程度上来源于有正确的方法，而非天生&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) &lt;strong&gt;担心别人认为没有价值&lt;/strong&gt;。事实是，你面临过的问题总会有人面临过，你独立思考了，别人没有，你的文章对他们就会有价值。当然，肯定会对某些人没有价值，他们早就知道了，但就算你再厉害，也总是有人比你厉害的，不能说因为这些原因就不记录你自己的想法了，你自己思考了之后理解得最深刻，就算有别人想过了，总有人没有想到的。况且，思考成了习惯，你的思考能力也会越来越强，你的文章也会越来越有价值。重复，&lt;strong&gt;无论你面临什么困惑，总会有很多人同样面临过，于是你苦苦思索之后的结果，肯定会对很多人有意义。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者，&lt;strong&gt;你想通了之后觉得其实也很简单于是不愿意或者不好意思写了，但要知道，问题在想通了之后总是简单的，问题的困难程度不在于想通了之后还觉得有多难，而在于从你觉得它难到你觉得它简单需要耗费多少思维体力&lt;/strong&gt;，你耗费的时间越长，说明有越多的人最终还是没有想明白（路越长走到底的人越少）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，虽然我现在看一年前的文章觉得挺不成熟，但是如果没有那些不成熟的思考，也不会有现在更成熟的思考，我几年后来看现在写的东西，还是会觉得不成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) &lt;strong&gt;担心想法太幼稚或有漏洞等等被别人笑话&lt;/strong&gt;。人非圣贤。正是因为单个人的想法总是有漏洞，才值得拿出来交流（《书写是更好的思考》，讨论是绝佳的反思），被别人指出问题正是改进的空间，藏着掖着的想法永远不可能变得更成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Much of intelligence is knowledge，有这么一个非常发人深省的经典心理学实验：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将孩子们分成两组，通过给他们不同的阅读材料让一组相信智力是天生的，不可在后天改变的，另一组则让他们相信智力其实只是知识和技能的代名词，完全是后天习得的。接下来让他们做一组任务，那些被相信智力天生说的孩子，倾向于回避困难的任务，选择较容易的任务，这里的逻辑想必是这样的：如果做困难的任务，就增大了失败的几率，就在降低了自己在别人和自己心目中的智力的值。为了保护这个智力的值不被降低，应该避免那些有失败风险的项目。而另一组孩子则对于有挑战性的事情跃跃欲试，并且在失败的时候明显没有前者沮丧，因为失败也是学得新的东西，不管怎样都是“智力”的提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;况且，只会批判乃至嘲笑别人的人是最不知道怎么建设的人，忽略他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3) &lt;strong&gt;得不到激励&lt;/strong&gt;。这其实是个最无聊的问题了，只有写碎碎念的博客才会面对“激励”的问题。如果写自己的总结，写自己独立的思考，那么书写下来、理解通透，本身就是一个极大的激励。就算放在自己的私密笔记本里面也一样有成就感。况且，如果你真做到了书写&lt;strong&gt;价值博客&lt;/strong&gt;，那么绝对不用担心你的观点得不到传播，也许一开始会耗时长一点，但是这在任何事情上都是必要的初始阶段，Gmail小组的核心人物、FriendFeed创始人Paul Buchheit，和编程界名博Coding Horror的博主Jeff Atwood都曾经感叹过：Overnight success takes a long time，不过对于价值博客来说，现在网络上的聚合类服务这么多，机器的、人肉的、半人肉的都有，情况又要好得多了，而且我相信情况还会越来越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4) &lt;strong&gt;写不出来&lt;/strong&gt;。这个问题也比较无聊，思考本不是一件急于求成的事情。长期订阅我的博客的朋友知道我一般发文频率在一个月三五篇，实际上有不少次我个把月也不发布文章，原因很简单，要么是有手头的事情要处理思考的时间被压缩了，要么是遇到比较大或者比较困难的问题需要长时间的思考和积淀，没有关系，如果没有想清楚就再想想，爱思考的人和不爱思考的人有一个本质的区别，前者在生活中总是挂着几个问题在大脑中，它们时常都会冒出来骚扰你一下，让你琢磨琢磨，不爱思考的则是没事不主动想问题，遇到问题还要先想想是否能找捷径（找人帮忙）解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论如何，不用急于求成，在一个主题上深入下去思考，总能挖到别人挖不到的角落。你能让一个问题在大脑中停留的时间越长，就越是能够发现新的东西，一般来说，我认为有价值的问题我会让他在意识或潜意识中待短则一个星期，长则一个月（视问题大小而定），利用走路吃饭的时间琢磨（我发现很多我佩服的人也都有这个习惯），&lt;strong&gt;有时即便已经想通了写下来了发出去了，大脑仍然还是会在回味问题，还没有把它撤出潜意识，然后看到某篇文章或某本书的时候忽然又有所新的感悟&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;能够把问题长时间停靠在潜意识中是一种技能，能够带来很大的好处，停留得越长你越琢磨得透彻，比别人看到的就越多&lt;/strong&gt;。我们必须要带着问题的眼镜看待事物才能发现新的视角，否则就会出现视而不见效应，别的不说，广为人知的例子是阿基米德的“尤里卡！”，如果不是长时间琢磨着一个问题，一直把它放在思维中，是不会从洗澡领悟到“排水测体积”的，否则他洗了那么多年澡怎么不早发现呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，如果你习惯了思考问题，就总会有东西写，先有思考，然后有总结，然后在总结中进一步思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然你也可以试试把不成熟的想法写下来，试图整理成条理清晰的文字，然后看看能否在整理的过程中走得更远。这往往是可行的。比如这篇文章在我的简记里面原本其实只有三行字（包含大约十来个备忘关键词），而最初在我的大脑里面其实只有一个走路时冒出来的问题:为什么要写博客？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 你可以看一下&lt;a href="http://delicious.com/pongba/toplanguage"&gt;我收藏的一些精彩主题&lt;/a&gt; &lt;em&gt;（将链接到原作者设定的链接）。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 尽管我并不完全同意这句话本身，但它这种解决问题链上更基本环节的问题的精神是我赞同的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 《影响力2》这个名字起得很聪明，其实它并不是《影响力》的作者写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 我忘了这则实验的出处了，但实验的精神是记忆犹新的，哪位同学记得原始出处的麻烦提醒我一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 对于阿基米德这个故事的真实性是有争议的，毕竟几千年久远的事情谁弄得清呢。但是故事的道理是很本质的，我们平时也经常有类似的体验，加上阿基米德的“尤里卡”实在太出名了，所以我相信用用无妨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢本文的原作者&lt;a href="http://mindhacks.cn/"&gt;刘未鹏&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;</summary><category term="思考"></category></entry></feed>